document.addEventListener('DOMContentLoaded', function() {
    const hamburgerMenuButton = document.querySelector('.hamburger-menu');
    const hamburgerList = document.querySelector('#hamburgerList'); // Or use .hamburger-list if you prefer class selectors

    hamburgerMenuButton.addEventListener('click', function() {
        hamburgerList.classList.toggle('active');
    });

    // ข้อมูล เริ่มตรงนี้
    const data = [
    {
        "front": "- - - - - พ.ศ.๒๕๖๒",
        "back": "พระราชบัญญัติ คุ้มครอง ข้อมูล ส่วนบุคคล"
    },
    {
        "front": "- - - - - เมน ทร รามาธิบดี ศรี สิ นท รม หาว ชิ รา ลง กร ณ",
        "back": "พระ บาท สมเด็จ พระ ปร"
    },
    {
        "front": "พระ - - - - -",
        "back": "วชิร เกล้า เจ้า อยู่ หัว"
    },
    {
        "front": "ให้ ไว้ ณ - - - - -",
        "back": "วันที่ ๒๔ พฤษภาคม พ.ศ.๒๕๖๒"
    },
    {
        "front": "- - - - - รัชกาล ปัจจุบัน",
        "back": "เป็น ปี ที่ ๔ ใน"
    },
    {
        "front": "พระ บาท สมเด็จ พระ ปร เมน ทร - - - - - หาว ชิ รา",
        "back": "รามาธิบดี ศรี สิ นท รม"
    },
    {
        "front": "ลง กร ณ พระ วชิร เกล้า เจ้า อยู่ หัว มี - - - - -",
        "back": "พระบรมราชโองการ โปรดเกล้าฯ ให้ ประกาศ ว่า"
    },
    {
        "front": "โดยที่ - - - - - คุ้มครอง ข้อมูล ส่วนบุคคล",
        "back": "เป็นการสมควร มี กฎหมาย ว่าด้วย การ"
    },
    {
        "front": "พระราชบัญญัติ นี้ มี บทบัญญัติ บางประการ เกี่ยวกับ การ จำกัด - - - - - ซึ่ง มาตรา",
        "back": "สิทธิ และ เสรีภาพ ของ บุคคล"
    },
    {
        "front": "๒๖ ประกอบ กับ มาตรา ๓๒ มาตรา ๓๓ และ มาตรา - - - - - ไทย",
        "back": "๓๗ ของ รัฐธรรมนูญ แห่ง ราชอาณาจักร"
    },
    {
        "front": "บัญญัติ ให้ - - - - - แห่ง กฎหมาย",
        "back": "กระ ทำได้ โดยอาศัยอำนาจ ตาม บทบัญญัติ"
    },
    {
        "front": "เหตุผล และ ความจำเป็น ใน การ จำกัด - - - - - ตาม พระราชบัญญัติ นี้ เพื่อ",
        "back": "สิทธิ และ เสรีภาพ ของ บุคคล"
    },
    {
        "front": "ให้การ คุ้มครอง ข้อมูล ส่วนบุคคล มีประสิทธิภาพ และ เพื่อให้ มี มาตร การเยียวยา - - - - -",
        "back": "เจ้าของ ข้อมูล ส่วนบุคคล จาก การ"
    },
    {
        "front": "ถูก ละเมิด สิทธิ ใน ข้อมูล ส่วนบุคคล - - - - - พระราชบัญญัติ นี้ สอดคล้อง กับ",
        "back": "ที่ มีประสิทธิภาพ ซึ่ง การ ตรา"
    },
    {
        "front": "เงื่อนไข ที่ บัญญัติ ไว้ ใน มาตรา - - - - - ไทย แล้ว",
        "back": "๒๖ ของ รัฐธรรมนูญ แห่ง ราชอาณาจักร"
    },
    {
        "front": "- - - - - ให้ ตรา พระราชบัญญัติ ขึ้น ไว้ โดย คำแนะนำ และ ยินยอม ของ",
        "back": "จึง ทรง พระ กรุณา โปรดเกล้าฯ"
    },
    {
        "front": "สภานิติบัญญัติ - - - - -",
        "back": "แห่งชาติ ทำหน้าที่ รัฐสภา ดังต่อไปนี้"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑ พระราชบัญญัติ - - - - - ข้อมูล ส่วนบุคคล พ.ศ.๒๕๖๒”",
        "back": "นี้ เรียก ว่า “พระราชบัญญัติ คุ้มครอง"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๒ [1] พระราชบัญญัติ - - - - - แต่วัน ถัดจาก วัน ประกาศ ใน ราชกิจจานุเบกษา",
        "back": "นี้ ให้ ใช้ บังคับ ตั้ง"
    },
    {
        "front": "เป็นต้นไป เว้นแต่ - - - - - ๓ หมวด ๕ หมวด ๖ หมวด ๗ และ",
        "back": "บทบัญญัติ ใน หมวด ๒ หมวด"
    },
    {
        "front": "ความใน มาตรา ๙๕ และ มาตรา - - - - - พ้น กำหนด หนึ่ง ปี นับ",
        "back": "๙๖ ให้ ใช้ บังคับ เมื่อ"
    },
    {
        "front": "แต่วัน - - - - -",
        "back": "ประกาศ ใน ราชกิจจานุเบกษา เป็นต้นไป"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๓ ในกรณีที่ มี กฎหมาย ว่าด้วย - - - - - คุ้มครอง ข้อมูล ส่วนบุคคล ใน",
        "back": "การ ใด บัญญัติ เกี่ยวกับ การ"
    },
    {
        "front": "ลักษณะ ใด กิจการ ใด หรือ หน่วยงาน - - - - - บังคับ ตาม บทบัญญัติ แห่ง",
        "back": "ใด ไว้ โดยเฉพาะ แล้ว ให้"
    },
    {
        "front": "กฎหมาย - - - - -",
        "back": "ว่าด้วย การ นั้น เว้นแต่"
    },
    {
        "front": "(๑) บทบัญญัติ เกี่ยวกับ การ เก็บ รวบรวม ใช้ หรือ เปิดเผย ข้อมูล - - - - -",
        "back": "ส่วนบุคคล และ บทบัญญัติ เกี่ยวกับ สิทธิ"
    },
    {
        "front": "- - - - - บทกำหนดโทษ ที่ เกี่ยวข้อง ให้ บังคับ ตาม บทบัญญัติ แห่ง พระราชบัญญัติ นี้",
        "back": "ของ เจ้าของ ข้อมูล ส่วนบุคคล รวมทั้ง"
    },
    {
        "front": "เป็น การเพิ่มเติม ไม่ ว่า จะ ซ้ำ - - - - - การ นั้น หรือไม่ ก็ตาม",
        "back": "กับ บทบัญญัติ แห่ง กฎหมาย ว่าด้วย"
    },
    {
        "front": "(๒) บทบัญญัติ เกี่ยวกับ - - - - - คณะกรรมการ ผู้เชี่ยวชาญ ออกคำสั่ง เพื่อ คุ้มครอง เจ้าของ ข้อมูล",
        "back": "การร้องเรียน บทบัญญัติ ที่ ให้อำนาจ แก่"
    },
    {
        "front": "ส่วนบุคคล และ บทบัญญัติ เกี่ยวกับ อำนาจหน้าที่ ของ พนักงานเจ้าหน้าที่ รวมทั้ง - - - - - ตาม บทบัญญัติ",
        "back": "บทกำหนดโทษ ที่ เกี่ยวข้อง ให้ บังคับ"
    },
    {
        "front": "- - - - - ดังต่อไปนี้",
        "back": "แห่ง พระราชบัญญัติ นี้ ใน กรณี"
    },
    {
        "front": "(ก) ในกรณีที่ - - - - - มี บทบัญญัติ เกี่ยวกับ การร้องเรียน",
        "back": "กฎหมาย ว่าด้วย การ นั้น ไม่"
    },
    {
        "front": "(ข) ในกรณีที่ - - - - - บทบัญญัติ ที่ ให้อำนาจ แก่ เจ้าหน้าที่ ผู้มีอำนาจ พิจารณา เรื่อง",
        "back": "กฎหมาย ว่าด้วย การ นั้น มี"
    },
    {
        "front": "ร้องเรียน - - - - - เจ้าของ ข้อมูล ส่วนบุคคล แต่ ไม่ เพียงพอ เท่ากับ อำนาจ ของ",
        "back": "ตามกฎหมาย ดังกล่าว ออกคำสั่ง เพื่อ คุ้มครอง"
    },
    {
        "front": "คณะกรรมการ ผู้เชี่ยวชาญ ตาม - - - - - ดังกล่าว ร้องขอ ต่อ คณะกรรมการ ผู้เชี่ยวชาญ หรือ เจ้าของ",
        "back": "พระราชบัญญัติ นี้ และ เจ้าหน้าที่ ผู้มีอำนาจตามกฎหมาย"
    },
    {
        "front": "ข้อมูล ส่วนบุคคล ผู้เสียหาย ยื่นคำร้อง เรียนต่อ คณะกรรมการ ผู้เชี่ยวชาญ - - - - -",
        "back": "ตาม พระราชบัญญัติ นี้ แล้วแต่ กรณี"
    },
    {
        "front": "- - - - - ใช้ บังคับ แก่",
        "back": "มาตรา ๔ พระราชบัญญัติ นี้ ไม่"
    },
    {
        "front": "(๑) - - - - - เปิดเผย ข้อมูล ส่วนบุคคล ของ บุคคล ที่ทำการ เก็บ รวบรวม ข้อมูล",
        "back": "การ เก็บ รวบรวม ใช้ หรือ"
    },
    {
        "front": "ส่วนบุคคล เพื่อ ประโยชน์ ส่วน ตน หรือ เพื่อ - - - - - นั้น เท่านั้น",
        "back": "กิจกรรม ใน ครอบครัว ของ บุคคล"
    },
    {
        "front": "(๒) การ ดำเนินการ - - - - - มี หน้าที่ ใน การรักษา ความมั่นคง ของ รัฐ",
        "back": "ของ หน่วยงาน ของ รัฐ ที่"
    },
    {
        "front": "ซึ่ง รวมถึง ความมั่นคง ทาง การคลัง ของ - - - - - ประชาชน รวมทั้ง หน้าที่ เกี่ยวกับ",
        "back": "รัฐ หรือ การรักษา ความปลอดภัย ของ"
    },
    {
        "front": "การป้องกัน และ ปราบปราม การ - - - - - ปลอดภัย ไซเบอร์",
        "back": "ฟอกเงิน นิติวิทยาศาสตร์ หรือ การรักษา ความมั่นคง"
    },
    {
        "front": "(๓) บุคคล - - - - - เปิดเผย ข้อมูล ส่วนบุคคล ที่ทำการ เก็บ รวบรวม ไว้ เฉพาะ",
        "back": "หรือ นิติบุคคล ซึ่ง ใช้ หรือ"
    },
    {
        "front": "เพื่อ กิจการ สื่อมวลชน งานศิลปกรรม หรือ งาน วรรณกรรม อัน เป็นไปตาม จริยธรรม แห่ง การ ประกอบ - - - - -",
        "back": "วิชาชีพ หรือ เป็นประโยชน์ สาธารณะ เท่านั้น"
    },
    {
        "front": "(๔) สภาผู้แทนราษฎร - - - - - ที่ แต่งตั้ง โดย สภา ดังกล่าว ซึ่ง เก็บ รวบรวม",
        "back": "วุฒิสภา และ รัฐสภา รวมถึง คณะกรรมาธิการ"
    },
    {
        "front": "ใช้ หรือ เปิดเผย ข้อมูล - - - - - อำนาจ ของ สภาผู้แทนราษฎร วุฒิสภา รัฐสภา หรือ คณะกรรมาธิการ แล้วแต่ กรณี",
        "back": "ส่วนบุคคล ใน การพิจารณา ตามหน้าที่ และ"
    },
    {
        "front": "- - - - - ศาล และ การ ดำเนินงาน ของ เจ้าหน้าที่ ใน กระบวนการ พิจารณาคดี การ",
        "back": "(๕) การพิจารณา พิพากษา คดี ของ"
    },
    {
        "front": "บังคับ - - - - - การ ดำเนินงาน ตาม กระบวนการยุติธรรม ทางอาญา",
        "back": "คดี และ การ วางทรัพย์ รวมทั้ง"
    },
    {
        "front": "(๖) การ ดำเนินการ กับ ข้อมูล ของ บริษัทข้อมูลเครดิต - - - - - ประกอบธุรกิจ ข้อมูลเครดิต",
        "back": "และ สมาชิก ตามกฎหมาย ว่าด้วย การ"
    },
    {
        "front": "การยกเว้น ไม่ ให้ นำ - - - - - หรือ แต่ บางส่วน มา ใช้ บังคับ",
        "back": "บทบัญญัติ แห่ง พระราชบัญญัติ นี้ ทั้งหมด"
    },
    {
        "front": "แก่ ผู้ควบคุม - - - - - กิจการ ใด หรือ หน่วยงาน ใด ทำนองเดียวกับ ผู้ควบคุม ข้อมูล",
        "back": "ข้อมูล ส่วนบุคคล ใน ลักษณะ ใด"
    },
    {
        "front": "ส่วนบุคคล ตาม วรรค หนึ่ง หรือ เพื่อ - - - - - ตรา เป็น พระราชกฤษฎีกา",
        "back": "ประโยชน์ สาธารณะ อื่น ใด ให้"
    },
    {
        "front": "ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล ตาม วรรค หนึ่ง (๒) - - - - - และ ผู้ควบคุม ข้อมูล",
        "back": "(๓) (๔) (๕) และ (๖)"
    },
    {
        "front": "ส่วนบุคคล - - - - - ตามที่ กำหนด ใน พระราชกฤษฎีกา ตาม วรรค สอง ต้อง จัด",
        "back": "ของ หน่วยงาน ที่ ได้รับ ยกเว้น"
    },
    {
        "front": "ให้ มี การรักษา ความมั่นคง - - - - - เป็นไปตาม มาตรฐาน ด้วย",
        "back": "ปลอดภัย ของ ข้อมูล ส่วนบุคคล ให้"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๕ - - - - - แก่ การ เก็บ รวบรวม ใช้ หรือ เปิดเผย ข้อมูล",
        "back": "พระราชบัญญัติ นี้ ให้ ใช้ บังคับ"
    },
    {
        "front": "ส่วนบุคคล โดย ผู้ควบคุม - - - - - ส่วนบุคคล ซึ่ง อยู่ ใน ราชอาณาจักร ไม่ ว่าการ",
        "back": "ข้อมูล ส่วนบุคคล หรือ ผู้ ประมวลผลข้อมูล"
    },
    {
        "front": "เก็บ รวบรวม - - - - - กระทำ ใน หรือ นอกราชอาณาจักร ก็ตาม",
        "back": "ใช้ หรือ เปิดเผย นั้น ได้"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล - - - - - นอกราชอาณาจักร พระราชบัญญัติ นี้ ให้ ใช้ บังคับ",
        "back": "หรือ ผู้ ประมวลผลข้อมูล ส่วนบุคคล อยู่"
    },
    {
        "front": "แก่ การ - - - - - ข้อมูล ส่วนบุคคล ของ เจ้าของ ข้อมูล ส่วนบุคคล ซึ่ง อยู่",
        "back": "เก็บ รวบรวม ใช้ หรือ เปิดเผย"
    },
    {
        "front": "ใน ราชอาณาจักร โดย การ - - - - - ส่วนบุคคล หรือ ผู้ ประมวลผลข้อมูล ส่วนบุคคล ดังกล่าว เมื่อ เป็น กิจกรรม ดังต่อไปนี้",
        "back": "ดำเนิน กิจกรรม ของ ผู้ควบคุม ข้อมูล"
    },
    {
        "front": "(๑) การ เสนอ สินค้า หรือ บริการ ให้ แก่ - - - - - ใน ราชอาณาจักร",
        "back": "เจ้าของ ข้อมูล ส่วนบุคคล ซึ่ง อยู่"
    },
    {
        "front": "ไม่ ว่า - - - - - เจ้าของ ข้อมูล ส่วนบุคคล หรือไม่ ก็ตาม",
        "back": "จะ มี การ ชำระเงิน ของ"
    },
    {
        "front": "(๒) การเฝ้า ติดตาม พฤติกรรม ของ เจ้าของ ข้อมูล ส่วนบุคคล ที่ เกิดขึ้น ใน ราชอาณาจักร - - - - -",
        "back": "มาตรา ๖ ใน พระราชบัญญัติ นี้"
    },
    {
        "front": "“ข้อมูล ส่วนบุคคล” - - - - - ทำให้ สามารถ ระบุ ตัว บุคคล นั้น ได้ ไม่",
        "back": "หมายความว่า ข้อมูล เกี่ยวกับ บุคคล ซึ่ง"
    },
    {
        "front": "ว่า ทางตรง หรือ - - - - - ของ ผู้ ถึงแก่กรรม โดยเฉพาะ",
        "back": "ทางอ้อม แต่ ไม่ รวมถึง ข้อมูล"
    },
    {
        "front": "“ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล” หมายความว่า บุคคล หรือ - - - - - เกี่ยวกับ การ เก็บ รวบรวม",
        "back": "นิติบุคคล ซึ่ง มี อำนาจหน้าที่ ตัดสินใจ"
    },
    {
        "front": "ใช้ - - - - -",
        "back": "หรือ เปิดเผย ข้อมูล ส่วนบุคคล"
    },
    {
        "front": "“ผู้ ประมวลผลข้อมูล ส่วนบุคคล” หมายความว่า บุคคล หรือ นิติบุคคล ซึ่ง ดำเนินการ - - - - - หรือ",
        "back": "เกี่ยวกับ การ เก็บ รวบรวม ใช้"
    },
    {
        "front": "- - - - - ในนามของ ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล ทั้งนี้ บุคคล หรือ นิติบุคคล ซึ่ง ดำเนินการ",
        "back": "เปิดเผย ข้อมูล ส่วนบุคคล ตามคำสั่ง หรือ"
    },
    {
        "front": "ดังกล่าว - - - - - “บุคคล” หมายความว่า บุคคลธรรมดา",
        "back": "ไม่ เป็น ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล"
    },
    {
        "front": "“คณะกรรมการ” หมายความว่า - - - - -",
        "back": "คณะกรรมการ คุ้มครอง ข้อมูล ส่วนบุคคล"
    },
    {
        "front": "“พนักงานเจ้าหน้าที่” หมายความว่า ผู้ - - - - - การตาม พระราชบัญญัติ นี้",
        "back": "ซึ่ง รัฐมนตรี แต่งตั้ง ให้ ปฏิบัติ"
    },
    {
        "front": "- - - - - ข้อมูล ส่วนบุคคล",
        "back": "“สำนักงาน” หมายความว่า สำนักงาน คณะกรรมการ คุ้มครอง"
    },
    {
        "front": "“เลขาธิการ” หมายความว่า เลขาธิการ - - - - -",
        "back": "คณะกรรมการ คุ้มครอง ข้อมูล ส่วนบุคคล"
    },
    {
        "front": "“รัฐมนตรี” - - - - - นี้",
        "back": "หมายความว่า รัฐมนตรี ผู้รักษา การตาม พระราชบัญญัติ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๗ ให้ รัฐมนตรี ว่าการ กระทรวงดิจิทัลเพื่อเศรษฐกิจและสังคม รักษา - - - - - มีอำนาจ แต่งตั้ง พนักงานเจ้าหน้าที่",
        "back": "การตาม พระราชบัญญัติ นี้ และ ให้"
    },
    {
        "front": "เพื่อ ปฏิบัติ การตาม - - - - - คณะกรรมการ คุ้มครอง ข้อมูล ส่วนบุคคล",
        "back": "พระราชบัญญัติ นี้ หมวด ๑"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๘ - - - - - ส่วนบุคคล ประกอบด้วย",
        "back": "ให้ มี คณะกรรมการ คุ้มครอง ข้อมูล"
    },
    {
        "front": "(๑) ประธานกรรมการ ซึ่ง - - - - - ความ เชี่ยวชาญ และ ประสบการณ์ เป็นที่ ประจักษ์ ใน",
        "back": "สรรหา และ แต่งตั้ง จาก ผู้มีความรู้"
    },
    {
        "front": "ด้าน การ - - - - - คุ้มครอง ผู้บริโภค ด้าน เทคโนโลยีสารสนเทศ และ การสื่อสาร ด้าน สังคมศาสตร์",
        "back": "คุ้มครอง ข้อมูล ส่วนบุคคล ด้าน การ"
    },
    {
        "front": "ด้าน กฎหมาย ด้าน สุขภาพ ด้าน การเงิน - - - - - เกี่ยวข้อง และ เป็นประโยชน์ ต่อ",
        "back": "หรือ ด้าน อื่น ทั้งนี้ ต้อง"
    },
    {
        "front": "การ คุ้มครอง ข้อมูล ส่วนบุคคล (๒) - - - - -",
        "back": "ปลัด กระทรวงดิจิทัลเพื่อเศรษฐกิจและสังคม เป็น รองประธานกรรมการ"
    },
    {
        "front": "(๓) กรรมการ โดยตำแหน่ง จำนวน - - - - - เลขาธิการ คณะกรรมการ กฤษฎีกา เลขาธิการ คณะกรรมการ คุ้มครอง",
        "back": "ห้า คน ได้แก่ ปลัด สำนักนายกรัฐมนตรี"
    },
    {
        "front": "ผู้บริโภค อธิบดี กรม คุ้มครอง - - - - -",
        "back": "สิทธิ และ เสรีภาพ และ อัยการสูงสุด"
    },
    {
        "front": "(๔) กรรมการ - - - - - สรรหา และ แต่งตั้ง จาก ผู้มีความรู้ ความ เชี่ยวชาญ และ",
        "back": "ผู้ทรงคุณวุฒิ จำนวน เก้า คน ซึ่ง"
    },
    {
        "front": "ประสบการณ์ เป็นที่ ประจักษ์ ใน ด้าน การ คุ้มครอง ข้อมูล ส่วนบุคคล ด้าน - - - - -",
        "back": "การ คุ้มครอง ผู้บริโภค ด้าน เทคโนโลยีสารสนเทศ"
    },
    {
        "front": "และ การสื่อสาร - - - - - สุขภาพ ด้าน การเงิน หรือ ด้าน อื่น ทั้งนี้ ต้อง",
        "back": "ด้าน สังคมศาสตร์ ด้าน กฎหมาย ด้าน"
    },
    {
        "front": "เกี่ยวข้อง และ เป็นประโยชน์ - - - - -",
        "back": "ต่อ การ คุ้มครอง ข้อมูล ส่วนบุคคล"
    },
    {
        "front": "ให้ เลขาธิการ เป็น - - - - - เลขาธิการ แต่งตั้ง พนักงาน ของ สำนักงาน เป็น ผู้ช่วย",
        "back": "กรรมการ และ เลขานุการ และ ให้"
    },
    {
        "front": "เลขานุการ - - - - -",
        "back": "ได้ ไม่ เกิน สอง คน"
    },
    {
        "front": "หลักเกณฑ์ และ วิธีการ - - - - - ประธานกรรมการ และ กรรมการ ผู้ทรงคุณวุฒิ รวมทั้ง การ สรรหา",
        "back": "สรรหา บุคคล เพื่อ แต่งตั้ง เป็น"
    },
    {
        "front": "ประธานกรรมการ และ กรรมการ ผู้ทรงคุณวุฒิ - - - - - พ้น จาก ตำแหน่ง ก่อ นวาระ ตาม",
        "back": "เพื่อ ดำรงตำแหน่ง แทน ผู้ ที่"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๓ ให้ เป็นไป ตามที่ คณะรัฐมนตรี ประกาศ กำหนด ทั้งนี้ ต้อง คำนึงถึง ความ โปร่งใส และ - - - - -",
        "back": "ความเป็นธรรม ใน การ สรรหา"
    },
    {
        "front": "มาตรา - - - - - คณะ หนึ่ง จำนวน แปด คน ทำหน้าที่ คัดเลือก บุคคล ที่",
        "back": "๙ ให้ มี คณะกรรมการ สรรหา"
    },
    {
        "front": "สมควร ได้รับ การ แต่งตั้ง เป็น ประธานกรรมการ ตาม มาตรา ๘ (๑) - - - - - ๘ (๔) ประกอบด้วย",
        "back": "หรือ กรรมการ ผู้ทรงคุณวุฒิ ตาม มาตรา"
    },
    {
        "front": "(๑) - - - - - สอง คน",
        "back": "บุคคล ซึ่ง นายกรัฐมนตรี แต่งตั้ง จำนวน"
    },
    {
        "front": "(๒) บุคคล ซึ่ง ประธานรัฐสภา - - - - -",
        "back": "แต่งตั้ง จำนวน สอง คน"
    },
    {
        "front": "- - - - - จำนวน สอง คน และ",
        "back": "(๓) บุคคล ซึ่ง ผู้ตรวจการแผ่นดิน แต่งตั้ง"
    },
    {
        "front": "(๔) บุคคล ซึ่ง คณะกรรมการ - - - - - คน",
        "back": "สิทธิมนุษยชน แห่งชาติ แต่งตั้ง จำนวน สอง"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ ผู้มีอำนาจ แต่งตั้ง ตาม (๒) - - - - - แต่งตั้ง กรรมการ สรรหา ใน ส่วน",
        "back": "(๓) หรือ (๔) ไม่ สามารถ"
    },
    {
        "front": "ของ ตน - - - - - นับแต่ วันที่ ได้รับ แจ้ง จาก สำนักงาน ให้ สำนักงาน",
        "back": "ได้ ภายใน สี่ สิบห้า วัน"
    },
    {
        "front": "เสนอชื่อ ให้ นายกรัฐมนตรี พิจารณา แต่งตั้ง บุคคล ที่ เหมาะสม - - - - - แต่งตั้ง นั้น",
        "back": "เป็น กรรมการ สรรหา แทน ผู้มีอำนาจ"
    },
    {
        "front": "ให้ คณะกรรมการ สรรหา เลือก กรรมการ สรรหา คน - - - - - เลือก กรรมการ สรรหา",
        "back": "หนึ่ง เป็น ประธานกรรมการ สรรหา และ"
    },
    {
        "front": "อีก คน หนึ่ง เป็น เลขานุการ คณะกรรมการ สรรหา และ ให้ สำนักงาน - - - - - คณะกรรมการ สรรหา",
        "back": "ปฏิบัติหน้าที่ เป็น หน่วย ธุรการ ของ"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ ตำแหน่ง กรรมการ สรรหา ว่าง - - - - - กรรมการ สรรหา แทน ใน ตำแหน่ง",
        "back": "ลง ให้ ดำเนินการ เพื่อให้ มี"
    },
    {
        "front": "- - - - - ยัง ไม่ ได้ กรรมการ สรรหา ใหม่ ให้ คณะกรรมการ สรรหา ประกอบด้วย",
        "back": "นั้น โดยเร็ว ใน ระหว่าง ที่"
    },
    {
        "front": "กรรมการ - - - - -",
        "back": "สรรหา เท่าที่ มี อยู่"
    },
    {
        "front": "กรรมการ สรร หาไม่ มี สิทธิ ได้รับ การ - - - - - ๘ (๑) หรือ",
        "back": "เสนอชื่อ เป็น ประธานกรรมการ ตาม มาตรา"
    },
    {
        "front": "กรรมการ ผู้ทรงคุณวุฒิ - - - - -",
        "back": "ตาม มาตรา ๘ (๔)"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๐ - - - - - มาตรา ๘ (๑) หรือ กรรมการ ผู้ทรงคุณวุฒิ ตาม มาตรา",
        "back": "ใน การ สรรหา ประธานกรรมการ ตาม"
    },
    {
        "front": "๘ (๔) ให้ คณะกรรมการ สรรหา คัดเลือก บุคคล ผู้ มี คุณสมบัติ - - - - -",
        "back": "ตาม มาตรา ๘ (๑) หรือ"
    },
    {
        "front": "ตาม มาตรา ๘ - - - - - คุณสมบัติ และ ไม่ มี ลักษณะ ต้องห้าม ตาม",
        "back": "(๔) แล้วแต่ กรณี รวมทั้ง มี"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๑ - - - - - รับ คัดเลือก เท่ากับ จำนวน ประธานกรรมการ ตาม มาตรา ๘",
        "back": "และ ยิน ยอมให้ เสนอชื่อ เข้า"
    },
    {
        "front": "(๑) หรือ - - - - - (๔) ที่จะ ได้รับแต่งตั้ง",
        "back": "กรรมการ ผู้ทรงคุณวุฒิ ตาม มาตรา ๘"
    },
    {
        "front": "เมื่อ ได้ คัดเลือก บุคคล เป็น - - - - - หรือ กรรมการ ผู้ทรงคุณวุฒิ ตาม มาตรา",
        "back": "ประธานกรรมการ ตาม มาตรา ๘ (๑)"
    },
    {
        "front": "๘ (๔) ครบ จำนวน แล้ว ให้ คณะกรรมการ สรรหา แจ้ง - - - - - (๑)",
        "back": "รายชื่อ ประธานกรรมการ ตาม มาตรา ๘"
    },
    {
        "front": "หรือ กรรมการ ผู้ทรงคุณวุฒิ ตาม มาตรา ๘ (๔) พร้อม หลักฐาน - - - - - มี",
        "back": "แสดง คุณสมบัติ และ การ ไม่"
    },
    {
        "front": "ลักษณะ ต้องห้าม รวมทั้ง - - - - - คณะรัฐมนตรี เพื่อ แต่งตั้ง เป็น ประธานกรรมการ ตาม มาตรา",
        "back": "ความยินยอม ของ บุคคล ดังกล่าว ต่อ"
    },
    {
        "front": "๘ (๑) หรือ กรรมการ ผู้ทรงคุณวุฒิ - - - - -",
        "back": "ตาม มาตรา ๘ (๔)"
    },
    {
        "front": "ให้ นายกรัฐมนตรี - - - - - ๘ (๑) หรือ กรรมการ ผู้ทรงคุณวุฒิ ตาม มาตรา ๘",
        "back": "ประกาศ รายชื่อ ประธานกรรมการ ตาม มาตรา"
    },
    {
        "front": "(๔) - - - - - ราชกิจจานุเบกษา",
        "back": "ซึ่ง ได้รับแต่งตั้ง จาก คณะรัฐมนตรี ใน"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๑ ประธานกรรมการ และ กรรมการ ผู้ทรงคุณวุฒิ - - - - - มี ลักษณะ ต้องห้าม ดังต่อไปนี้",
        "back": "ต้อง มี คุณสมบัติ และ ไม่"
    },
    {
        "front": "- - - - -",
        "back": "(๑) มี สัญชาติ ไทย"
    },
    {
        "front": "(๒) ไม่ - - - - - บุคคลล้มละลายทุจริต",
        "back": "เป็น บุคคลล้มละลาย หรือ เคย เป็น"
    },
    {
        "front": "(๓) ไม่ - - - - -",
        "back": "เป็น คนไร้ความสามารถ หรือ คนเสมือนไร้ความสามารถ"
    },
    {
        "front": "(๔) ไม่ เคย ต้อง คำพิพากษาถึงที่สุด ให้ - - - - - รับโทษ จำคุก จริง หรือไม่",
        "back": "จำคุก ไม่ ว่า จะ ได้"
    },
    {
        "front": "เว้นแต่ เป็นโทษ สำหรับ ความ ผิดที่ - - - - -",
        "back": "ได้ กระทำโดยประมาท หรือ ความผิดลหุโทษ"
    },
    {
        "front": "(๕) ไม่ - - - - - ให้ ออกจาก ราชการ หน่วยงาน ของ รัฐ หรือ รัฐวิสาหกิจ",
        "back": "เคย ถูก ไล่ออก ปลดออก หรือ"
    },
    {
        "front": "หรือ จาก หน่วยงาน ของ เอกชน เพราะ ทุจริตต่อหน้าที่ หรือ - - - - -",
        "back": "ประพฤติ ชั่ว อย่าง ร้ายแรง"
    },
    {
        "front": "(๖) ไม่ - - - - - ตามกฎหมาย",
        "back": "เคย ถูก ถอดถอน ออกจาก ตำแหน่ง"
    },
    {
        "front": "- - - - - ท้องถิ่น หรือ ผู้บริหารท้องถิ่น กรรมการ หรือ ผู้ ดำรงตำแหน่ง ซึ่ง รับผิดชอบ การบริหาร",
        "back": "(๗) ไม่ เป็น ผู้ดำรงตำแหน่งทางการเมือง สมาชิกสภา"
    },
    {
        "front": "- - - - - พรรคการเมือง",
        "back": "พรรคการเมือง ที่ปรึกษา พรรคการเมือง หรือ เจ้าหน้าที่"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๒ - - - - - วาระ การดำรงตำแหน่ง คราว ละ สี่ ปี",
        "back": "ประธานกรรมการ และ กรรมการ ผู้ทรงคุณวุฒิ มี"
    },
    {
        "front": "เมื่อ ครบกำหนด ตาม วาระ ใน วรรค หนึ่ง หาก ยัง มิได้ - - - - -",
        "back": "มี การ แต่งตั้ง ประธานกรรมการ หรือ"
    },
    {
        "front": "กรรมการ ผู้ทรงคุณวุฒิ ขึ้น ใหม่ ให้ ประธานกรรมการ หรือ กรรมการ ผู้ทรงคุณวุฒิ ซึ่ง - - - - -",
        "back": "พ้น จาก ตำแหน่ง ตาม วาระ"
    },
    {
        "front": "นั้น อยู่ - - - - - จนกว่า ประธานกรรมการ หรือ กรรมการ ผู้ทรงคุณวุฒิ ซึ่ง ได้รับแต่งตั้ง ใหม่ เข้า รับหน้าที่",
        "back": "ใน ตำแหน่ง เพื่อ ดำเนินงาน ต่อไป"
    },
    {
        "front": "ประธานกรรมการ และ กรรมการ - - - - - ตาม วาระ อาจ ได้รับแต่งตั้ง อีก ได้ แต่",
        "back": "ผู้ทรงคุณวุฒิ ซึ่ง พ้น จาก ตำแหน่ง"
    },
    {
        "front": "- - - - - ไม่ ได้",
        "back": "จะ ดำรงตำแหน่ง เกิน สอง วาระ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๓ นอกจาก การ พ้น จาก ตำแหน่ง ตาม วาระ ตาม - - - - -",
        "back": "มาตรา ๑๒ ประธานกรรมการ และ กรรมการ"
    },
    {
        "front": "ผู้ทรงคุณวุฒิ พ้น จาก ตำแหน่ง - - - - - (๒) ลาออก",
        "back": "เมื่อ (๑) ตาย"
    },
    {
        "front": "(๓) - - - - - ต่อ หน้าที่ มี ความประพฤติ เสื่อมเสีย หรือ หย่อน ความสามารถ",
        "back": "คณะรัฐมนตรี ให้ ออก เพราะ บกพร่อง"
    },
    {
        "front": "(๔) ขาด - - - - - ตาม มาตรา ๑๑",
        "back": "คุณสมบัติ หรือ มี ลักษณะ ต้องห้าม"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ ประธานกรรมการ หรือ กรรมการ ผู้ทรงคุณวุฒิ พ้น จาก ตำแหน่ง ก่อ นวาระ - - - - -",
        "back": "ให้ ผู้ ที่ ได้รับแต่งตั้ง แทน"
    },
    {
        "front": "ตำแหน่ง ที่ว่าง นั้น ดำรงตำแหน่ง ได้ เท่ากับ วาระ ที่ เหลืออยู่ - - - - - ซึ่ง",
        "back": "ของ ประธานกรรมการ หรือ กรรมการ ผู้ทรงคุณวุฒิ"
    },
    {
        "front": "ตน แทน เว้นแต่ วาระ ที่ เหลืออยู่ ไม่ ถึง เก้า - - - - - ประธานกรรมการ",
        "back": "สิบ วัน จะ ไม่ แต่งตั้ง"
    },
    {
        "front": "- - - - -",
        "back": "หรือ กรรมการ ผู้ทรงคุณวุฒิ แทน ก็ได้"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ ประธานกรรมการ หรือ กรรมการ ผู้ทรงคุณวุฒิ - - - - - ให้ คณะกรรมการ ประกอบด้วย กรรมการ ทั้งหมด",
        "back": "พ้น จาก ตำแหน่ง ก่อ นวาระ"
    },
    {
        "front": "- - - - - มี การ แต่งตั้ง ประธานกรรมการ หรือ กรรมการ ผู้ทรงคุณวุฒิ ตาม วรรค สอง",
        "back": "เท่าที่ มี อยู่ จนกว่า จะ"
    },
    {
        "front": "และ ในกรณีที่ ประธานกรรมการ พ้น จาก ตำแหน่ง ก่อ นวาระ - - - - -",
        "back": "ให้ รองประธานกรรมการ ทำหน้าที่ ประธานกรรมการ เป็นการชั่วคราว"
    },
    {
        "front": "- - - - - มี กรรมการ มา ประชุม ไม่ น้อยกว่า กึ่งหนึ่ง ของ จำนวน กรรมการ",
        "back": "มาตรา ๑๔ การประชุม คณะกรรมการ ต้อง"
    },
    {
        "front": "ที่ มี อยู่ - - - - -",
        "back": "จึง จะ เป็น องค์ประชุม"
    },
    {
        "front": "ให้ ประธานกรรมการ เป็น ประธาน ใน ที่ประชุม ในกรณีที่ ประธานกรรมการ ไม่ - - - - - ได้",
        "back": "มา ประชุม หรือไม่ อาจ ปฏิบัติหน้าที่"
    },
    {
        "front": "ให้ รองประธานกรรมการ ทำหน้าที่ เป็น ประธาน - - - - - รองประธานกรรมการ ไม่ มา ประชุม หรือไม่",
        "back": "ใน ที่ประชุม ในกรณีที่ ประธานกรรมการ และ"
    },
    {
        "front": "อาจ ปฏิบัติหน้าที่ ได้ ให้ กรรมการ ซึ่ง มา ประชุม เลือก - - - - - ใน ที่ประชุม",
        "back": "กรรม การคน หนึ่ง เป็น ประธาน"
    },
    {
        "front": "การวินิจฉัย ชี้ขาด ของ ที่ประชุม ให้ ถือ - - - - - มีเสียง หนึ่ง ใน การ",
        "back": "เสียงข้างมาก กรรม การคน หนึ่ง ให้"
    },
    {
        "front": "- - - - - ประธาน ใน ที่ประชุม ออกเสียง เพิ่มขึ้น อีก เสียง หนึ่ง เป็น เสียง ชี้ขาด",
        "back": "ลงคะแนน ถ้า คะแนนเสียง เท่ากัน ให้"
    },
    {
        "front": "การประชุม ของ คณะกรรมการ อาจ กระ ทำได้ โดย - - - - - ได้ ตามที่ คณะกรรมการ กำหนด",
        "back": "วิธีการ ทางอิเล็กทรอนิกส์ หรือ วิธีการ อื่น"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๕ - - - - - ว่า โดยตรง หรือ โดยอ้อม ใน เรื่อง ที่ ที่ประชุม",
        "back": "กรรมการ ผู้ใด มีส่วน ได้เสีย ไม่"
    },
    {
        "front": "พิจารณา ให้ แจ้ง การ มีส่วน ได้เสีย ของ ตน ให้ คณะกรรมการ - - - - -",
        "back": "ทราบ ล่วงหน้า ก่อน การประชุม และ"
    },
    {
        "front": "ห้าม - - - - - ประชุม พิจารณา ใน เรื่อง ดังกล่าว",
        "back": "มิ ให้ ผู้ นั้น เข้าร่วม"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๖ - - - - - ดังต่อไปนี้",
        "back": "คณะกรรมการ มี หน้าที่ และ อำนาจ"
    },
    {
        "front": "(๑) จัดทำ แผนแม่บท - - - - - และ การ คุ้มครอง ข้อมูล ส่วนบุคคล ที่ สอดคล้อง",
        "back": "การ ดำเนินงาน ด้าน การ ส่งเสริม"
    },
    {
        "front": "กับ นโยบาย ยุทธศาสตร์ ชาติ และ แผน ระดับชาติ ที่ - - - - - ดิจิทัล เพื่อ",
        "back": "เกี่ยวข้อง เพื่อ เสนอ ต่อ คณะกรรมการ"
    },
    {
        "front": "เศรษฐกิจ และ สังคม แห่งชาติ ตามกฎหมาย ว่าด้วย การพัฒนา - - - - -",
        "back": "ดิจิทัล เพื่อ เศรษฐกิจ และ สังคม"
    },
    {
        "front": "(๒) ส่งเสริม และ สนับสนุน หน่วยงาน - - - - - กิจกรรม ตาม แผนแม่บท ตาม (๑)",
        "back": "ของ รัฐ และ ภาคเอกชน ดำเนิน"
    },
    {
        "front": "รวมทั้ง จัด ให้ มี - - - - -",
        "back": "การประเมิน ผลการดำเนินงาน ตาม แผนแม่บท ดังกล่าว"
    },
    {
        "front": "(๓) กำหนด มาตรการ หรือ แนว ทางการ ดำเนินการ เกี่ยวกับ การ คุ้มครอง ข้อมูล ส่วนบุคคล - - - - -",
        "back": "เพื่อให้ เป็นไปตาม พระราชบัญญัติ นี้"
    },
    {
        "front": "(๔) ออก ประกาศ - - - - - เป็นไปตาม พระราชบัญญัติ นี้",
        "back": "หรือ ระเบียบ เพื่อ ให้การ ดำเนินการ"
    },
    {
        "front": "(๕) ประกาศ กำหนด หลักเกณฑ์ การ ให้ ความ คุ้มครอง - - - - - โอน ไป ยัง ต่างประเทศ",
        "back": "ข้อมูล ส่วนบุคคล ที่ ส่ง หรือ"
    },
    {
        "front": "(๖) ประกาศ กำหนด ข้อปฏิบัติ ใน การ คุ้มครอง ข้อมูล - - - - - ข้อมูล ส่วนบุคคล",
        "back": "ส่วนบุคคล เป็น แนวทาง ให้ ผู้ควบคุม"
    },
    {
        "front": "และ - - - - -",
        "back": "ผู้ ประมวลผลข้อมูล ส่วนบุคคล ปฏิบัติ"
    },
    {
        "front": "(๗) เสนอแนะ ต่อ คณะรัฐมนตรี - - - - - ปรับปรุง กฎหมาย หรือ กฎ ที่ ใช้",
        "back": "ให้ มี การ ตรา หรือ"
    },
    {
        "front": "บังคับ - - - - - กับ การ คุ้มครอง ข้อมูล ส่วนบุคคล",
        "back": "อยู่ ใน ส่วน ที่ เกี่ยวข้อง"
    },
    {
        "front": "(๘) เสนอแนะ ต่อ - - - - - หรือ ทบทวน ความเหมาะสม ของ พระราชบัญญัติ นี้ อย่าง",
        "back": "คณะรัฐมนตรี ใน การ ตรา พระราชกฤษฎีกา"
    },
    {
        "front": "- - - - -",
        "back": "น้อย ทุ กรอบ ห้า ปี"
    },
    {
        "front": "(๙) ให้ คำแนะนำ และ คำปรึกษา เกี่ยวกับ การ ดำเนินการ ใด ๆ - - - - -",
        "back": "เพื่อให้ ความ คุ้มครอง ข้อมูล ส่วนบุคคล"
    },
    {
        "front": "ของ หน่วยงาน ของ รัฐ และ - - - - - นี้",
        "back": "ภาคเอกชน ใน การ ปฏิบัติตาม พระราชบัญญัติ"
    },
    {
        "front": "- - - - - ปัญหา ที่เกิด จาก การบังคับใช้ พระราชบัญญัติ นี้",
        "back": "(๑๐) ตีความ และ วินิจฉัย ชี้ขาด"
    },
    {
        "front": "(๑๑) ส่งเสริม และ สนับสนุน ให้ เกิด ทักษะ การเรียนรู้ และ ความเข้าใจ เกี่ยวกับ การ คุ้มครอง - - - - -",
        "back": "ข้อมูล ส่วนบุคคล ให้ แก่ ประชาชน"
    },
    {
        "front": "(๑๒) ส่งเสริม และ สนับสนุน การวิจัย เพื่อ พัฒนา เทคโนโลยี ที่ เกี่ยวข้อง - - - - -",
        "back": "กับ การ คุ้มครอง ข้อมูล ส่วนบุคคล"
    },
    {
        "front": "(๑๓) ปฏิบัติการ อื่น ใด ตามที่ พระราชบัญญัติ นี้ หรือ กฎหมาย อื่น กำหนดให้ - - - - - คณะกรรมการ",
        "back": "เป็น หน้าที่ และ อำนาจ ของ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๗ ให้ ประธานกรรมการ รองประธานกรรมการ และ - - - - - ตอบแทน อื่น ตาม หลักเกณฑ์ ที่ คณะรัฐมนตรี กำหนด",
        "back": "กรรมการ ได้รับ เบี้ยประชุม และ ประโยชน์"
    },
    {
        "front": "ประธาน อนุกรรมการ อนุกรรมการ - - - - - ที่ คณะกรรมการ แต่งตั้ง ให้ ได้รับ เบี้ยประชุม และ",
        "back": "ประธานกรรมการ ผู้เชี่ยวชาญ และ กรรมการ ผู้เชี่ยวชาญ"
    },
    {
        "front": "ประโยชน์ ตอบแทน อื่น ตาม หลักเกณฑ์ ที่ - - - - - ของ กระทรวงการคลัง",
        "back": "คณะกรรมการ กำหนด โดย ความ เห็นชอบ"
    },
    {
        "front": "- - - - - คณะ อนุกรรมการ เพื่อ พิจารณา หรือ ปฏิบัติการ อย่างใดอย่างหนึ่ง ตามที่ คณะกรรมการ มอบหมาย ได้",
        "back": "มาตรา ๑๘ คณะกรรมการ มีอำนาจ แต่งตั้ง"
    },
    {
        "front": "การประชุม คณะ อนุกรรมการ - - - - - และ มาตรา ๑๕ มา ใช้ บังคับ โดย",
        "back": "ให้ นำ ความใน มาตรา ๑๔"
    },
    {
        "front": "อนุโลม - - - - - ข้อมูล ส่วนบุคคล ส่วน ที่ ๑ บท ทั่วไป",
        "back": "หมวด ๒ การ คุ้มครอง"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๙ ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล จะ กระทำการ เก็บ - - - - - ส่วนบุคคล ไม่",
        "back": "รวบรวม ใช้ หรือ เปิดเผย ข้อมูล"
    },
    {
        "front": "ได้ หาก เจ้าของ ข้อมูล ส่วนบุคคล ไม่ ได้ ให้ ความยินยอม - - - - - บทบัญญัติ",
        "back": "ไว้ ก่อน หรือ ในขณะนั้น เว้นแต่"
    },
    {
        "front": "แห่ง พระราชบัญญัติ นี้ หรือ กฎหมาย - - - - -",
        "back": "อื่น บัญญัติ ให้ กระ ทำได้"
    },
    {
        "front": "การ ขอ ความยินยอม ต้อง ทำ โดยชัดแจ้ง เป็น หนังสือ - - - - - อิเล็กทรอนิกส์ เว้นแต่",
        "back": "หรือ ทำ โดย ผ่าน ระบบ"
    },
    {
        "front": "โดย - - - - - ด้วย วิธีการ ดังกล่าว ได้",
        "back": "สภาพ ไม่ อาจ ขอ ความยินยอม"
    },
    {
        "front": "ใน การ ขอ ความยินยอม จาก เจ้าของ - - - - - ต้อง แจ้ง วัตถุประสงค์ ของ",
        "back": "ข้อมูล ส่วนบุคคล ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล"
    },
    {
        "front": "การ เก็บ รวบรวม ใช้ หรือ เปิดเผย - - - - - การ ขอ ความยินยอม นั้น",
        "back": "ข้อมูล ส่วนบุคคล ไป ด้วย และ"
    },
    {
        "front": "ต้อง แยกส่วน ออกจาก ข้อความ อื่น อย่าง ชัดเจน มี แบบ หรือ - - - - -",
        "back": "ข้อความ ที่ เข้าถึง ได้ ง่าย"
    },
    {
        "front": "และ เข้าใจ ได้ รวมทั้ง ใช้ ภาษา - - - - - หลอกลวง หรือ ทำให้ เจ้าของ",
        "back": "ที่ อ่าน ง่าย และ ไม่เป็นการ"
    },
    {
        "front": "ข้อมูล ส่วนบุคคล เข้าใจผิด ใน - - - - - ให้ ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล ขอ ความยินยอม",
        "back": "วัตถุประสงค์ ดังกล่าว ทั้งนี้ คณะกรรมการ จะ"
    },
    {
        "front": "จาก เจ้าของ ข้อมูล ส่วนบุคคล ตาม แบบ - - - - - กำหนด ก็ได้",
        "back": "และ ข้อความ ที่ คณะกรรมการ ประกาศ"
    },
    {
        "front": "ใน การ ขอ ความยินยอม จาก - - - - - ส่วนบุคคล ต้อง คำนึง อย่าง ถึงที่สุด",
        "back": "เจ้าของ ข้อมูล ส่วนบุคคล ผู้ควบคุม ข้อมูล"
    },
    {
        "front": "ใน - - - - - ใน การ ให้ ความยินยอม ทั้งนี้ ใน การ เข้า ทำสัญญา",
        "back": "ความเป็นอิสระ ของ เจ้าของ ข้อมูล ส่วนบุคคล"
    },
    {
        "front": "ซึ่ง - - - - - ต้อง ไม่ มี เงื่อนไข ใน การ ให้ ความยินยอม เพื่อ",
        "back": "รวมถึง การ ให้บริการ ใด ๆ"
    },
    {
        "front": "- - - - - ข้อมูล ส่วนบุคคล ที่ ไม่ มีความจำเป็น หรือ เกี่ยวข้อง สำหรับ การ เข้า",
        "back": "เก็บ รวบรวม ใช้ หรือ เปิดเผย"
    },
    {
        "front": "ทำสัญญา ซึ่ง - - - - -",
        "back": "รวมถึง การ ให้บริการ นั้น ๆ"
    },
    {
        "front": "เจ้าของ ข้อมูล ส่วนบุคคล จะ ถอน ความยินยอม เสีย เมื่อใด ก็ได้ - - - - - ได้",
        "back": "โดย จะ ต้อง ถอน ความยินยอม"
    },
    {
        "front": "ง่าย เช่นเดียวกับ การ ให้ ความยินยอม เว้นแต่ มี ข้อจำกัด สิทธิ - - - - - กฎหมาย",
        "back": "ใน การ ถอน ความยินยอม โดย"
    },
    {
        "front": "หรือ สัญญา ที่ ให้ ประโยชน์ แก่ เจ้าของ ข้อมูล ส่วนบุคคล - - - - - ไม่",
        "back": "ทั้งนี้ การ ถอน ความยินยอม ย่อม"
    },
    {
        "front": "ส่ง ผลกระทบ ต่อ - - - - - เปิดเผย ข้อมูล ส่วนบุคคล ที่ เจ้าของ ข้อมูล ส่วนบุคคล",
        "back": "การ เก็บ รวบรวม ใช้ หรือ"
    },
    {
        "front": "ได้ ให้ ความยินยอม ไป แล้ว โดย ชอบ ตามที่ กำหนด - - - - -",
        "back": "ไว้ ใน หมวด นี้"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ การ ถอน ความยินยอม ส่ง ผลกระทบ ต่อ เจ้าของ ข้อมูล - - - - - ข้อมูล",
        "back": "ส่วนบุคคล ใน เรื่อง ใด ผู้ควบคุม"
    },
    {
        "front": "ส่วนบุคคล ต้อง แจ้ง ให้ - - - - - ผลกระทบ จาก การ ถอน ความยินยอม นั้น",
        "back": "เจ้าของ ข้อมูล ส่วนบุคคล ทราบ ถึง"
    },
    {
        "front": "การ ขอ ความยินยอม จาก - - - - - เป็นไป ตามที่ กำหนด ไว้ ใน หมวด",
        "back": "เจ้าของ ข้อมูล ส่วนบุคคล ที่ ไม่"
    },
    {
        "front": "นี้ ไม่ มีผล ผูกพัน เจ้าของ - - - - - ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล สามารถ ทำการ",
        "back": "ข้อมูล ส่วนบุคคล และ ไม่ ทำให้"
    },
    {
        "front": "เก็บ รวบรวม ใช้ - - - - -",
        "back": "หรือ เปิดเผย ข้อมูล ส่วนบุคคล ได้"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๒๐ - - - - - ผู้เยาว์ ซึ่ง ยัง ไม่ บรรลุนิติภาวะ โดย การสมรส หรือไม่",
        "back": "ในกรณีที่ เจ้าของ ข้อมูล ส่วนบุคคล เป็น"
    },
    {
        "front": "มี ฐานะ เสมือน ดัง บุคคล ซึ่ง - - - - - แห่ง ประมวลกฎหมายแพ่งและพาณิชย์ การ ขอ",
        "back": "บรรลุนิติภาวะ แล้ว ตาม มาตรา ๒๗"
    },
    {
        "front": "ความยินยอม - - - - - ให้ ดำเนินการ ดังต่อไปนี้",
        "back": "จาก เจ้าของ ข้อมูล ส่วนบุคคล ดังกล่าว"
    },
    {
        "front": "(๑) ในกรณีที่ การ ให้ - - - - - การ ใด ๆ ซึ่ง ผู้เยาว์ อาจ",
        "back": "ความยินยอม ของ ผู้เยาว์ ไม่ ใช่"
    },
    {
        "front": "ให้ ความยินยอม โดยลำพัง - - - - - มาตรา ๒๒ มาตรา ๒๓ หรือ มาตรา ๒๔",
        "back": "ได้ ตามที่ บัญญัติ ไว้ ใน"
    },
    {
        "front": "แห่ง ประมวลกฎหมายแพ่งและพาณิชย์ ต้อง ได้รับ ความยินยอม จาก - - - - - ผู้เยาว์ ด้วย",
        "back": "ผู้ใช้อำนาจปกครอง ที่ มีอำนาจ กระทำการ แทน"
    },
    {
        "front": "(๒) ในกรณีที่ ผู้เยาว์ มีอายุ ไม่ เกิน สิบ ปี - - - - - ที่ มีอำนาจ กระทำการ แทน ผู้เยาว์",
        "back": "ให้ ขอ ความยินยอม จาก ผู้ใช้อำนาจปกครอง"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ - - - - - การ ขอ ความยินยอม จาก เจ้าของ ข้อมูล ส่วนบุคคล ดังกล่าว ให้",
        "back": "เจ้าของ ข้อมูล ส่วนบุคคล เป็น คนไร้ความสามารถ"
    },
    {
        "front": "ขอ ความยินยอม - - - - - แทน คนไร้ความสามารถ",
        "back": "จาก ผู้อนุบาล ที่ มีอำนาจ กระทำการ"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ เจ้าของ ข้อมูล ส่วนบุคคล เป็น คนเสมือนไร้ความสามารถ การ ขอ ความยินยอม จาก - - - - -",
        "back": "เจ้าของ ข้อมูล ส่วนบุคคล ดังกล่าว ให้"
    },
    {
        "front": "ขอ ความยินยอม จาก - - - - - คนเสมือนไร้ความสามารถ",
        "back": "ผู้พิทักษ์ ที่ มีอำนาจ กระทำการ แทน"
    },
    {
        "front": "ให้ นำ ความใน วรรค หนึ่ง วรรค สอง และ วรรค สาม - - - - -",
        "back": "มา ใช้ บังคับ กับ การ"
    },
    {
        "front": "ถอน ความยินยอม ของ เจ้าของ ข้อมูล - - - - - ข้อมูล ส่วนบุคคล ทราบ การ ใช้",
        "back": "ส่วนบุคคล การ แจ้ง ให้ เจ้าของ"
    },
    {
        "front": "สิทธิ ของ เจ้าของ ข้อมูล - - - - - ส่วนบุคคล และ การ อื่น ใด ตาม",
        "back": "ส่วนบุคคล การร้องเรียน ของ เจ้าของ ข้อมูล"
    },
    {
        "front": "- - - - - ส่วนบุคคล เป็น ผู้เยาว์ คนไร้ความสามารถ หรือ คนเสมือนไร้ความสามารถ โดย อนุโลม",
        "back": "พระราชบัญญัติ นี้ ในกรณีที่ เจ้าของ ข้อมูล"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๒๑ ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล ต้อง ทำการ เก็บ - - - - - ส่วนบุคคล ตาม",
        "back": "รวบรวม ใช้ หรือ เปิดเผย ข้อมูล"
    },
    {
        "front": "วัตถุประสงค์ ที่ ได้ - - - - - ก่อน หรือ ในขณะที่ เก็บ รวบรวม",
        "back": "แจ้ง เจ้าของ ข้อมูล ส่วนบุคคล ไว้"
    },
    {
        "front": "- - - - - เปิดเผย ข้อมูล ส่วนบุคคล ที่ แตกต่าง ไป จาก วัตถุประสงค์ ที่ ได้",
        "back": "การ เก็บ รวบรวม ใช้ หรือ"
    },
    {
        "front": "แจ้ง - - - - - กระทำ มิได้ เว้นแต่",
        "back": "ไว้ ตาม วรรค หนึ่ง จะ"
    },
    {
        "front": "(๑) ได้ แจ้ง วัตถุประสงค์ ใหม่ นั้น ให้ เจ้าของ ข้อมูล ส่วนบุคคล - - - - -",
        "back": "ทราบ และ ได้รับ ความยินยอม ก่อน"
    },
    {
        "front": "เก็บ - - - - -",
        "back": "รวบรวม ใช้ หรือ เปิดเผย แล้ว"
    },
    {
        "front": "(๒) บทบัญญัติ แห่ง พระราชบัญญัติ นี้ หรือ กฎหมาย อื่น บัญญัติ ให้ - - - - -",
        "back": "กระ ทำได้ ส่วน ที่"
    },
    {
        "front": "๒ - - - - -",
        "back": "การ เก็บ รวบรวม ข้อมูล ส่วนบุคคล"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๒๒ การ เก็บ รวบรวม ข้อมูล ส่วนบุคคล ให้ เก็บ - - - - - อัน",
        "back": "รวบรวม ได้ เท่าที่จำเป็น ภายใต้ วัตถุประสงค์"
    },
    {
        "front": "- - - - -",
        "back": "ชอบด้วยกฎหมาย ของ ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๒๓ ใน การ - - - - - ข้อมูล ส่วนบุคคล จะ ต้อง แจ้ง ให้",
        "back": "เก็บ รวบรวม ข้อมูล ส่วนบุคคล ผู้ควบคุม"
    },
    {
        "front": "เจ้าของ ข้อมูล ส่วนบุคคล ทราบ ก่อน หรือ ใน - - - - - ถึง รายละเอียด ดังต่อไปนี้",
        "back": "ขณะ เก็บ รวบรวม ข้อมูล ส่วนบุคคล"
    },
    {
        "front": "เว้นแต่ เจ้าของ ข้อมูล - - - - - นั้น อยู่แล้ว",
        "back": "ส่วนบุคคล ได้ ทราบ ถึง รายละเอียด"
    },
    {
        "front": "(๑) - - - - - เพื่อ การนำ ข้อมูล ส่วนบุคคล ไป ใช้ หรือ เปิดเผย ซึ่ง",
        "back": "วัตถุประสงค์ ของ การ เก็บ รวบรวม"
    },
    {
        "front": "รวมถึง วัตถุประสงค์ ตามที่ มาตรา ๒๔ ให้อำนาจ ใน การ เก็บ รวบรวม ได้ โดย ไม่ ได้รับ ความยินยอม - - - - -",
        "back": "จาก เจ้าของ ข้อมูล ส่วนบุคคล"
    },
    {
        "front": "(๒) แจ้งให้ทราบ ถึง กรณี ที่ - - - - - ข้อมูล ส่วนบุคคล เพื่อ ปฏิบัติ ตามกฎหมาย",
        "back": "เจ้าของ ข้อมูล ส่วนบุคคล ต้อง ให้"
    },
    {
        "front": "หรือ สัญญา หรือ มีความจำเป็น ต้อง ให้ - - - - - รวมทั้ง แจ้ง ถึง ผลกระทบ",
        "back": "ข้อมูล ส่วนบุคคล เพื่อ เข้า ทำสัญญา"
    },
    {
        "front": "- - - - - ให้ ข้อมูล ส่วนบุคคล",
        "back": "ที่ เป็นไปได้ จาก การ ไม่"
    },
    {
        "front": "(๓) ข้อมูล ส่วนบุคคล ที่จะ มี การ เก็บ รวบรวม และ - - - - - ไว้",
        "back": "ระยะเวลา ใน การ เก็บ รวบรวม"
    },
    {
        "front": "ทั้งนี้ ในกรณีที่ ไม่ สามารถ กำหนด ระยะเวลา - - - - - ระยะเวลา ที่ อาจ คาดหมาย",
        "back": "ดังกล่าว ได้ ชัดเจน ให้ กำหนด"
    },
    {
        "front": "ได้ ตาม มาตรฐาน - - - - -",
        "back": "ของ การ เก็บ รวบรวม"
    },
    {
        "front": "(๔) ประเภท ของ บุคคล หรือ หน่วยงาน ซึ่ง ข้อมูล ส่วนบุคคล - - - - -",
        "back": "ที่เก็บ รวบรวม อาจจะ ถูก เปิดเผย"
    },
    {
        "front": "(๕) ข้อมูล - - - - - และ วิธีการ ติดต่อ ในกรณีที่ มี ตัวแทน หรือ เจ้าหน้าที่",
        "back": "เกี่ยวกับ ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล สถานที่ติดต่อ"
    },
    {
        "front": "คุ้มครอง ข้อมูล ส่วนบุคคล ให้ แจ้ง ข้อมูล สถานที่ติดต่อ และ วิธีการ ติดต่อ - - - - - ข้อมูล ส่วนบุคคล ด้วย",
        "back": "ของ ตัวแทน หรือ เจ้าหน้าที่ คุ้มครอง"
    },
    {
        "front": "- - - - - ส่วนบุคคล ตาม มาตรา ๑๙ วรรค ห้า มาตรา ๓๐ วรรค หนึ่ง",
        "back": "(๖) สิทธิ ของ เจ้าของ ข้อมูล"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๓๑ วรรค หนึ่ง มาตรา ๓๒ - - - - - หนึ่ง มาตรา ๓๔ วรรค",
        "back": "วรรค หนึ่ง มาตรา ๓๓ วรรค"
    },
    {
        "front": "หนึ่ง - - - - - มาตรา ๗๓ วรรค หนึ่ง",
        "back": "มาตรา ๓๖ วรรค หนึ่ง และ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๒๔ ห้าม มิ ให้ ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล - - - - - โดย ไม่",
        "back": "ทำการ เก็บ รวบรวม ข้อมูล ส่วนบุคคล"
    },
    {
        "front": "ได้รับ - - - - - เว้นแต่",
        "back": "ความยินยอม จาก เจ้าของ ข้อมูล ส่วนบุคคล"
    },
    {
        "front": "(๑) เพื่อให้ - - - - - จัดทำ เอกสาร ประวัติศาสตร์ หรือ จดหมายเหตุ เพื่อ ประโยชน์ สาธารณะ",
        "back": "บรรลุ วัตถุประสงค์ ที่ เกี่ยวกับ การ"
    },
    {
        "front": "หรือ ที่ เกี่ยวกับ การศึกษา วิจัย หรือ - - - - - มี มาตร การปกป้อง ที่",
        "back": "สถิติ ซึ่ง ได้ จัด ให้"
    },
    {
        "front": "เหมาะสม เพื่อ คุ้มครอง สิทธิ และ เสรีภาพ ของ เจ้าของ ข้อมูล - - - - - กำหนด",
        "back": "ส่วนบุคคล ทั้งนี้ ตามที่ คณะกรรมการ ประกาศ"
    },
    {
        "front": "(๒) เพื่อ ป้องกัน หรือ ระงับ อันตราย ต่อ - - - - - บุคคล",
        "back": "ชีวิต ร่างกาย หรือ สุขภาพ ของ"
    },
    {
        "front": "- - - - - ปฏิบัติตาม สัญญา ซึ่ง เจ้าของ ข้อมูล ส่วนบุคคล เป็น คู่สัญญา หรือ เพื่อ",
        "back": "(๓) เป็นการ จำเป็น เพื่อ การ"
    },
    {
        "front": "ใช้ ใน การ ดำเนิน การตาม คำขอ - - - - - เข้า ทำสัญญา นั้น",
        "back": "ของ เจ้าของ ข้อมูล ส่วนบุคคล ก่อน"
    },
    {
        "front": "(๔) - - - - - ใน การ ดำเนิน ภารกิจ เพื่อ ประโยชน์ สาธารณะ ของ ผู้ควบคุม",
        "back": "เป็นการ จำเป็น เพื่อ การ ปฏิบัติหน้าที่"
    },
    {
        "front": "ข้อมูล ส่วนบุคคล - - - - - รัฐ ที่ ได้ มอบให้ แก่ ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล",
        "back": "หรือ ปฏิบัติหน้าที่ ใน การ ใช้อำนาจ"
    },
    {
        "front": "- - - - - โดยชอบด้วยกฎหมาย ของ ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล หรือ ของ บุคคล หรือ นิติบุคคล",
        "back": "(๕) เป็นการ จำเป็น เพื่อ ประโยชน์"
    },
    {
        "front": "- - - - - ข้อมูล ส่วนบุคคล เว้นแต่ ประโยชน์ ดังกล่าว มีความสำคัญ น้อยกว่า สิทธิ ขั้นพื้นฐาน ใน",
        "back": "อื่น ที่ ไม่ ใช่ ผู้ควบคุม"
    },
    {
        "front": "ข้อมูล ส่วนบุคคล - - - - -",
        "back": "ของ เจ้าของ ข้อมูล ส่วนบุคคล"
    },
    {
        "front": "- - - - - ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล",
        "back": "(๖) เป็น การปฏิบัติ ตามกฎหมาย ของ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๒๕ ห้าม มิ - - - - - เก็บ รวบรวม ข้อมูล ส่วนบุคคล จาก แหล่ง",
        "back": "ให้ ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล ทำการ"
    },
    {
        "front": "อื่น ที่ ไม่ ใช่ จาก เจ้าของ - - - - -",
        "back": "ข้อมูล ส่วนบุคคล โดยตรง เว้นแต่"
    },
    {
        "front": "(๑) ได้ แจ้ง ถึง - - - - - จาก แหล่ง อื่น ให้ แก่ เจ้าของ",
        "back": "การ เก็บ รวบรวม ข้อมูล ส่วนบุคคล"
    },
    {
        "front": "ข้อมูล ส่วนบุคคล ทราบ โดย - - - - - เกิน สามสิบ วัน นับ แต่วัน ที่เก็บ",
        "back": "ไม่ ชักช้า แต่ ต้อง ไม่"
    },
    {
        "front": "- - - - - เจ้าของ ข้อมูล ส่วนบุคคล",
        "back": "รวบรวม และ ได้รับ ความยินยอม จาก"
    },
    {
        "front": "(๒) เป็นการ เก็บ รวบรวม ข้อมูล ส่วนบุคคล ที่ ได้รับ ยกเว้น ไม่ต้อง ขอ ความยินยอม ตาม - - - - -",
        "back": "มาตรา ๒๔ หรือ มาตรา ๒๖"
    },
    {
        "front": "ให้ นำ บทบัญญัติ เกี่ยวกับ การ แจ้ง วัตถุประสงค์ ใหม่ - - - - - แจ้ง รายละเอียด",
        "back": "ตาม มาตรา ๒๑ และ การ"
    },
    {
        "front": "ตาม มาตรา ๒๓ มา - - - - - รวบรวม ข้อมูล ส่วนบุคคล ที่ ต้อง ได้รับ",
        "back": "ใช้ บังคับ กับ การ เก็บ"
    },
    {
        "front": "- - - - - อนุโลม เว้นแต่ กรณี ดังต่อไปนี้",
        "back": "ความยินยอม ตาม วรรค หนึ่ง โดย"
    },
    {
        "front": "(๑) เจ้าของ ข้อมูล ส่วนบุคคล ทราบ วัตถุประสงค์ ใหม่ - - - - -",
        "back": "หรือ รายละเอียด นั้น อยู่แล้ว"
    },
    {
        "front": "(๒) - - - - - ว่าการ แจ้ง วัตถุประสงค์ ใหม่ หรือ รายละเอียด ดังกล่าว ไม่ สามารถ",
        "back": "ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล พิสูจน์ ได้"
    },
    {
        "front": "ทำได้ หรือ จะ เป็น อุปสรรค ต่อ - - - - - ส่วนบุคคล โดยเฉพาะอย่างยิ่ง เพื่อให้ บรรลุ",
        "back": "การ ใช้ หรือ เปิดเผย ข้อมูล"
    },
    {
        "front": "วัตถุประสงค์ เกี่ยวกับ การศึกษา วิจัย ทางวิทยาศาสตร์ ประวัติศาสตร์ หรือ สถิติ - - - - - จัด ให้",
        "back": "ในกรณีนี้ ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล ต้อง"
    },
    {
        "front": "มี - - - - - สิทธิ เสรีภาพ และ ประโยชน์ ของ เจ้าของ ข้อมูล ส่วนบุคคล",
        "back": "มาตรการ ที่ เหมาะสม เพื่อ คุ้มครอง"
    },
    {
        "front": "(๓) การ ใช้ หรือ การ เปิดเผย - - - - - เร่งด่วน ตามที่ กฎหมาย กำหนด",
        "back": "ข้อมูล ส่วนบุคคล ต้อง กระทำ โดย"
    },
    {
        "front": "ซึ่ง ได้ จัด - - - - - เพื่อ คุ้มครอง ประโยชน์ ของ เจ้าของ ข้อมูล ส่วนบุคคล",
        "back": "ให้ มี มาตรการ ที่ เหมาะสม"
    },
    {
        "front": "(๔) เมื่อ ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล เป็น ผู้ - - - - - ข้อมูล ส่วนบุคคล จาก",
        "back": "ซึ่ง ล่วงรู้ หรือ ได้มา ซึ่ง"
    },
    {
        "front": "หน้าที่ หรือ จาก การ ประกอบอาชีพ - - - - - วัตถุประสงค์ ใหม่ หรือ รายละเอียด บางประการ",
        "back": "หรือ วิชาชีพ และ ต้อง รักษา"
    },
    {
        "front": "- - - - - ตามที่ กฎหมาย กำหนด",
        "back": "ตาม มาตรา ๒๓ ไว้ เป็นความลับ"
    },
    {
        "front": "การ แจ้ง รายละเอียด ตาม วรรค - - - - - แจ้ง ให้ เจ้าของ ข้อมูล ส่วนบุคคล",
        "back": "สอง ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล ต้อง"
    },
    {
        "front": "ทราบ ภายใน สามสิบ วัน นับ แต่วัน ที่เก็บ - - - - - กรณี ที่ นำ",
        "back": "รวบรวม ตาม มาตรา นี้ เว้นแต่"
    },
    {
        "front": "ข้อมูล ส่วนบุคคล ไป ใช้ เพื่อ การ - - - - - ต้อง แจ้ง ใน การ",
        "back": "ติดต่อ กับ เจ้าของ ข้อมูล ส่วนบุคคล"
    },
    {
        "front": "ติดต่อ ครั้งแรก และ กรณี ที่จะ นำ ข้อมูล ส่วนบุคคล - - - - - นำ ข้อมูล ส่วนบุคคล ไป เปิดเผย เป็นครั้งแรก",
        "back": "ไป เปิดเผย ต้อง แจ้ง ก่อนที่จะ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๒๖ ห้าม มิ ให้ เก็บ รวบรวม ข้อมูล - - - - - ทางการเมือง ความเชื่อ",
        "back": "ส่วนบุคคล เกี่ยวกับ เชื้อชาติ เผ่าพันธุ์ ความคิดเห็น"
    },
    {
        "front": "ใน - - - - - ทางเพศ ประวัติ อาชญากรรม ข้อมูล สุขภาพ ความ พิการ ข้อมูล สหภาพแรงงาน",
        "back": "ลัทธิ ศาสนา หรือ ปรัชญา พฤติกรรม"
    },
    {
        "front": "ข้อมูล พันธุกรรม ข้อมูล ชีวภาพ หรือ ข้อมูล อื่น - - - - - ข้อมูล ส่วนบุคคล ในทำนองเดียวกัน",
        "back": "ใด ซึ่ง กระทบ ต่อ เจ้าของ"
    },
    {
        "front": "ตามที่ คณะกรรมการ ประกาศ กำหนด โดย ไม่ ได้รับ - - - - - ส่วนบุคคล เว้นแต่",
        "back": "ความยินยอม โดยชัดแจ้ง จาก เจ้าของ ข้อมูล"
    },
    {
        "front": "- - - - - อันตราย ต่อ ชีวิต ร่างกาย หรือ สุขภาพ ของ บุคคล ซึ่ง เจ้าของ",
        "back": "(๑) เพื่อ ป้องกัน หรือ ระงับ"
    },
    {
        "front": "ข้อมูล ส่วนบุคคล ไม่ สามารถ ให้ ความยินยอม ได้ - - - - -",
        "back": "ไม่ ว่าด้วย เหตุใด ก็ตาม"
    },
    {
        "front": "(๒) เป็นการ ดำเนิน กิจกรรม โดยชอบด้วยกฎหมาย ที่ มี การ - - - - - สมาคม หรือ",
        "back": "คุ้มครอง ที่ เหมาะสม ของ มูลนิธิ"
    },
    {
        "front": "องค์กร ที่ ไม่ แสวงหา กำไร ที่ มี - - - - - หรือ สหภาพแรงงาน ให้",
        "back": "วัตถุประสงค์ เกี่ยวกับ การเมือง ศาสนา ปรัชญา"
    },
    {
        "front": "แก่ สมาชิก ผู้ ซึ่ง เคย เป็นสมาชิก หรือ - - - - - อย่าง สม่ำเสมอ กับ",
        "back": "ผู้ ซึ่ง มี การ ติดต่อ"
    },
    {
        "front": "มูลนิธิ สมาคม หรือ - - - - - ตาม วัตถุประสงค์ ดังกล่าว โดย ไม่ ได้ เปิดเผย",
        "back": "องค์กร ที่ ไม่ แสวงหา กำไร"
    },
    {
        "front": "ข้อมูล ส่วนบุคคล นั้น ออก ไป - - - - - ที่ ไม่ แสวงหา กำไร นั้น",
        "back": "ภายนอก มูลนิธิ สมาคม หรือ องค์กร"
    },
    {
        "front": "(๓) เป็น - - - - - ด้วย ความยินยอม โดยชัดแจ้ง ของ เจ้าของ ข้อมูล ส่วนบุคคล",
        "back": "ข้อมูล ที่ เปิดเผย ต่อ สาธารณะ"
    },
    {
        "front": "(๔) - - - - - สิทธิเรียกร้อง ตามกฎหมาย การ ปฏิบัติตาม หรือ การ ใช้ สิทธิเรียกร้อง ตามกฎหมาย",
        "back": "เป็นการ จำเป็น เพื่อ การ ก่อตั้ง"
    },
    {
        "front": "หรือ - - - - -",
        "back": "การ ยกขึ้น ต่อสู้ สิทธิเรียกร้อง ตามกฎหมาย"
    },
    {
        "front": "(๕) เป็นการ จำเป็น ใน การปฏิบัติ ตามกฎหมาย - - - - -",
        "back": "เพื่อให้ บรรลุ วัตถุประสงค์ เกี่ยวกับ"
    },
    {
        "front": "(ก) เวชศาสตร์ - - - - - ความสามารถ ใน การทำงาน ของ ลูกจ้าง การวินิจฉัยโรค ทางการแพทย์ การ",
        "back": "ป้องกัน หรือ อาชีว เวชศาสตร์ การประเมิน"
    },
    {
        "front": "ให้บริการ - - - - - การรักษา ทางการแพทย์ การ จัดการ ด้าน สุขภาพ หรือ ระบบ และ",
        "back": "ด้าน สุขภาพ หรือ ด้าน สังคม"
    },
    {
        "front": "การ ให้บริการ ด้าน สังคมสงเคราะห์ ทั้งนี้ ในกรณีที่ ไม่ ใช่ - - - - - นั้น อยู่",
        "back": "การปฏิบัติ ตามกฎหมาย และ ข้อมูล ส่วนบุคคล"
    },
    {
        "front": "ใน ความรับผิดชอบ ของ - - - - - มี หน้าที่ รักษา ข้อมูล ส่วนบุคคล นั้น ไว้",
        "back": "ผู้ประกอบอาชีพ หรือ วิชาชีพ หรือ ผู้"
    },
    {
        "front": "เป็นความลับ ตามกฎหมาย ต้อง เป็นการ ปฏิบัติตาม สัญญา - - - - - ผู้ ประกอบ วิชาชีพ ทางการแพทย์",
        "back": "ระหว่าง เจ้าของ ข้อมูล ส่วนบุคคล กับ"
    },
    {
        "front": "- - - - - เช่น การป้องกัน ด้าน สุขภาพ จาก โรคติดต่อ อันตราย หรือ โรคระบาด ที่",
        "back": "(ข) ประโยชน์ สาธารณะ ด้าน การสาธารณสุข"
    },
    {
        "front": "อาจ ติดต่อ หรือ แพร่ เข้ามา - - - - - หรือ คุณภาพ ของ ยา เวชภัณฑ์",
        "back": "ใน ราชอาณาจักร หรือ การควบคุม มาตรฐาน"
    },
    {
        "front": "หรือ เครื่องมือแพทย์ ซึ่ง - - - - - ที่ เหมาะสม และ เจาะจง เพื่อ คุ้มครอง สิทธิ",
        "back": "ได้ จัด ให้ มี มาตรการ"
    },
    {
        "front": "และ เสรีภาพ ของ - - - - - ความลับ ของ ข้อมูล ส่วนบุคคล ตามหน้าที่ หรือ ตาม จริยธรรม แห่ง วิชาชีพ",
        "back": "เจ้าของ ข้อมูล ส่วนบุคคล โดยเฉพาะ การรักษา"
    },
    {
        "front": "(ค) การ คุ้มครอง แรงงาน การ - - - - - เกี่ยวกับ การ รักษาพยาบาล ของ ผู้",
        "back": "ประกันสังคม หลักประกัน สุขภาพ แห่งชาติ สวัสดิการ"
    },
    {
        "front": "มี สิทธิ - - - - - รถ หรือ การ คุ้มครอง ทางสังคม ซึ่ง การ เก็บ",
        "back": "ตามกฎหมาย การ คุ้มครอง ผู้ประสบภัย จาก"
    },
    {
        "front": "รวบรวม ข้อมูล ส่วนบุคคล เป็น สิ่งจำเป็น ใน การ ปฏิบัติตาม สิทธิ - - - - - ส่วนบุคคล",
        "back": "หรือ หน้าที่ ของ ผู้ควบคุม ข้อมูล"
    },
    {
        "front": "หรือ เจ้าของ ข้อมูล ส่วนบุคคล โดย ได้ จัด ให้ - - - - - คุ้มครอง สิทธิ",
        "back": "มี มาตรการ ที่ เหมาะสม เพื่อ"
    },
    {
        "front": "ขั้นพื้นฐาน และ ประโยชน์ - - - - -",
        "back": "ของ เจ้าของ ข้อมูล ส่วนบุคคล"
    },
    {
        "front": "(ง) - - - - - สถิติ หรือ ประโยชน์ สาธารณะ อื่น ทั้งนี้ ต้อง กระทำ เพื่อให้",
        "back": "การศึกษา วิจัย ทางวิทยาศาสตร์ ประวัติศาสตร์ หรือ"
    },
    {
        "front": "บรรลุ วัตถุประสงค์ ดังกล่าว เพียง เท่าที่จำเป็น เท่านั้น และ ได้ จัด ให้ - - - - -",
        "back": "มี มาตรการ ที่ เหมาะสม เพื่อ"
    },
    {
        "front": "คุ้มครอง สิทธิ ขั้นพื้นฐาน - - - - - ส่วนบุคคล ตามที่ คณะกรรมการ ประกาศ กำหนด",
        "back": "และ ประโยชน์ ของ เจ้าของ ข้อมูล"
    },
    {
        "front": "(จ) ประโยชน์ สาธารณะ ที่ สำคัญ โดย ได้ จัด - - - - - เพื่อ คุ้มครอง",
        "back": "ให้ มี มาตรการ ที่ เหมาะสม"
    },
    {
        "front": "สิทธิ ขั้นพื้นฐาน และ ประโยชน์ - - - - -",
        "back": "ของ เจ้าของ ข้อมูล ส่วนบุคคล"
    },
    {
        "front": "ข้อมูล ชีวภาพ ตาม วรรค หนึ่ง ให้ หมายถึง ข้อมูล ส่วนบุคคล ที่เกิด - - - - -",
        "back": "จาก การ ใช้ เทคนิค หรือ"
    },
    {
        "front": "เทคโนโลยี ที่ เกี่ยวข้อง กับ การนำ ลักษณะเด่น ทางกายภาพ หรือ ทาง - - - - - ทำให้",
        "back": "พฤติกรรม ของ บุคคล มา ใช้"
    },
    {
        "front": "สามารถ - - - - - ที่ ไม่ เหมือนกับ บุคคล อื่น ได้ เช่น ข้อมูล ภาพจำลอง",
        "back": "ยืนยัน ตัวตน ของ บุคคล นั้น"
    },
    {
        "front": "ใบหน้า ข้อมูล จำลอง ม่านตา - - - - -",
        "back": "หรือ ข้อมูล จำลอง ลายนิ้วมือ"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ เป็นการ เก็บ รวบรวม - - - - - ต้อง กระทำ ภายใต้การควบคุม ของ หน่วยงาน ที่",
        "back": "ข้อมูล ส่วนบุคคล เกี่ยวกับ ประวัติ อาชญากรรม"
    },
    {
        "front": "มี อำนาจหน้าที่ ตามกฎหมาย - - - - - มาตรการ คุ้มครอง ข้อมูล ส่วนบุคคล ตาม หลักเกณฑ์ ที่",
        "back": "หรือ ได้ จัด ให้ มี"
    },
    {
        "front": "คณะกรรมการ - - - - - ๓",
        "back": "ประกาศ กำหนด ส่วน ที่"
    },
    {
        "front": "- - - - - ส่วนบุคคล",
        "back": "การ ใช้ หรือ เปิดเผย ข้อมูล"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๒๗ - - - - - ส่วนบุคคล ใช้ หรือ เปิดเผย ข้อมูล ส่วนบุคคล โดย ไม่",
        "back": "ห้าม มิ ให้ ผู้ควบคุม ข้อมูล"
    },
    {
        "front": "ได้รับ ความยินยอม จาก เจ้าของ - - - - - ส่วนบุคคล ที่เก็บ รวบรวม ได้ โดย ได้รับ",
        "back": "ข้อมูล ส่วนบุคคล เว้นแต่ เป็น ข้อมูล"
    },
    {
        "front": "ยกเว้น ไม่ต้อง ขอ ความยินยอม - - - - - ๒๖",
        "back": "ตาม มาตรา ๒๔ หรือ มาตรา"
    },
    {
        "front": "- - - - - ข้อมูล ส่วนบุคคล มาจาก การ เปิดเผย ตาม วรรค หนึ่ง จะ ต้อง",
        "back": "บุคคล หรือ นิติบุคคล ที่ ได้รับ"
    },
    {
        "front": "ไม่ ใช้ หรือ เปิดเผย - - - - - นอกเหนือจาก วัตถุประสงค์ ที่ ได้ แจ้ง ไว้",
        "back": "ข้อมูล ส่วนบุคคล เพื่อ วัตถุประสงค์ อื่น"
    },
    {
        "front": "กับ ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล ใน การ - - - - -",
        "back": "ขอรับ ข้อมูล ส่วนบุคคล นั้น"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล ใช้ หรือ เปิดเผย ข้อมูล ส่วนบุคคล ที่ - - - - -",
        "back": "ได้รับ ยกเว้น ไม่ต้อง ขอ ความยินยอม"
    },
    {
        "front": "ตาม วรรค - - - - - บันทึก การ ใช้ หรือ เปิดเผย นั้น ไว้ ใน ราย การตาม มาตรา ๓๙",
        "back": "หนึ่ง ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล ต้อง"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๒๘ ในกรณีที่ ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล ส่ง - - - - - ยัง ต่างประเทศ ประเทศ",
        "back": "หรือ โอน ข้อมูล ส่วนบุคคล ไป"
    },
    {
        "front": "ปลายทาง หรือ องค์การ ระหว่างประเทศ - - - - - มี มาตรฐาน การ คุ้มครอง ข้อมูล ส่วนบุคคล",
        "back": "ที่ รับ ข้อมูล ส่วนบุคคล ต้อง"
    },
    {
        "front": "ที่ เพียงพอ ทั้งนี้ ต้อง เป็นไปตาม หลักเกณฑ์ การ ให้ - - - - - คณะกรรมการ ประกาศ",
        "back": "ความ คุ้มครอง ข้อมูล ส่วนบุคคล ตามที่"
    },
    {
        "front": "กำหนด - - - - - (๑) เป็น การปฏิบัติ ตามกฎหมาย",
        "back": "ตาม มาตรา ๑๖ (๕) เว้นแต่"
    },
    {
        "front": "(๒) ได้รับ ความยินยอม จาก เจ้าของ ข้อมูล ส่วนบุคคล โดย - - - - - ส่วนบุคคล ทราบ",
        "back": "ได้ แจ้ง ให้ เจ้าของ ข้อมูล"
    },
    {
        "front": "ถึง มาตรฐาน - - - - - ไม่ เพียงพอ ของ ประเทศ ปลายทาง หรือ องค์การ ระหว่างประเทศ",
        "back": "การ คุ้มครอง ข้อมูล ส่วนบุคคล ที่"
    },
    {
        "front": "ที่ - - - - -",
        "back": "รับ ข้อมูล ส่วนบุคคล แล้ว"
    },
    {
        "front": "(๓) เป็นการ จำเป็น เพื่อ การ - - - - - ส่วนบุคคล เป็น คู่สัญญา หรือ เพื่อ",
        "back": "ปฏิบัติตาม สัญญา ซึ่ง เจ้าของ ข้อมูล"
    },
    {
        "front": "ใช้ ใน การ ดำเนิน การตาม - - - - - ก่อน เข้า ทำสัญญา นั้น",
        "back": "คำขอ ของ เจ้าของ ข้อมูล ส่วนบุคคล"
    },
    {
        "front": "(๔) เป็น การกระทำ ตาม สัญญา ระหว่าง ผู้ควบคุม - - - - - นิติบุคคล อื่น เพื่อประโยชน์ของ เจ้าของ ข้อมูล ส่วนบุคคล",
        "back": "ข้อมูล ส่วนบุคคล กับ บุคคล หรือ"
    },
    {
        "front": "(๕) เพื่อ ป้องกัน หรือ - - - - - หรือ สุขภาพ ของ เจ้าของ ข้อมูล ส่วนบุคคล",
        "back": "ระงับ อันตราย ต่อ ชีวิต ร่างกาย"
    },
    {
        "front": "หรือ - - - - - ส่วนบุคคล ไม่ สามารถ ให้ ความยินยอม ในขณะนั้น ได้",
        "back": "บุคคล อื่น เมื่อ เจ้าของ ข้อมูล"
    },
    {
        "front": "(๖) - - - - - ภารกิจ เพื่อ ประโยชน์ สาธารณะ ที่ สำคัญ",
        "back": "เป็นการ จำเป็น เพื่อ การ ดำเนิน"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ มีปัญหา เกี่ยวกับ มาตรฐาน การ คุ้มครอง ข้อมูล ส่วนบุคคล ที่ เพียงพอ - - - - -",
        "back": "ของ ประเทศ ปลายทาง หรือ องค์การ"
    },
    {
        "front": "ระหว่างประเทศ ที่ รับ - - - - - คณะกรรมการ เป็น ผู้ วินิจฉัย ทั้งนี้ คำวินิจฉัย ของ",
        "back": "ข้อมูล ส่วนบุคคล ให้ เสนอ ต่อ"
    },
    {
        "front": "คณะกรรมการ อาจ ขอให้ ทบทวน ได้ เมื่อ มี หลักฐาน ใหม่ - - - - - หรือ",
        "back": "ทำให้ เชื่อได้ ว่า ประเทศ ปลายทาง"
    },
    {
        "front": "องค์การ ระหว่างประเทศ ที่ รับ ข้อมูล ส่วนบุคคล - - - - - การ คุ้มครอง ข้อมูล ส่วนบุคคล ที่ เพียงพอ",
        "back": "มี การพัฒนา จน มี มาตรฐาน"
    },
    {
        "front": "มาตรา - - - - - หรือ ผู้ ประมวลผลข้อมูล ส่วนบุคคล ซึ่ง อยู่ ใน ราชอาณาจักร ได้",
        "back": "๒๙ ในกรณีที่ ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล"
    },
    {
        "front": "กำหนด นโยบาย ใน การ คุ้มครอง ข้อมูล ส่วนบุคคล - - - - - ข้อมูล ส่วนบุคคล ไป",
        "back": "เพื่อ การ ส่ง หรือ โอน"
    },
    {
        "front": "ยัง ผู้ควบคุม - - - - - ส่วนบุคคล ซึ่ง อยู่ ต่างประเทศ และ อยู่ ในเครือ กิจการ",
        "back": "ข้อมูล ส่วนบุคคล หรือ ผู้ ประมวลผลข้อมูล"
    },
    {
        "front": "หรือ เครือ ธุรกิจ เดียวกัน - - - - - ธุรกิจ ร่วมกัน หาก นโยบาย ใน การ",
        "back": "เพื่อ การ ประกอบ กิจการ หรือ"
    },
    {
        "front": "คุ้มครอง ข้อมูล ส่วนบุคคล ดังกล่าว ได้รับ การ ตรวจสอบ และ รับรอง จาก - - - - -",
        "back": "สำนักงาน การ ส่ง หรือ โอน"
    },
    {
        "front": "ข้อมูล ส่วนบุคคล ไป ยัง ต่างประเทศ - - - - - คุ้มครอง ข้อมูล ส่วนบุคคล ที่ ได้รับ",
        "back": "ที่ เป็นไปตาม นโยบาย ใน การ"
    },
    {
        "front": "การ ตรวจสอบ และ รับรอง ดังกล่าว ให้ สามารถ กระ ทำได้ โดย ได้รับ ยกเว้น - - - - -",
        "back": "ไม่ต้อง ปฏิบัติตาม มาตรา ๒๘"
    },
    {
        "front": "นโยบาย ใน การ คุ้มครอง ข้อมูล ส่วนบุคคล ลักษณะ ของ - - - - - เดียวกัน เพื่อ",
        "back": "เครือ กิจการ หรือ เครือ ธุรกิจ"
    },
    {
        "front": "การ ประกอบ - - - - - หลักเกณฑ์ และ วิธีการ ตรวจสอบ และ รับรอง ตาม วรรค",
        "back": "กิจการ หรือ ธุรกิจ ร่วมกัน และ"
    },
    {
        "front": "หนึ่ง ให้ - - - - -",
        "back": "เป็นไป ตามที่ คณะกรรมการ ประกาศ กำหนด"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ - - - - - คณะกรรมการ ตาม มาตรา ๒๘ หรือยัง ไม่ มี นโยบาย ใน",
        "back": "ยัง ไม่ มี คำวินิจฉัย ของ"
    },
    {
        "front": "การ คุ้มครอง ข้อมูล ส่วนบุคคล ตาม วรรค - - - - - ผู้ ประมวลผลข้อมูล ส่วนบุคคล อาจ",
        "back": "หนึ่ง ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล หรือ"
    },
    {
        "front": "ส่ง หรือ โอน ข้อมูล ส่วนบุคคล ไป ยัง ต่างประเทศ ได้ - - - - - มาตรา",
        "back": "โดย ได้รับ ยกเว้น ไม่ต้อง ปฏิบัติตาม"
    },
    {
        "front": "๒๘ เมื่อ - - - - - ประมวลผลข้อมูล ส่วนบุคคล ได้ จัด ให้ มี มาตรการ คุ้มครอง",
        "back": "ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล หรือ ผู้"
    },
    {
        "front": "ที่ เหมาะสม - - - - - เจ้าของ ข้อมูล ส่วนบุคคล ได้ รวมทั้ง มี มาตร การเยียวยา",
        "back": "สามารถ บังคับ ตาม สิทธิ ของ"
    },
    {
        "front": "ทางกฎหมาย ที่ มีประสิทธิภาพ ตาม หลักเกณฑ์ และ วิธีการ - - - - - หมวด ๓",
        "back": "ที่ คณะกรรมการ ประกาศ กำหนด"
    },
    {
        "front": "- - - - -",
        "back": "สิทธิ ของ เจ้าของ ข้อมูล ส่วนบุคคล"
    },
    {
        "front": "มาตรา - - - - - สิทธิ ขอ เข้าถึง และ ขอรับ สำเนา ข้อมูล ส่วนบุคคล ที่",
        "back": "๓๐ เจ้าของ ข้อมูล ส่วนบุคคล มี"
    },
    {
        "front": "เกี่ยวกับ ตน ซึ่ง อยู่ - - - - - ส่วนบุคคล หรือ ขอให้ เปิดเผย ถึง การ",
        "back": "ใน ความรับผิดชอบ ของ ผู้ควบคุม ข้อมูล"
    },
    {
        "front": "ได้มา ซึ่ง ข้อมูล ส่วนบุคคล ดังกล่าว ที่ ตน - - - - -",
        "back": "ไม่ ได้ ให้ ความยินยอม"
    },
    {
        "front": "ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล ต้อง ปฏิบัติตาม คำขอ ตาม วรรค - - - - - เฉพาะ ในกรณีที่",
        "back": "หนึ่ง จะ ปฏิเสธ คำขอ ได้"
    },
    {
        "front": "เป็นการ ปฏิเสธ ตามกฎหมาย - - - - - และ ขอรับ สำเนา ข้อมูล ส่วนบุคคล นั้น จะ",
        "back": "หรือ คำสั่งศาล และ การ เข้าถึง"
    },
    {
        "front": "ส่ง ผลกระทบ ที่ อาจ - - - - - เสรีภาพ ของ บุคคล อื่น",
        "back": "ก่อให้เกิด ความเสียหาย ต่อ สิทธิ และ"
    },
    {
        "front": "- - - - - คำขอ ตาม วรรค หนึ่ง ให้ ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล บันทึก การ",
        "back": "ในกรณีที่ ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล ปฏิเสธ"
    },
    {
        "front": "- - - - - ไว้ ใน ราย การตาม มาตรา ๓๙",
        "back": "ปฏิเสธ คำขอ ดังกล่าว พร้อมด้วย เหตุผล"
    },
    {
        "front": "เมื่อ เจ้าของ ข้อมูล ส่วนบุคคล มี คำขอ ตาม วรรค - - - - - ไม่ อาจ",
        "back": "หนึ่ง และ เป็น กรณี ที่"
    },
    {
        "front": "- - - - - สอง ให้ ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล ดำเนิน การตาม คำขอ โดย ไม่",
        "back": "ปฏิเสธ คำขอ ได้ ตาม วรรค"
    },
    {
        "front": "ชักช้า แต่ ต้อง ไม่ - - - - - ได้รับ คำขอ",
        "back": "เกิน สามสิบ วัน นับแต่ วันที่"
    },
    {
        "front": "คณะกรรมการ อาจ กำหนด หลักเกณฑ์ เกี่ยวกับ การ - - - - - ตาม วรรค หนึ่ง รวมทั้ง",
        "back": "เข้าถึง และ การ ขอรับ สำเนา"
    },
    {
        "front": "การ ขยาย ระยะเวลา ตาม วรรค สี่ หรือ - - - - -",
        "back": "หลักเกณฑ์ อื่น ตาม ความเหมาะสม ก็ได้"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๓๑ เจ้าของ ข้อมูล ส่วนบุคคล - - - - - ที่ เกี่ยวกับ ตน จาก ผู้ควบคุม",
        "back": "มี สิทธิ ขอรับ ข้อมูล ส่วนบุคคล"
    },
    {
        "front": "- - - - - ข้อมูล ส่วนบุคคล ได้ ทำให้ ข้อมูล ส่วนบุคคล นั้น อยู่ ใน รูปแบบ",
        "back": "ข้อมูล ส่วนบุคคล ได้ ในกรณีที่ ผู้ควบคุม"
    },
    {
        "front": "ที่ สามารถ อ่าน หรือ ใช้งาน โดยทั่วไป ได้ ด้วย เครื่องมือ หรือ - - - - -",
        "back": "อุปกรณ์ ที่ทำงาน ได้ โดยอัตโนมัติ และ"
    },
    {
        "front": "สามารถ ใช้ หรือ - - - - - วิธีการ อัตโนมัติ รวมทั้ง มี สิทธิ ดังต่อไปนี้",
        "back": "เปิดเผย ข้อมูล ส่วนบุคคล ได้ ด้วย"
    },
    {
        "front": "(๑) ขอให้ - - - - - โอน ข้อมูล ส่วนบุคคล ใน รูปแบบ ดังกล่าว ไป ยัง",
        "back": "ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล ส่ง หรือ"
    },
    {
        "front": "ผู้ควบคุม ข้อมูล - - - - - ด้วย วิธีการ อัตโนมัติ",
        "back": "ส่วนบุคคล อื่น เมื่อ สามารถ ทำได้"
    },
    {
        "front": "- - - - - ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล ส่ง หรือ โอน ข้อมูล ส่วนบุคคล ใน รูปแบบ",
        "back": "(๒) ขอรับ ข้อมูล ส่วนบุคคล ที่"
    },
    {
        "front": "ดังกล่าว ไป ยัง ผู้ควบคุม ข้อมูล - - - - - สภาพ ทางเทคนิค ไม่ สามารถ ทำได้",
        "back": "ส่วนบุคคล อื่น โดยตรง เว้นแต่ โดย"
    },
    {
        "front": "ข้อมูล ส่วนบุคคล ตาม วรรค หนึ่ง ต้อง เป็น ข้อมูล ส่วนบุคคล ที่ - - - - -",
        "back": "เจ้าของ ข้อมูล ส่วนบุคคล ได้ ให้"
    },
    {
        "front": "ความยินยอม ใน การ เก็บ รวบรวม - - - - - ตาม หลักเกณฑ์ แห่ง พระราชบัญญัติ นี้",
        "back": "ใช้ หรือ เปิดเผย ข้อมูล ส่วนบุคคล"
    },
    {
        "front": "หรือ เป็น ข้อมูล - - - - - ขอ ความยินยอม ตาม มาตรา ๒๔ (๓) หรือ",
        "back": "ส่วนบุคคล ที่ ได้รับ ยกเว้น ไม่ต้อง"
    },
    {
        "front": "- - - - - กำหนด ใน มาตรา ๒๔ ตามที่ คณะกรรมการ ประกาศ กำหนด",
        "back": "เป็น ข้อมูล ส่วนบุคคล อื่น ที่"
    },
    {
        "front": "การ ใช้ สิทธิ ของ เจ้าของ - - - - - จะ ใช้กับ การ ส่ง หรือ",
        "back": "ข้อมูล ส่วนบุคคล ตาม วรรค หนึ่ง"
    },
    {
        "front": "- - - - - ข้อมูล ส่วนบุคคล ซึ่ง เป็นการ ปฏิบัติหน้าที่ เพื่อ ประโยชน์ สาธารณะ หรือ เป็นการ",
        "back": "โอน ข้อมูล ส่วนบุคคล ของ ผู้ควบคุม"
    },
    {
        "front": "ปฏิบัติหน้าที่ ตามกฎหมาย ไม่ - - - - - นั้น ต้อง ไม่ ละเมิด สิทธิ หรือ เสรีภาพ",
        "back": "ได้ หรือ การ ใช้ สิทธิ"
    },
    {
        "front": "ของ บุคคล อื่น - - - - - ปฏิเสธ คำขอ ด้วย เหตุผล ดังกล่าว ให้ ผู้ควบคุม",
        "back": "ทั้งนี้ ในกรณีที่ ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล"
    },
    {
        "front": "ข้อมูล ส่วนบุคคล - - - - - เหตุผล ไว้ ใน ราย การตาม มาตรา ๓๙",
        "back": "บันทึก การ ปฏิเสธ คำขอ พร้อมด้วย"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๓๒ เจ้าของ ข้อมูล ส่วนบุคคล มี สิทธิ - - - - - หรือ เปิดเผย ข้อมูล",
        "back": "คัดค้าน การ เก็บ รวบรวม ใช้"
    },
    {
        "front": "ส่วนบุคคล - - - - - ดังต่อไปนี้",
        "back": "ที่ เกี่ยวกับ ตน เมื่อใด ก็ได้"
    },
    {
        "front": "(๑) - - - - - ที่เก็บ รวบรวม ได้ โดย ได้รับ ยกเว้น ไม่ต้อง ขอ ความยินยอม",
        "back": "กรณี ที่ เป็น ข้อมูล ส่วนบุคคล"
    },
    {
        "front": "ตาม มาตรา ๒๔ (๔) หรือ - - - - - พิสูจน์ ได้ ว่า",
        "back": "(๕) เว้นแต่ ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล"
    },
    {
        "front": "(ก) - - - - - เปิดเผย ข้อมูล ส่วนบุคคล นั้น ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล ได้ แสดงให้เห็น",
        "back": "การ เก็บ รวบรวม ใช้ หรือ"
    },
    {
        "front": "ถึง เหตุ - - - - -",
        "back": "อัน ชอบด้วยกฎหมาย ที่ สำคัญ ยิ่งกว่า"
    },
    {
        "front": "(ข) การ เก็บ รวบรวม ใช้ หรือ เปิดเผย ข้อมูล - - - - - สิทธิเรียกร้อง ตามกฎหมาย",
        "back": "ส่วนบุคคล นั้น เป็นไป เพื่อ ก่อตั้ง"
    },
    {
        "front": "การ ปฏิบัติตาม - - - - - หรือ การ ยกขึ้น ต่อสู้ สิทธิเรียกร้อง ตามกฎหมาย",
        "back": "หรือ การ ใช้ สิทธิเรียกร้อง ตามกฎหมาย"
    },
    {
        "front": "(๒) กรณี ที่ เป็นการ เก็บ รวบรวม ใช้ - - - - - วัตถุประสงค์ เกี่ยวกับ การตลาด แบบ ตรง",
        "back": "หรือ เปิดเผย ข้อมูล ส่วนบุคคล เพื่อ"
    },
    {
        "front": "(๓) กรณี ที่ - - - - - เปิดเผย ข้อมูล ส่วนบุคคล เพื่อ วัตถุประสงค์ เกี่ยวกับ การศึกษา",
        "back": "เป็นการ เก็บ รวบรวม ใช้ หรือ"
    },
    {
        "front": "วิจัย ทางวิทยาศาสตร์ ประวัติศาสตร์ หรือ สถิติ เว้นแต่ เป็นการ จำเป็น เพื่อ การ - - - - - ของ ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล",
        "back": "ดำเนิน ภารกิจ เพื่อ ประโยชน์ สาธารณะ"
    },
    {
        "front": "- - - - - สิทธิ คัดค้าน ตาม วรรค หนึ่ง ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล ไม่ สามารถ",
        "back": "ในกรณีที่ เจ้าของ ข้อมูล ส่วนบุคคล ใช้"
    },
    {
        "front": "เก็บ รวบรวม ใช้ หรือ เปิดเผย ข้อมูล ส่วนบุคคล นั้น ต่อไป - - - - - ต้อง",
        "back": "ได้ ทั้งนี้ ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล"
    },
    {
        "front": "ปฏิบัติ โดย แยกส่วน ออกจาก ข้อมูล - - - - - เจ้าของ ข้อมูล ส่วนบุคคล ได้ แจ้ง",
        "back": "อื่น อย่าง ชัดเจน ในทันที เมื่อ"
    },
    {
        "front": "การ คัดค้าน ให้ - - - - -",
        "back": "ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล ทราบ"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล ปฏิเสธ - - - - - ตาม (๑) (ก) หรือ (ข)",
        "back": "การ คัด ด้าน ด้วย เหตุผล"
    },
    {
        "front": "หรือ (๓) - - - - - การ ปฏิเสธ การ คัดค้าน พร้อมด้วย เหตุผล ไว้ ใน ราย การตาม มาตรา ๓๙",
        "back": "ให้ ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล บันทึก"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๓๓ เจ้าของ ข้อมูล - - - - - ข้อมูล ส่วนบุคคล ดำเนินการ ลบ หรือ ทำลาย",
        "back": "ส่วนบุคคล มี สิทธิ ขอให้ ผู้ควบคุม"
    },
    {
        "front": "หรือ ทำให้ ข้อมูล ส่วนบุคคล เป็น ข้อมูล ที่ - - - - - ที่ เป็นเจ้าของ ข้อมูล",
        "back": "ไม่ สามารถ ระบุ ตัว บุคคล"
    },
    {
        "front": "- - - - -",
        "back": "ส่วนบุคคล ได้ ใน กรณี ดังต่อไปนี้"
    },
    {
        "front": "(๑) เมื่อ ข้อมูล ส่วนบุคคล หมด ความจำเป็น - - - - - วัตถุประสงค์ ใน การ เก็บ",
        "back": "ใน การ เก็บรักษา ไว้ ตาม"
    },
    {
        "front": "รวบรวม - - - - -",
        "back": "ใช้ หรือ เปิดเผย ข้อมูล ส่วนบุคคล"
    },
    {
        "front": "(๒) เมื่อ - - - - - ใน การ เก็บ รวบรวม ใช้ หรือ เปิดเผย ข้อมูล",
        "back": "เจ้าของ ข้อมูล ส่วนบุคคล ถอน ความยินยอม"
    },
    {
        "front": "ส่วนบุคคล และ ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล ไม่ มีอำนาจ ตามกฎหมาย ที่จะ - - - - - ข้อมูล ส่วนบุคคล นั้น ได้ ต่อไป",
        "back": "เก็บ รวบรวม ใช้ หรือ เปิดเผย"
    },
    {
        "front": "- - - - - คัดค้าน การ เก็บ รวบรวม ใช้ หรือ เปิดเผย ข้อมูล ส่วนบุคคล ตาม",
        "back": "(๓) เมื่อ เจ้าของ ข้อมูล ส่วนบุคคล"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๓๒ (๑) และ ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล ไม่ อาจ - - - - - (๑)",
        "back": "ปฏิเสธ คำขอ ตาม มาตรา ๓๒"
    },
    {
        "front": "(ก) หรือ (ข) ได้ - - - - - ๓๒ (๒)",
        "back": "หรือ เป็นการ คัดค้าน ตาม มาตรา"
    },
    {
        "front": "(๔) - - - - - เก็บ รวบรวม ใช้ หรือ เปิดเผย โดย ไม่ ชอบด้วยกฎหมาย ตามที่",
        "back": "เมื่อ ข้อมูล ส่วนบุคคล ได้ ถูก"
    },
    {
        "front": "กำหนด - - - - -",
        "back": "ไว้ ใน หมวด นี้"
    },
    {
        "front": "ความใน วรรค หนึ่ง มิ ให้ นำมาใช้ บังคับ กับ การ เก็บรักษา - - - - -",
        "back": "ไว้ เพื่อ วัตถุประสงค์ ใน การ"
    },
    {
        "front": "ใช้ เสรีภาพ - - - - - เพื่อ วัตถุประสงค์ ตาม มาตรา ๒๔ (๑) หรือ (๔)",
        "back": "ใน การแสดงความคิดเห็น การ เก็บรักษา ไว้"
    },
    {
        "front": "หรือ มาตรา ๒๖ (๕) (ก) หรือ - - - - - ก่อตั้ง สิทธิเรียกร้อง ตามกฎหมาย การ",
        "back": "(ข) การ ใช้ เพื่อ การ"
    },
    {
        "front": "ปฏิบัติตาม - - - - - หรือ การ ยกขึ้น ต่อสู้ สิทธิเรียกร้อง ตามกฎหมาย หรือ เพื่อ การปฏิบัติ ตามกฎหมาย",
        "back": "หรือ การ ใช้ สิทธิเรียกร้อง ตามกฎหมาย"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล ได้ ทำให้ ข้อมูล - - - - - ต่อ สาธารณะ และ",
        "back": "ส่วนบุคคล เป็น ข้อมูล ที่ เปิดเผย"
    },
    {
        "front": "ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล ถูก ขอให้ ลบ หรือ ทำลาย หรือ ทำให้ - - - - -",
        "back": "ข้อมูล ส่วนบุคคล เป็น ข้อมูล ที่"
    },
    {
        "front": "ไม่ สามารถ ระบุ ตัว บุคคล ที่ - - - - - วรรค หนึ่ง ผู้ควบคุม ข้อมูล",
        "back": "เป็นเจ้าของ ข้อมูล ส่วนบุคคล ได้ ตาม"
    },
    {
        "front": "ส่วนบุคคล ต้อง เป็น ผู้รับผิดชอบ ดำเนินการ ทั้ง ใน - - - - - คำขอ นั้น โดย",
        "back": "ทางเทคโนโลยี และ ค่าใช้จ่าย เพื่อให้ เป็นไปตาม"
    },
    {
        "front": "แจ้ง ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล อื่น ๆ เพื่อให้ - - - - - ให้ เป็นไปตาม คำขอ",
        "back": "ได้รับ คำตอบ ใน การ ดำเนินการ"
    },
    {
        "front": "กรณี ผู้ควบคุม - - - - - วรรค หนึ่ง หรือ วรรค สาม เจ้าของ ข้อมูล ส่วนบุคคล",
        "back": "ข้อมูล ส่วนบุคคล ไม่ ดำเนิน การตาม"
    },
    {
        "front": "มี สิทธิ ร้อง เรียนต่อ คณะกรรมการ - - - - - ข้อมูล ส่วนบุคคล ดำเนินการ ได้",
        "back": "ผู้เชี่ยวชาญ เพื่อ สั่ง ให้ ผู้ควบคุม"
    },
    {
        "front": "คณะกรรมการ อาจ ประกาศ กำหนด หลักเกณฑ์ ใน - - - - - ทำให้ ข้อมูล ส่วนบุคคล เป็น",
        "back": "การ ลบ หรือ ทำลาย หรือ"
    },
    {
        "front": "ข้อมูล ที่ ไม่ - - - - - เป็นเจ้าของ ข้อมูล ส่วนบุคคล ตาม วรรค หนึ่ง ก็ได้",
        "back": "สามารถ ระบุ ตัว บุคคล ที่"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๓๔ เจ้าของ ข้อมูล ส่วนบุคคล มี สิทธิ ขอให้ - - - - - ใช้ ข้อมูล",
        "back": "ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล ระงับ การ"
    },
    {
        "front": "- - - - -",
        "back": "ส่วนบุคคล ได้ ใน กรณี ดังต่อไปนี้"
    },
    {
        "front": "(๑) เมื่อ ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล อยู่ - - - - - เจ้าของ ข้อมูล ส่วนบุคคล ร้อง",
        "back": "ใน ระหว่าง การ ตรวจสอบ ตามที่"
    },
    {
        "front": "ขอให้ - - - - -",
        "back": "ดำเนิน การตาม มาตรา ๓๖"
    },
    {
        "front": "(๒) เมื่อ เป็น ข้อมูล ส่วนบุคคล ที่ ต้อง ลบ หรือ ทำลาย - - - - -",
        "back": "ตาม มาตรา ๓๓ (๔) แต่"
    },
    {
        "front": "เจ้าของ ข้อมูล ส่วนบุคคล - - - - -",
        "back": "ขอให้ ระงับ การ ใช้ แทน"
    },
    {
        "front": "(๓) เมื่อ ข้อมูล ส่วนบุคคล - - - - - ไว้ ตาม วัตถุประสงค์ ใน การ เก็บ",
        "back": "หมด ความจำเป็น ใน การ เก็บรักษา"
    },
    {
        "front": "รวบรวม ข้อมูล ส่วนบุคคล แต่ - - - - - ขอให้ เก็บรักษา ไว้ เพื่อ ใช้ ใน",
        "back": "เจ้าของ ข้อมูล ส่วนบุคคล มีความจำเป็น ต้อง"
    },
    {
        "front": "การ ก่อตั้ง สิทธิเรียกร้อง ตามกฎหมาย การ ปฏิบัติตาม หรือ - - - - - การ ยกขึ้น ต่อสู้ สิทธิเรียกร้อง ตามกฎหมาย",
        "back": "การ ใช้ สิทธิเรียกร้อง ตามกฎหมาย หรือ"
    },
    {
        "front": "(๔) เมื่อ ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล - - - - - มาตรา ๓๒ (๑) หรือ ตรวจสอบ",
        "back": "อยู่ ใน ระหว่าง การพิสูจน์ ตาม"
    },
    {
        "front": "ตาม มาตรา ๓๒ (๓) เพื่อ ปฏิเสธ การ คัดค้าน ของ เจ้าของ - - - - - วรรค สาม",
        "back": "ข้อมูล ส่วนบุคคล ตาม มาตรา ๓๒"
    },
    {
        "front": "- - - - - ดำเนิน การตาม วรรค หนึ่ง เจ้าของ ข้อมูล ส่วนบุคคล มี สิทธิ ร้อง",
        "back": "กรณี ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล ไม่"
    },
    {
        "front": "เรียนต่อ คณะกรรมการ ผู้เชี่ยวชาญ เพื่อ สั่ง ให้ - - - - -",
        "back": "ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล ดำเนินการ ได้"
    },
    {
        "front": "คณะกรรมการ อาจ ประกาศ กำหนด หลักเกณฑ์ ใน การระงับ การ ใช้ - - - - -",
        "back": "ตาม วรรค หนึ่ง ก็ได้"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๓๕ ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล ต้อง ดำเนินการ ให้ ข้อมูล ส่วนบุคคล นั้น - - - - - ไม่ ก่อให้เกิด ความเข้าใจผิด",
        "back": "ถูกต้อง เป็น ปัจจุบัน สมบูรณ์ และ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๓๖ ในกรณีที่ เจ้าของ ข้อมูล ส่วนบุคคล ร้อง ขอให้ ผู้ควบคุม ข้อมูล - - - - -",
        "back": "ส่วนบุคคล ดำเนิน การตาม มาตรา ๓๕"
    },
    {
        "front": "หาก ผู้ควบคุม - - - - - คำร้องขอ ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล ต้อง บันทึก คำร้องขอ ของ",
        "back": "ข้อมูล ส่วนบุคคล ไม่ ดำเนิน การตาม"
    },
    {
        "front": "เจ้าของ ข้อมูล ส่วนบุคคล พร้อมด้วย - - - - - มาตรา ๓๙",
        "back": "เหตุผล ไว้ ใน ราย การตาม"
    },
    {
        "front": "ให้ นำ ความใน มาตรา - - - - - บังคับ โดย อนุโลม",
        "back": "๓๔ วรรค สอง มา ใช้"
    },
    {
        "front": "- - - - - มี หน้าที่ ดังต่อไปนี้",
        "back": "มาตรา ๓๗ ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล"
    },
    {
        "front": "(๑) จัด ให้ มี มาตร การรักษา ความมั่นคง ปลอดภัย ที่ เหมาะสม - - - - -",
        "back": "เพื่อ ป้องกัน การ สูญหาย เข้าถึง"
    },
    {
        "front": "ใช้ - - - - - ส่วนบุคคล โดย ปราศจาก อำนาจ หรือ โดยมิชอบ และ ต้อง ทบทวน",
        "back": "เปลี่ยนแปลง แก้ไข หรือ เปิดเผย ข้อมูล"
    },
    {
        "front": "- - - - - เมื่อ เทคโนโลยี เปลี่ยนแปลง ไป เพื่อให้ มีประสิทธิภาพ ใน การรักษา ความมั่นคง ปลอดภัย",
        "back": "มาตรการ ดังกล่าว เมื่อ มีความจำเป็น หรือ"
    },
    {
        "front": "ที่ - - - - - ขั้นต่ำ ที่ คณะกรรมการ ประกาศ กำหนด",
        "back": "เหมาะสม ทั้งนี้ ให้ เป็นไปตาม มาตรฐาน"
    },
    {
        "front": "(๒) ในกรณีที่ - - - - - บุคคล หรือ นิติบุคคล อื่น ที่ ไม่ ใช่ ผู้ควบคุม",
        "back": "ต้อง ให้ ข้อมูล ส่วนบุคคล แก่"
    },
    {
        "front": "ข้อมูล ส่วนบุคคล ต้อง - - - - - ผู้ นั้น ใช้ หรือ เปิดเผย ข้อมูล ส่วนบุคคล",
        "back": "ดำเนินการ เพื่อ ป้องกัน มิ ให้"
    },
    {
        "front": "โดย - - - - -",
        "back": "ปราศจาก อำนาจ หรือ โดยมิชอบ"
    },
    {
        "front": "(๓) จัด ให้ มีระบบ การ ตรวจสอบ เพื่อ - - - - - ส่วนบุคคล เมื่อ พ้น",
        "back": "ดำเนินการ ลบ หรือ ทำลาย ข้อมูล"
    },
    {
        "front": "กำหนด ระยะเวลา การ เก็บรักษา - - - - - เกินความจำเป็น ตาม วัตถุประสงค์ ใน การ เก็บ",
        "back": "หรือ ที่ ไม่ เกี่ยวข้อง หรือ"
    },
    {
        "front": "รวบรวม ข้อมูล ส่วนบุคคล นั้น หรือ ตามที่ เจ้าของ - - - - - เจ้าของ ข้อมูล ส่วนบุคคล",
        "back": "ข้อมูล ส่วนบุคคล ร้องขอ หรือ ที่"
    },
    {
        "front": "ได้ ถอน ความยินยอม เว้นแต่ เก็บรักษา ไว้ เพื่อ - - - - - ใน การแสดงความคิดเห็น การ",
        "back": "วัตถุประสงค์ ใน การ ใช้ เสรีภาพ"
    },
    {
        "front": "เก็บรักษา ไว้ เพื่อ วัตถุประสงค์ ตาม มาตรา ๒๔ - - - - - ๒๖ (๕) (ก)",
        "back": "(๑) หรือ (๔) หรือ มาตรา"
    },
    {
        "front": "- - - - - การ ก่อตั้ง สิทธิเรียกร้อง ตามกฎหมาย การ ปฏิบัติตาม หรือ การ ใช้ สิทธิเรียกร้อง",
        "back": "หรือ (ข) การ ใช้ เพื่อ"
    },
    {
        "front": "ตามกฎหมาย หรือ การ ยกขึ้น ต่อสู้ สิทธิเรียกร้อง ตามกฎหมาย หรือ เพื่อ - - - - - ความใน",
        "back": "การปฏิบัติ ตามกฎหมาย ทั้งนี้ ให้ นำ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๓๓ - - - - - กับ การ ลบ หรือ ทำลาย ข้อมูล ส่วนบุคคล โดย อนุโลม",
        "back": "วรรค ห้า มา ใช้ บังคับ"
    },
    {
        "front": "(๔) แจ้งเหตุ การ ละเมิด ข้อมูล ส่วนบุคคล แก่ สำนักงาน - - - - - สิบสอง ชั่วโมง",
        "back": "โดย ไม่ ชักช้า ภายใน เจ็ด"
    },
    {
        "front": "นับแต่ ทราบ เหตุ เท่า - - - - - การ ละเมิด ดังกล่าว ไม่ มี ความเสี่ยง",
        "back": "ที่จะ สามารถ กระ ทำได้ เว้นแต่"
    },
    {
        "front": "ที่จะ - - - - - ของ บุคคล ในกรณีที่ การ ละเมิด มี ความเสี่ยง สูง ที่จะ",
        "back": "มีผลกระทบ ต่อ สิทธิ และ เสรีภาพ"
    },
    {
        "front": "- - - - - ของ บุคคล ให้ แจ้งเหตุ การ ละเมิด ให้ เจ้าของ ข้อมูล ส่วนบุคคล",
        "back": "มีผลกระทบ ต่อ สิทธิ และ เสรีภาพ"
    },
    {
        "front": "ทราบ พร้อมกับ - - - - - ด้วย ทั้งนี้ การ แจ้ง ดังกล่าว และ ข้อยกเว้น ให้",
        "back": "แนวทาง การเยียวยา โดย ไม่ ชักช้า"
    },
    {
        "front": "เป็นไปตาม หลักเกณฑ์ และ - - - - -",
        "back": "วิธีการ ที่ คณะกรรมการ ประกาศ กำหนด"
    },
    {
        "front": "(๕) ในกรณีที่เป็น ผู้ควบคุม ข้อมูล - - - - - สอง ต้อง แต่งตั้ง ตัวแทน ของ ผู้ควบคุม",
        "back": "ส่วนบุคคล ตาม มาตรา ๕ วรรค"
    },
    {
        "front": "ข้อมูล ส่วนบุคคล เป็น หนังสือ ซึ่ง ตัวแทน ต้อง อยู่ - - - - - ได้รับ มอบอำนาจ",
        "back": "ใน ราชอาณาจักร และ ตัวแทน ต้อง"
    },
    {
        "front": "ให้ กระทำการ แทน ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล โดย - - - - - ใด ๆ ที่",
        "back": "ไม่ มี ข้อ จำกัดความ รับผิด"
    },
    {
        "front": "เกี่ยวกับ - - - - - เปิดเผย ข้อมูล ส่วนบุคคล ตาม วัตถุประสงค์ ของ ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล",
        "back": "การ เก็บ รวบรวม ใช้ หรือ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๓๘ บทบัญญัติ เกี่ยวกับ การ แต่งตั้ง ตัวแทน ตาม - - - - - นำมาใช้ บังคับ",
        "back": "มาตรา ๓๗ (๕) มิ ให้"
    },
    {
        "front": "- - - - -",
        "back": "แก่ ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล ดังต่อไปนี้"
    },
    {
        "front": "(๑) ผู้ควบคุม ข้อมูล - - - - - รัฐ ตามที่ คณะกรรมการ ประกาศ กำหนด",
        "back": "ส่วนบุคคล ซึ่ง เป็น หน่วยงาน ของ"
    },
    {
        "front": "(๒) ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล ซึ่ง ประกอบอาชีพ หรือ ธุรกิจ ใน - - - - - เปิดเผย",
        "back": "การ เก็บ รวบรวม ใช้ หรือ"
    },
    {
        "front": "ข้อมูล ส่วนบุคคล ที่ ไม่ มี ลักษณะ ตาม มาตรา ๒๖ - - - - - เป็น",
        "back": "และ ไม่ มี ข้อมูล ส่วนบุคคล"
    },
    {
        "front": "จำนวนมาก ตามที่ คณะกรรมการ ประกาศ - - - - -",
        "back": "กำหนด ตาม มาตรา ๔๑ (๒)"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล ตาม มาตรา - - - - - ประมวลผลข้อมูล ส่วนบุคคล ให้ นำ",
        "back": "๕ วรรค สอง มี ผู้"
    },
    {
        "front": "ความใน มาตรา ๓๗ (๕) และ ความใน วรรค หนึ่ง มา ใช้ บังคับ แก่ - - - - - อนุโลม",
        "back": "ผู้ ประมวลผลข้อมูล ส่วนบุคคล นั้น โดย"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๓๙ ให้ ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล บันทึก รายการ อย่าง น้อย - - - - -",
        "back": "ดังต่อไปนี้ เพื่อให้ เจ้าของ ข้อมูล ส่วนบุคคล"
    },
    {
        "front": "และ สำนักงาน สามารถ - - - - - เป็น หนังสือ หรือ ระบบ อิเล็กทรอนิกส์ ก็ได้",
        "back": "ตรวจสอบ ได้ โดย จะ บันทึก"
    },
    {
        "front": "- - - - - การ เก็บ รวบรวม",
        "back": "(๑) ข้อมูล ส่วนบุคคล ที่ มี"
    },
    {
        "front": "(๒) วัตถุประสงค์ ของ การ - - - - - ประเภท",
        "back": "เก็บ รวบรวม ข้อมูล ส่วนบุคคล แต่ละ"
    },
    {
        "front": "(๓) ข้อมูล - - - - -",
        "back": "เกี่ยวกับ ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล"
    },
    {
        "front": "(๔) ระยะเวลา - - - - -",
        "back": "การ เก็บรักษา ข้อมูล ส่วนบุคคล"
    },
    {
        "front": "(๕) สิทธิ และ วิธีการ เข้าถึง ข้อมูล ส่วนบุคคล รวมทั้ง เงื่อนไข เกี่ยวกับ - - - - -",
        "back": "บุคคล ที่ มี สิทธิ เข้าถึง"
    },
    {
        "front": "ข้อมูล ส่วนบุคคล และ เงื่อนไข ใน การ - - - - -",
        "back": "เข้าถึง ข้อมูล ส่วนบุคคล นั้น"
    },
    {
        "front": "(๖) การ ใช้ หรือ เปิดเผย - - - - -",
        "back": "ตาม มาตรา ๒๗ วรรค สาม"
    },
    {
        "front": "(๗) การ ปฏิเสธ คำขอ หรือ การ คัดค้าน ตาม - - - - - ๓๑ วรรค",
        "back": "มาตรา ๓๐ วรรค สาม มาตรา"
    },
    {
        "front": "สาม มาตรา ๓๒ วรรค สาม และ - - - - -",
        "back": "มาตรา ๓๖ วรรค หนึ่ง"
    },
    {
        "front": "(๘) คำอธิบาย - - - - - ตาม มาตรา ๓๗ (๑)",
        "back": "เกี่ยวกับ มาตร การรักษา ความมั่นคง ปลอดภัย"
    },
    {
        "front": "- - - - - บังคับ กับ ตัวแทน ของ ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล ตาม มาตรา ๕ วรรค สอง โดย อนุโลม",
        "back": "ความใน วรรค หนึ่ง ให้ นำมาใช้"
    },
    {
        "front": "ความใน (๑) (๒) (๓) (๔) (๕) (๖) และ - - - - - นำมาใช้ บังคับ",
        "back": "(๘) อาจ ยกเว้น มิ ให้"
    },
    {
        "front": "กับ ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล ซึ่ง เป็น กิจการ ขนาดเล็ก - - - - - กำหนด เว้นแต่",
        "back": "ตาม หลักเกณฑ์ ที่ คณะกรรมการ ประกาศ"
    },
    {
        "front": "มี การ เก็บ รวบรวม ใช้ หรือ เปิดเผย ข้อมูล ส่วนบุคคล ที่ - - - - -",
        "back": "มี ความเสี่ยง ที่จะ มีผลกระทบ ต่อ"
    },
    {
        "front": "สิทธิ และ เสรีภาพ ของ เจ้าของ ข้อมูล - - - - - รวบรวม ใช้ หรือ เปิดเผย",
        "back": "ส่วนบุคคล หรือ มิใช่ กิจการ ที่เก็บ"
    },
    {
        "front": "ข้อมูล ส่วนบุคคล เป็นครั้งคราว หรือ มี การ เก็บ รวบรวม ใช้ หรือ เปิดเผย ข้อมูล - - - - -",
        "back": "ส่วนบุคคล ตาม มาตรา ๒๖"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๔๐ ผู้ - - - - -",
        "back": "ประมวลผลข้อมูล ส่วนบุคคล มี หน้าที่ ดังต่อไปนี้"
    },
    {
        "front": "(๑) ดำเนินการ เกี่ยวกับ การ เก็บ รวบรวม ใช้ หรือ เปิดเผย ข้อมูล - - - - -",
        "back": "ส่วนบุคคล ตามคำสั่ง ที่ ได้รับ จาก"
    },
    {
        "front": "ผู้ควบคุม ข้อมูล - - - - - ขัดต่อ กฎหมาย หรือ บทบัญญัติ ใน การ คุ้มครอง ข้อมูล ส่วนบุคคล ตาม พระราชบัญญัติ นี้",
        "back": "ส่วนบุคคล เท่านั้น เว้นแต่ คำสั่ง นั้น"
    },
    {
        "front": "(๒) จัด ให้ มี - - - - - เหมาะสม เพื่อ ป้องกัน การ สูญหาย เข้าถึง",
        "back": "มาตร การรักษา ความมั่นคง ปลอดภัย ที่"
    },
    {
        "front": "- - - - - ข้อมูล ส่วนบุคคล โดย ปราศจาก อำนาจ หรือ โดยมิชอบ รวมทั้ง แจ้ง ให้",
        "back": "ใช้ เปลี่ยนแปลง แก้ไข หรือ เปิดเผย"
    },
    {
        "front": "ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล ทราบ ถึง เหตุ การ - - - - -",
        "back": "ละเมิด ข้อมูล ส่วนบุคคล ที่ เกิดขึ้น"
    },
    {
        "front": "(๓) จัดทำ และ เก็บรักษา บันทึก รายการ - - - - - ตาม หลักเกณฑ์ และ วิธีการ ที่ คณะกรรมการ ประกาศ กำหนด",
        "back": "ของ กิจกรรม การประมวลผลข้อมูล ส่วนบุคคล ไว้"
    },
    {
        "front": "ผู้ ประมวลผลข้อมูล ส่วนบุคคล ซึ่ง ไม่ ปฏิบัติตาม - - - - - ใช้ หรือ เปิดเผย ข้อมูล",
        "back": "(๑) สำหรับ การ เก็บ รวบรวม"
    },
    {
        "front": "ส่วนบุคคล ใด ให้ ถือว่า ผู้ ประมวลผลข้อมูล ส่วนบุคคล - - - - - การ เก็บ รวบรวม",
        "back": "เป็น ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล สำหรับ"
    },
    {
        "front": "ใช้ - - - - -",
        "back": "หรือ เปิดเผย ข้อมูล ส่วนบุคคล นั้น"
    },
    {
        "front": "การ ดำเนินงาน ตามหน้าที่ ของ ผู้ ประมวลผลข้อมูล - - - - - ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล ตาม",
        "back": "ส่วนบุคคล ตามที่ ได้ รับมอบหมาย จาก"
    },
    {
        "front": "วรรค - - - - - จัด ให้ มี ข้อตกลง ระหว่าง กัน เพื่อ ควบคุม การ",
        "back": "หนึ่ง ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล ต้อง"
    },
    {
        "front": "ดำเนินงาน ตามหน้าที่ - - - - - เป็นไปตาม พระราชบัญญัติ นี้",
        "back": "ของ ผู้ ประมวลผลข้อมูล ส่วนบุคคล ให้"
    },
    {
        "front": "ความใน (๓) อาจ ยกเว้น - - - - - ผู้ ประมวลผลข้อมูล ส่วนบุคคล ซึ่ง เป็น กิจการ",
        "back": "มิ ให้ นำมาใช้ บังคับ กับ"
    },
    {
        "front": "ขนาดเล็ก ตาม หลักเกณฑ์ ที่ คณะกรรมการ ประกาศ กำหนด เว้นแต่ มี การ - - - - -",
        "back": "เก็บ รวบรวม ใช้ หรือ เปิดเผย"
    },
    {
        "front": "ข้อมูล ส่วนบุคคล ที่ มี ความเสี่ยง ที่จะ มีผลกระทบ - - - - - เจ้าของ ข้อมูล ส่วนบุคคล",
        "back": "ต่อ สิทธิ และ เสรีภาพ ของ"
    },
    {
        "front": "หรือ มิใช่ กิจการ ที่เก็บ รวบรวม ใช้ หรือ - - - - - มี การ เก็บ",
        "back": "เปิดเผย ข้อมูล ส่วนบุคคล เป็นครั้งคราว หรือ"
    },
    {
        "front": "รวบรวม ใช้ - - - - - มาตรา ๒๖",
        "back": "หรือ เปิดเผย ข้อมูล ส่วนบุคคล ตาม"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๔๑ ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล และ ผู้ ประมวลผลข้อมูล - - - - - เจ้าหน้าที่ คุ้มครอง",
        "back": "ส่วนบุคคล ต้อง จัด ให้ มี"
    },
    {
        "front": "- - - - - กรณี ดังต่อไปนี้",
        "back": "ข้อมูล ส่วนบุคคล ของ ตน ใน"
    },
    {
        "front": "(๑) ผู้ควบคุม ข้อมูล - - - - - เป็น หน่วยงาน ของ รัฐ ตามที่ คณะกรรมการ ประกาศ กำหนด",
        "back": "ส่วนบุคคล หรือ ผู้ ประมวลผลข้อมูล ส่วนบุคคล"
    },
    {
        "front": "(๒) การ ดำเนิน กิจกรรม ของ ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล หรือ ผู้ - - - - -",
        "back": "ประมวลผลข้อมูล ส่วนบุคคล ใน การ เก็บ"
    },
    {
        "front": "- - - - - ตรวจสอบ ข้อมูล ส่วนบุคคล หรือ ระบบ อย่าง สม่ำเสมอ โดยเหตุที่ มี ข้อมูล",
        "back": "รวบรวม ใช้ หรือ เปิดเผย จำเป็นต้อง"
    },
    {
        "front": "ส่วนบุคคล - - - - - กำหนด",
        "back": "เป็น จำนวนมาก ตามที่ คณะกรรมการ ประกาศ"
    },
    {
        "front": "(๓) กิจกรรม หลัก ของ ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล หรือ ผู้ ประมวลผลข้อมูล - - - - -",
        "back": "ส่วนบุคคล เป็นการ เก็บ รวบรวม ใช้"
    },
    {
        "front": "หรือ เปิดเผย ข้อมูล - - - - -",
        "back": "ส่วนบุคคล ตาม มาตรา ๒๖"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล หรือ ผู้ ประมวลผลข้อมูล ส่วนบุคคล อยู่ - - - - - เดียวกัน",
        "back": "ในเครือ กิจการ หรือ เครือ ธุรกิจ"
    },
    {
        "front": "เพื่อ การ ประกอบ - - - - - คณะกรรมการ ประกาศ กำหนด ตาม มาตรา ๒๙ วรรค",
        "back": "กิจการ หรือ ธุรกิจ ร่วมกัน ตามที่"
    },
    {
        "front": "สอง ผู้ควบคุม ข้อมูล - - - - - ดังกล่าว อาจ จัด ให้ มี เจ้าหน้าที่ คุ้มครอง",
        "back": "ส่วนบุคคล หรือ ผู้ ประมวลผลข้อมูล ส่วนบุคคล"
    },
    {
        "front": "ข้อมูล ส่วนบุคคล ร่วมกัน - - - - - ของ ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล หรือ ผู้ ประมวลผลข้อมูล",
        "back": "ได้ ทั้งนี้ สถานที่ทำการ แต่ละ แห่ง"
    },
    {
        "front": "ส่วนบุคคล ที่อยู่ ในเครือ กิจการ - - - - - ต้อง สามารถ ติดต่อ กับ เจ้าหน้าที่ คุ้มครอง ข้อมูล ส่วนบุคคล ได้ โดยง่าย",
        "back": "หรือ เครือ ธุรกิจ เดียวกัน ดังกล่าว"
    },
    {
        "front": "ความใน วรรค สอง ให้ นำมาใช้ บังคับ แก่ ผู้ควบคุม ข้อมูล - - - - - ซึ่ง",
        "back": "ส่วนบุคคล หรือ ผู้ ประมวลผลข้อมูล ส่วนบุคคล"
    },
    {
        "front": "เป็น หน่วยงาน ของ รัฐ ตาม - - - - - มี สถานที่ทำการ หลาย แห่ง โดย อนุโลม",
        "back": "(๑) ซึ่ง มี ขนาดใหญ่ หรือ"
    },
    {
        "front": "- - - - - ผู้ ประมวลผลข้อมูล ส่วนบุคคล ตาม วรรค หนึ่ง ต้อง แต่งตั้ง ตัวแทน ตาม",
        "back": "ในกรณีที่ ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล หรือ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๓๗ - - - - - หนึ่ง มา ใช้ บังคับ แก่ ตัวแทน โดย อนุโลม",
        "back": "(๕) ให้ นำ ความใน วรรค"
    },
    {
        "front": "ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล และ ผู้ ประมวลผลข้อมูล ส่วนบุคคล มี หน้าที่ ต้อง - - - - -",
        "back": "แจ้ง ข้อมูล เกี่ยวกับ เจ้าหน้าที่ คุ้มครอง"
    },
    {
        "front": "ข้อมูล ส่วนบุคคล สถานที่ติดต่อ และ วิธีการ ติด ต่อให้ - - - - - ทราบ ทั้งนี้ เจ้าของ",
        "back": "เจ้าของ ข้อมูล ส่วนบุคคล และ สำนักงาน"
    },
    {
        "front": "ข้อมูล ส่วนบุคคล สามารถ - - - - - เกี่ยวกับ การ เก็บ รวบรวม ใช้ หรือ เปิดเผย",
        "back": "ติดต่อ เจ้าหน้าที่ คุ้มครอง ข้อมูล ส่วนบุคคล"
    },
    {
        "front": "ข้อมูล ส่วนบุคคล และ การ ใช้ สิทธิ ของ เจ้าของ - - - - - ได้",
        "back": "ข้อมูล ส่วนบุคคล ตาม พระราชบัญญัติ นี้"
    },
    {
        "front": "คณะกรรมการ อาจ ประกาศ กำหนด คุณสมบัติ ของ เจ้าหน้าที่ คุ้มครอง - - - - - ความรู้ หรือ",
        "back": "ข้อมูล ส่วนบุคคล ได้ โดย คำนึงถึง"
    },
    {
        "front": "- - - - - ข้อมูล ส่วนบุคคล",
        "back": "ความ เชี่ยวชาญ เกี่ยวกับ การ คุ้มครอง"
    },
    {
        "front": "เจ้าหน้าที่ คุ้มครอง ข้อมูล ส่วนบุคคล อาจ เป็น พนักงาน ของ ผู้ควบคุม - - - - - ส่วนบุคคล",
        "back": "ข้อมูล ส่วนบุคคล หรือ ผู้ ประมวลผลข้อมูล"
    },
    {
        "front": "หรือ เป็น ผู้รับจ้าง ให้บริการ ตาม สัญญา - - - - - ผู้ ประมวลผลข้อมูล ส่วนบุคคล ก็ได้",
        "back": "กับ ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล หรือ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๔๒ เจ้าหน้าที่ คุ้มครอง - - - - -",
        "back": "ข้อมูล ส่วนบุคคล มี หน้าที่ ดังต่อไปนี้"
    },
    {
        "front": "(๑) - - - - - ส่วนบุคคล หรือ ผู้ ประมวลผลข้อมูล ส่วนบุคคล รวมทั้ง ลูกจ้าง หรือ ผู้รับจ้าง",
        "back": "ให้ คำแนะนำ แก่ ผู้ควบคุม ข้อมูล"
    },
    {
        "front": "- - - - - ผู้ ประมวลผลข้อมูล ส่วนบุคคล เกี่ยวกับ การ ปฏิบัติตาม พระราชบัญญัติ นี้",
        "back": "ของ ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล หรือ"
    },
    {
        "front": "(๒) ตรวจสอบ การ ดำเนินงาน ของ ผู้ควบคุม ข้อมูล - - - - - รวมทั้ง ลูกจ้าง หรือ",
        "back": "ส่วนบุคคล หรือ ผู้ ประมวลผลข้อมูล ส่วนบุคคล"
    },
    {
        "front": "ผู้รับจ้าง - - - - - ผู้ ประมวลผลข้อมูล ส่วนบุคคล เกี่ยวกับ การ เก็บ รวบรวม ใช้ หรือ",
        "back": "ของ ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล หรือ"
    },
    {
        "front": "เปิดเผย - - - - - นี้",
        "back": "ข้อมูล ส่วนบุคคล เพื่อให้ เป็นไปตาม พระราชบัญญัติ"
    },
    {
        "front": "(๓) ประสานงาน และ ให้ความร่วมมือ กับ สำนักงาน ในกรณีที่ มีปัญหา เกี่ยวกับ - - - - - เปิดเผย",
        "back": "การ เก็บ รวบรวม ใช้ หรือ"
    },
    {
        "front": "ข้อมูล ส่วนบุคคล ของ ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล หรือ - - - - - หรือ ผู้รับจ้าง ของ",
        "back": "ผู้ ประมวลผลข้อมูล ส่วนบุคคล รวมทั้ง ลูกจ้าง"
    },
    {
        "front": "ผู้ควบคุม ข้อมูล - - - - - ใน การ ปฏิบัติตาม พระราชบัญญัติ นี้",
        "back": "ส่วนบุคคล หรือ ผู้ ประมวลผลข้อมูล ส่วนบุคคล"
    },
    {
        "front": "(๔) รักษา ความลับ ของ ข้อมูล ส่วนบุคคล ที่ ตน ล่วงรู้ หรือ ได้มา - - - - - นี้",
        "back": "เนื่องจาก การ ปฏิบัติหน้าที่ ตาม พระราชบัญญัติ"
    },
    {
        "front": "ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล หรือ ผู้ ประมวลผลข้อมูล ส่วนบุคคล - - - - - เจ้าหน้าที่ คุ้มครอง ข้อมูล",
        "back": "ต้อง สนับสนุน การ ปฏิบัติหน้าที่ ของ"
    },
    {
        "front": "- - - - - อุปกรณ์ อย่าง เพียงพอ รวมทั้ง อำนวยความสะดวก ใน การ เข้าถึง ข้อมูล ส่วนบุคคล เพื่อ การ ปฏิบัติหน้าที่",
        "back": "ส่วนบุคคล โดย จัดหา เครื่องมือ หรือ"
    },
    {
        "front": "ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล หรือ ผู้ ประมวลผลข้อมูล ส่วนบุคคล จะ ให้ เจ้าหน้าที่ - - - - -",
        "back": "คุ้มครอง ข้อมูล ส่วนบุคคล ออกจากงาน หรือ"
    },
    {
        "front": "เลิก สัญญา การ จ้าง ด้วยเหตุที่ เจ้าหน้าที่ - - - - - พระราชบัญญัติ นี้ ไม่ ได้",
        "back": "คุ้มครอง ข้อมูล ส่วนบุคคล ปฏิบัติหน้าที่ ตาม"
    },
    {
        "front": "ทั้งนี้ ในกรณีที่ มีปัญหา ใน การ ปฏิบัติหน้าที่ เจ้าหน้าที่ คุ้มครอง - - - - - ไป ยัง",
        "back": "ข้อมูล ส่วนบุคคล ต้อง สามารถ รายงาน"
    },
    {
        "front": "ผู้บริหาร สูงสุด ของ ผู้ควบคุม ข้อมูล - - - - - โดยตรง ได้",
        "back": "ส่วนบุคคล หรือ ผู้ ประมวลผลข้อมูล ส่วนบุคคล"
    },
    {
        "front": "เจ้าหน้าที่ คุ้มครอง ข้อมูล ส่วนบุคคล อาจ ปฏิบัติหน้าที่ หรือ ภารกิจ - - - - - ส่วนบุคคล หรือ",
        "back": "อื่น ได้ แต่ ผู้ควบคุม ข้อมูล"
    },
    {
        "front": "ผู้ ประมวลผลข้อมูล ส่วนบุคคล ต้อง รับรอง กับ สำนักงาน ว่า หน้าที่ - - - - - ขัด",
        "back": "หรือ ภารกิจ ดังกล่าว ต้อง ไม่"
    },
    {
        "front": "หรือ แย้ง ต่อ การ ปฏิบัติหน้าที่ ตาม พระราชบัญญัติ นี้ หมวด ๔ สำนักงาน - - - - -",
        "back": "คณะกรรมการ คุ้มครอง ข้อมูล ส่วนบุคคล"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๔๓ - - - - - ข้อมูล ส่วนบุคคล มี วัตถุประสงค์ เกี่ยวกับ การ คุ้มครอง ข้อมูล",
        "back": "ให้ มี สำนักงาน คณะกรรมการ คุ้มครอง"
    },
    {
        "front": "ส่วนบุคคล รวมทั้ง ส่งเสริม และ สนับสนุน ให้ เกิด การพัฒนา - - - - - ของ ประเทศ",
        "back": "ด้าน การ คุ้มครอง ข้อมูล ส่วนบุคคล"
    },
    {
        "front": "สำนักงาน เป็น หน่วยงาน ของ รัฐ มี ฐานะ เป็น นิติบุคคล - - - - - ว่าด้วย",
        "back": "และ ไม่ เป็น ส่วนราชการ ตามกฎหมาย"
    },
    {
        "front": "ระเบียบ บริหาร ราชการ แผ่นดิน หรือ รัฐวิสาหกิจ - - - - - กฎหมาย อื่น",
        "back": "ตามกฎหมาย ว่าด้วย วิธีการ งบประมาณ หรือ"
    },
    {
        "front": "กิจการ ของ สำนักงาน ไม่ - - - - - ว่าด้วย การ คุ้มครอง แรงงาน กฎหมาย ว่าด้วย",
        "back": "อยู่ ภายใต้ บังคับ แห่ง กฎหมาย"
    },
    {
        "front": "แรงงานสัมพันธ์ กฎหมาย ว่าด้วย แรงงาน รัฐวิสาหกิจ - - - - - และ กฎหมาย ว่าด้วย เงิน ทดแทน",
        "back": "สัมพันธ์ กฎหมาย ว่าด้วย การ ประกันสังคม"
    },
    {
        "front": "แต่ พนักงาน และ ลูกจ้าง ของ สำนักงาน ต้อง ได้ รับประโยชน์ - - - - - ไว้",
        "back": "ตอบแทน ไม่ น้อยกว่า ที่ กำหนด"
    },
    {
        "front": "ใน กฎหมาย ว่าด้วย การ คุ้มครอง - - - - - และ กฎหมาย ว่าด้วย เงิน ทดแทน",
        "back": "แรงงาน กฎหมาย ว่าด้วย การ ประกันสังคม"
    },
    {
        "front": "ให้ สำนักงาน เป็น หน่วยงาน ของ รัฐ ตามกฎหมาย ว่าด้วย - - - - - เจ้าหน้าที่",
        "back": "ความ รับ ผิดทาง ละเมิด ของ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๔๔ นอกจาก หน้าที่ และ อำนาจ ใน - - - - - ตาม มาตรา ๔๓",
        "back": "การ ดำเนินการ ให้ เป็นไปตาม วัตถุประสงค์"
    },
    {
        "front": "วรรค หนึ่ง ให้ สำนักงาน มี หน้าที่ - - - - - แก่ คณะกรรมการ คณะกรรมการ กำกับ",
        "back": "ปฏิบัติ งานวิชาการ และ งานธุรการ ให้"
    },
    {
        "front": "สำนักงาน คณะกรรมการ คุ้มครอง ข้อมูล ส่วนบุคคล - - - - - รวมทั้ง ให้ มี หน้าที่ และ อำนาจ ดังต่อไปนี้",
        "back": "คณะกรรมการ ผู้เชี่ยวชาญ และ คณะ อนุกรรมการ"
    },
    {
        "front": "(๑) จัดทำ ร่าง - - - - - ส่งเสริม และ การ คุ้มครอง ข้อมูล ส่วนบุคคล ที่",
        "back": "แผนแม่บท การ ดำเนินงาน ด้าน การ"
    },
    {
        "front": "สอดคล้อง กับ นโยบาย ยุทธศาสตร์ ชาติ และ แผน ระดับชาติ - - - - - และ มาตรการ",
        "back": "ที่ เกี่ยวข้อง รวมทั้ง ร่าง แผนแม่บท"
    },
    {
        "front": "แก้ไขปัญหา อุปสรรค การปฏิบัติ การตาม นโยบาย ยุทธศาสตร์ ชาติ และ แผน ระดับชาติ - - - - -",
        "back": "ดังกล่าว เพื่อ เสนอ ต่อ คณะกรรมการ"
    },
    {
        "front": "(๒) ส่งเสริม และ - - - - - ที่ เกี่ยวข้อง กับ การ คุ้มครอง ข้อมูล ส่วนบุคคล",
        "back": "สนับสนุน การวิจัย เพื่อ พัฒนา เทคโนโลยี"
    },
    {
        "front": "(๓) วิเคราะห์ และ รับรอง ความสอดคล้อง และ - - - - - มาตรการ หรือ กลไก การกำกับ",
        "back": "ความถูก ต้องตาม มาตรฐาน หรือ ตาม"
    },
    {
        "front": "- - - - - คุ้มครอง ข้อมูล ส่วนบุคคล รวมทั้ง ตรวจสอบ และ รับรอง นโยบาย ใน การ",
        "back": "ดูแล ที่ เกี่ยวข้อง กับ การ"
    },
    {
        "front": "- - - - - ๒๙",
        "back": "คุ้มครอง ข้อมูล ส่วนบุคคล ตาม มาตรา"
    },
    {
        "front": "(๔) สำรวจ - - - - - ของ สถานการณ์ ด้าน การ คุ้มครอง ข้อมูล ส่วนบุคคล และ",
        "back": "เก็บ รวบรวม ข้อมูล ติดตาม ความเคลื่อนไหว"
    },
    {
        "front": "แนวโน้ม - - - - - ส่วนบุคคล รวมทั้ง วิเคราะห์ และ วิจัย ประเด็น ทาง ด้าน การ",
        "back": "การเปลี่ยนแปลง ด้าน การ คุ้มครอง ข้อมูล"
    },
    {
        "front": "คุ้มครอง - - - - - ประเทศ เพื่อ เสนอ ต่อ คณะกรรมการ",
        "back": "ข้อมูล ส่วนบุคคล ที่ มีผลต่อ การพัฒนา"
    },
    {
        "front": "(๕) ประสานงาน กับ ส่วนราชการ - - - - - อื่น ของ รัฐ เกี่ยวกับ การ คุ้มครอง ข้อมูล ส่วนบุคคล",
        "back": "รัฐวิสาหกิจ ราชการส่วนท้องถิ่น องค์การมหาชน หรือ หน่วยงาน"
    },
    {
        "front": "(๖) ให้คำปรึกษา แก่ หน่วยงาน ของ - - - - - เกี่ยวกับ การ ปฏิบัติตาม พระราชบัญญัติ นี้",
        "back": "รัฐ และ หน่วยงาน ของ เอกชน"
    },
    {
        "front": "(๗) - - - - - ทางวิชาการ หรือ ให้บริการ ที่ เกี่ยวกับ การ คุ้มครอง ข้อมูล ส่วนบุคคล",
        "back": "เป็น ศูนย์กลาง ใน การ ให้บริการ"
    },
    {
        "front": "แก่ หน่วยงาน - - - - - และ ประชาชน รวมทั้ง เผยแพร่ และ ให้ความรู้ ความเข้าใจ ใน",
        "back": "ของ รัฐ หน่วยงาน ของ เอกชน"
    },
    {
        "front": "เรื่อง - - - - -",
        "back": "การ คุ้มครอง ข้อมูล ส่วนบุคคล"
    },
    {
        "front": "(๘) กำหนด หลักสูตร และ ฝึกอบรม การ ปฏิบัติหน้าที่ - - - - - ประมวลผลข้อมูล ส่วนบุคคล เจ้าหน้าที่",
        "back": "ของ ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล ผู้"
    },
    {
        "front": "- - - - - หรือ ประชาชน ทั่วไป",
        "back": "คุ้มครอง ข้อมูล ส่วนบุคคล ลูกจ้าง ผู้รับจ้าง"
    },
    {
        "front": "(๙) - - - - - องค์การ หรือ หน่วยงาน ทั้ง ในประเทศ และ ต่างประเทศ ใน กิจการ",
        "back": "ทำ ความตกลง และ ร่วมมือ กับ"
    },
    {
        "front": "ที่ เกี่ยวกับ การ ดำเนินการ ตามหน้าที่ และ อำนาจ ของ สำนักงาน เมื่อ ได้รับ - - - - -",
        "back": "ความ เห็นชอบ จาก คณะกรรมการ"
    },
    {
        "front": "- - - - - ปฏิบัติตาม พระราชบัญญัติ นี้",
        "back": "(๑๐) ติดตาม และ ประเมินผล การ"
    },
    {
        "front": "(๑๑) - - - - - กำกับ สำนักงาน คณะกรรมการ คุ้มครอง ข้อมูล ส่วนบุคคล คณะกรรมการ ผู้เชี่ยวชาญ หรือ",
        "back": "ปฏิบัติหน้าที่ อื่น ตามที่ คณะกรรมการ คณะกรรมการ"
    },
    {
        "front": "- - - - - กฎหมาย กำหนด",
        "back": "คณะ อนุกรรมการ มอบหมาย หรือ ตามที่"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๔๕ ใน การ ดำเนินงาน ของ สำนักงาน นอกจาก หน้าที่ และ - - - - -",
        "back": "อำนาจ ตามที่ บัญญัติ ใน มาตรา"
    },
    {
        "front": "๔๔ - - - - - และ อำนาจ ทั่วไป ดังต่อไปนี้ ด้วย",
        "back": "แล้ว ให้ สำนักงาน มี หน้าที่"
    },
    {
        "front": "(๑) ถือ กรรมสิทธิ์ มี - - - - - ๆ",
        "back": "สิทธิครอบครอง และ มี ทรัพยสิทธิ ต่าง"
    },
    {
        "front": "- - - - - นิติกรรม ทุก ประเภท ผูกพัน ทรัพย์สิน ตลอดจน ทำ นิติกรรม อื่น ใด",
        "back": "(๒) ก่อตั้ง สิทธิ หรือ ทำ"
    },
    {
        "front": "เพื่อ ประโยชน์ ใน - - - - -",
        "back": "การ ดำเนินกิจการ ของ สำนักงาน"
    },
    {
        "front": "(๓) จัด ให้ มี และ ให้ทุน - - - - - สำนักงาน",
        "back": "เพื่อ สนับสนุน การ ดำเนินกิจการ ของ"
    },
    {
        "front": "(๔) เรียก เก็บ ค่าธรรมเนียม ค่าบำรุง ค่าตอบแทน - - - - - ต่าง ๆ ตาม วัตถุประสงค์",
        "back": "หรือ ค่าบริการ ใน การ ดำเนินงาน"
    },
    {
        "front": "ของ สำนักงาน ทั้งนี้ ตาม หลักเกณฑ์ และ อัตรา - - - - - เห็นชอบ ของ คณะกรรมการ",
        "back": "ที่ สำนักงาน กำหนด โดย ความ"
    },
    {
        "front": "กำกับ - - - - -",
        "back": "สำนักงาน คณะกรรมการ คุ้มครอง ข้อมูล ส่วนบุคคล"
    },
    {
        "front": "(๕) ปฏิบัติการ อื่น ใด ที่ กฎหมาย กำหนดให้ เป็น - - - - - หรือ ตามที่",
        "back": "หน้าที่ และ อำนาจ ของ สำนักงาน"
    },
    {
        "front": "คณะกรรมการ คณะกรรมการ กำกับ - - - - - คณะกรรมการ ผู้เชี่ยวชาญ หรือ คณะ อนุกรรมการ มอบหมาย",
        "back": "สำนักงาน คณะกรรมการ คุ้มครอง ข้อมูล ส่วนบุคคล"
    },
    {
        "front": "- - - - - ใน การ ดำเนินงาน ของ สำนักงาน ประกอบด้วย",
        "back": "มาตรา ๔๖ ทุน และ ทรัพย์สิน"
    },
    {
        "front": "(๑) ทุน ประเดิม ที่ รัฐบาล จัดสรร ให้ ตาม - - - - -",
        "back": "มาตรา ๙๔ วรรค หนึ่ง"
    },
    {
        "front": "(๒) เงินอุดหนุน ทั่วไป ที่ รัฐบาล - - - - - รายปี",
        "back": "จัดสรร ให้ ตาม ความเหมาะสม เป็น"
    },
    {
        "front": "- - - - - รัฐ ทั้ง ในประเทศ และ ต่างประเทศ หรือ องค์การ ระหว่างประเทศ ระดับ รัฐบาล",
        "back": "(๓) เงินอุดหนุน จาก หน่วยงาน ของ"
    },
    {
        "front": "(๔) ค่าธรรมเนียม - - - - - อัน เกิด จาก การ ดำเนินการ ตามหน้าที่ และ อำนาจ ของ สำนักงาน",
        "back": "ค่าบำรุง ค่าตอบแทน ค่าบริการ หรือ รายได้"
    },
    {
        "front": "(๕) ดอกผล ของ เงิน - - - - - สำนักงาน",
        "back": "หรือ รายได้ จาก ทรัพย์สิน ของ"
    },
    {
        "front": "เงิน และ ทรัพย์สิน ของ สำนักงาน ตาม - - - - - คลัง เป็น รายได้แผ่นดิน",
        "back": "วรรค หนึ่ง ต้อง นำ ส่ง"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๔๗ - - - - - มาจาก การ ซื้อ หรือ แลกเปลี่ยน จาก รายได้ ของ",
        "back": "บรรดา อสังหาริมทรัพย์ ที่ สำนักงาน ได้"
    },
    {
        "front": "สำนักงาน - - - - - (๕) ให้ เป็น กรรมสิทธิ์ ของ สำนักงาน",
        "back": "ตาม มาตรา ๔๖ (๔) หรือ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๔๘ ให้ มี คณะกรรมการ กำกับ สำนักงาน คณะกรรมการ คุ้มครอง - - - - - สรรหา",
        "back": "ข้อมูล ส่วนบุคคล ประกอบด้วย ประธานกรรมการ ซึ่ง"
    },
    {
        "front": "และ แต่งตั้ง จาก - - - - - ใน ด้าน การ คุ้มครอง ข้อมูล ส่วนบุคคล ปลัด",
        "back": "ผู้มีความรู้ ความ เชี่ยวชาญ และ ประสบการณ์"
    },
    {
        "front": "กระทรวงดิจิทัลเพื่อเศรษฐกิจและสังคม และ เลขาธิการ คณะกรรมการ - - - - - แห่งชาติ เป็น กรรมการ และ กรรมการ ผู้ทรงคุณวุฒิ",
        "back": "ดิจิทัล เพื่อ เศรษฐกิจ และ สังคม"
    },
    {
        "front": "จำนวน หก คน ซึ่ง สรรหา - - - - - เชี่ยวชาญ และ ประสบการณ์ ใน ด้าน",
        "back": "และ แต่งตั้ง จาก ผู้มีความรู้ ความ"
    },
    {
        "front": "การ คุ้มครอง ข้อมูล ส่วนบุคคล อย่าง น้อย - - - - - ที่ เกี่ยวข้อง อัน เป็นประโยชน์",
        "back": "สาม คน และ ด้าน อื่น"
    },
    {
        "front": "ต่อ - - - - -",
        "back": "การ ดำเนินงาน ของ สำนักงาน"
    },
    {
        "front": "ให้ เลขาธิการ เป็น กรรมการ และ เลขานุการ - - - - - ของ สำนักงาน เป็น ผู้ช่วย",
        "back": "และ ให้ เลขาธิการ แต่งตั้ง พนักงาน"
    },
    {
        "front": "- - - - - คน",
        "back": "เลขานุการ ได้ ไม่ เกิน สอง"
    },
    {
        "front": "ให้ นำ ความใน มาตรา ๑๑ และ มาตรา ๑๓ มา ใช้ บังคับ - - - - - โดย อนุโลม",
        "back": "กับ ประธานกรรมการ และ กรรมการ ผู้ทรงคุณวุฒิ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๔๙ ให้ มี คณะกรรมการ สรรหา คณะ - - - - - แต่งตั้ง จำนวน แปด",
        "back": "หนึ่ง ประกอบด้วย บุคคล ซึ่ง คณะกรรมการ"
    },
    {
        "front": "คน ทำหน้าที่ คัดเลือก บุคคล ที่ สมควร ได้รับ การ แต่งตั้ง เป็น ประธานกรรมการ - - - - - ๔๘",
        "back": "และ กรรมการ ผู้ทรงคุณวุฒิ ตาม มาตรา"
    },
    {
        "front": "ให้ คณะกรรมการ สรรหา - - - - - เป็น ประธานกรรมการ สรรหา และ เลือก กรรมการ สรรหา",
        "back": "เลือก กรรมการ สรรหา คน หนึ่ง"
    },
    {
        "front": "อีก คน - - - - - และ ให้ สำนักงาน ปฏิบัติหน้าที่ เป็น หน่วย ธุรการ ของ คณะกรรมการ สรรหา",
        "back": "หนึ่ง เป็น เลขานุการ คณะกรรมการ สรรหา"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ - - - - - ให้ ดำเนินการ เพื่อให้ มี กรรมการ สรรหา แทน ใน ตำแหน่ง",
        "back": "ตำแหน่ง กรรมการ สรรหา ว่าง ลง"
    },
    {
        "front": "นั้น โดยเร็ว ใน ระหว่าง ที่ ยัง ไม่ ได้ - - - - - สรรหา ประกอบด้วย",
        "back": "กรรมการ สรรหา ใหม่ ให้ คณะกรรมการ"
    },
    {
        "front": "กรรมการ - - - - -",
        "back": "สรรหา เท่าที่ มี อยู่"
    },
    {
        "front": "กรรมการ สรร หาไม่ มี สิทธิ ได้รับ การ เสนอชื่อ - - - - - ตาม มาตรา ๔๘",
        "back": "เป็น ประธานกรรมการ และ กรรมการ ผู้ทรงคุณวุฒิ"
    },
    {
        "front": "หลักเกณฑ์ และ วิธีการ สรรหา ให้ เป็นไป ตามที่ คณะกรรมการ กำหนด ทั้งนี้ ต้อง คำนึงถึง ความ โปร่งใส และ - - - - -",
        "back": "ความเป็นธรรม ใน การ สรรหา"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๕๐ ใน การ สรรหา ประธานกรรมการ - - - - - ๔๘ ให้ คณะกรรมการ สรรหา",
        "back": "และ กรรมการ ผู้ทรงคุณวุฒิ ตาม มาตรา"
    },
    {
        "front": "คัดเลือก บุคคล ผู้ มี คุณสมบัติ ตาม มาตรา ๔๘ วรรค หนึ่ง - - - - -",
        "back": "รวมทั้ง มี คุณสมบัติ และ ไม่"
    },
    {
        "front": "มี ลักษณะ ต้องห้าม ตาม มาตรา - - - - - ยอมให้ เสนอชื่อ เข้า รับ คัดเลือก",
        "back": "๔๘ วรรค สาม และ ยิน"
    },
    {
        "front": "เท่ากับ จำนวน ประธานกรรมการ และ กรรมการ ผู้ทรงคุณวุฒิ - - - - -",
        "back": "ตาม มาตรา ๔๘ ที่จะ ได้รับแต่งตั้ง"
    },
    {
        "front": "เมื่อ ได้ คัดเลือก บุคคล เป็น - - - - - มาตรา ๔๘ ครบ จำนวน แล้ว",
        "back": "ประธานกรรมการ และ กรรมการ ผู้ทรงคุณวุฒิ ตาม"
    },
    {
        "front": "- - - - - ประธานกรรมการ และ กรรมการ ผู้ทรงคุณวุฒิ ตาม มาตรา ๔๘ พร้อม หลักฐาน แสดง",
        "back": "ให้ คณะกรรมการ สรรหา แจ้ง รายชื่อ"
    },
    {
        "front": "คุณสมบัติ และ การ - - - - - ความยินยอม ของ บุคคล ดังกล่าว ต่อ คณะกรรมการ เพื่อ",
        "back": "ไม่ มี ลักษณะ ต้องห้าม รวมทั้ง"
    },
    {
        "front": "- - - - - ผู้ทรงคุณวุฒิ ตาม มาตรา ๔๘",
        "back": "แต่งตั้ง เป็น ประธานกรรมการ และ กรรมการ"
    },
    {
        "front": "ให้ - - - - - กรรมการ ผู้ทรงคุณวุฒิ ตาม มาตรา ๔๘ ซึ่ง ได้รับแต่งตั้ง ใน ราชกิจจานุเบกษา",
        "back": "คณะกรรมการ ประกาศ รายชื่อ ประธานกรรมการ และ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๕๑ ประธานกรรมการ และ กรรมการ - - - - - วาระ การดำรงตำแหน่ง คราว ละ สี่ ปี",
        "back": "ผู้ทรงคุณวุฒิ ตาม มาตรา ๔๘ มี"
    },
    {
        "front": "เมื่อ ครบกำหนด ตาม วาระ ใน วรรค - - - - - และ กรรมการ ผู้ทรงคุณวุฒิ ขึ้น",
        "back": "หนึ่ง ให้ ดำเนินการ แต่งตั้ง ประธานกรรมการ"
    },
    {
        "front": "ใหม่ ภายใน หกสิบ วัน ใน ระหว่าง - - - - - แต่งตั้ง ประธานกรรมการ หรือ กรรมการ",
        "back": "ที่ ยัง มิได้ มี การ"
    },
    {
        "front": "ผู้ทรงคุณวุฒิ ขึ้น ใหม่ ให้ - - - - - พ้น จาก ตำแหน่ง ตาม วาระ นั้น",
        "back": "ประธานกรรมการ หรือ กรรมการ ผู้ทรงคุณวุฒิ ซึ่ง"
    },
    {
        "front": "อยู่ ใน ตำแหน่ง เพื่อ ดำเนินงาน ต่อไป - - - - - ซึ่ง ได้รับแต่งตั้ง ใหม่ เข้า รับหน้าที่",
        "back": "จนกว่า ประธานกรรมการ หรือ กรรมการ ผู้ทรงคุณวุฒิ"
    },
    {
        "front": "ประธานกรรมการ และ กรรมการ ผู้ทรงคุณวุฒิ ซึ่ง พ้น จาก ตำแหน่ง ตาม - - - - - แต่",
        "back": "วาระ อาจ ได้รับแต่งตั้ง อีก ได้"
    },
    {
        "front": "จะ ดำรงตำแหน่ง เกิน - - - - -",
        "back": "สอง วาระ ไม่ ได้"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๕๒ ในกรณีที่ ประธานกรรมการ - - - - - ๔๘ พ้น จาก ตำแหน่ง ก่อ นวาระ",
        "back": "หรือ กรรมการ ผู้ทรงคุณวุฒิ ตาม มาตรา"
    },
    {
        "front": "- - - - - คุ้มครอง ข้อมูล ส่วนบุคคล ประกอบด้วย กรรมการ ทั้งหมด เท่าที่ มี อยู่ จนกว่า",
        "back": "ให้ คณะกรรมการ กำกับ สำนักงาน คณะกรรมการ"
    },
    {
        "front": "จะ มี - - - - - ผู้ทรงคุณวุฒิ แทน และ ในกรณีที่ ประธานกรรมการ พ้น จาก ตำแหน่ง",
        "back": "การ แต่งตั้ง ประธานกรรมการ หรือ กรรมการ"
    },
    {
        "front": "ก่อ - - - - - ประธานกรรมการ เป็นการชั่วคราว",
        "back": "นวาระ ให้ ปลัด กระทรวงดิจิทัลเพื่อเศรษฐกิจและสังคม ทำหน้าที่"
    },
    {
        "front": "- - - - - กรรมการ ผู้ทรงคุณวุฒิ แทน ตำแหน่ง ที่ว่าง ภายใน หกสิบ วัน นับแต่ วันที่",
        "back": "ให้ ดำเนินการ แต่งตั้ง ประธานกรรมการ หรือ"
    },
    {
        "front": "ตำแหน่งว่าง ลง และ ให้ ผู้ - - - - - อยู่ ใน ตำแหน่ง เท่ากับ วาระ",
        "back": "ที่ ได้รับแต่งตั้ง ให้ ดำรงตำแหน่ง แทน"
    },
    {
        "front": "ที่ เหลืออยู่ ของ ผู้ ซึ่ง - - - - - ประธานกรรมการ หรือ กรรมการ ผู้ทรงคุณวุฒิ เหลือ",
        "back": "ตน แทน เว้นแต่ วาระ ของ"
    },
    {
        "front": "- - - - - จะ ไม่ แต่งตั้ง ประธานกรรมการ หรือ กรรมการ ผู้ทรงคุณวุฒิ แทน ก็ได้",
        "back": "ไม่ ถึง เก้า สิบ วัน"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๕๓ การประชุม คณะกรรมการ กำกับ - - - - - ต้อง มี กรรมการ มา ประชุม",
        "back": "สำนักงาน คณะกรรมการ คุ้มครอง ข้อมูล ส่วนบุคคล"
    },
    {
        "front": "ไม่ น้อยกว่า กึ่งหนึ่ง ของ จำนวน กรรมการ ที่ - - - - - องค์ประชุม",
        "back": "มี อยู่ จึง จะ เป็น"
    },
    {
        "front": "ให้ ประธานกรรมการ เป็น ประธาน ใน ที่ประชุม - - - - - หรือไม่ อาจ ปฏิบัติหน้าที่ ได้",
        "back": "ถ้า ประธานกรรมการ ไม่ มา ประชุม"
    },
    {
        "front": "ให้ กรรมการ ซึ่ง มา ประชุม - - - - - ประธาน ใน ที่ประชุม",
        "back": "เลือก กรรม การคน หนึ่ง เป็น"
    },
    {
        "front": "การวินิจฉัย ชี้ขาด ของ ที่ประชุม ให้ ถือ เสียงข้างมาก กรรม การคน - - - - - การ",
        "back": "หนึ่ง ให้ มีเสียง หนึ่ง ใน"
    },
    {
        "front": "ลงคะแนน ถ้า คะแนนเสียง เท่ากัน ให้ ประธาน ใน - - - - - หนึ่ง เป็น เสียง ชี้ขาด",
        "back": "ที่ประชุม ออกเสียง เพิ่มขึ้น อีก เสียง"
    },
    {
        "front": "กรรมการ ที่ มีส่วน ได้เสีย ใน - - - - - เข้าร่วม ประชุม มิได้",
        "back": "เรื่อง ที่ มี การพิจารณา จะ"
    },
    {
        "front": "การประชุม ของ คณะกรรมการ กำกับ สำนักงาน - - - - - กระทำ โดย วิธีการ ทางอิเล็กทรอนิกส์ ตามที่ คณะกรรมการ กำหนด ก็ได้",
        "back": "คณะกรรมการ คุ้มครอง ข้อมูล ส่วนบุคคล อาจ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๕๔ คณะกรรมการ กำกับ สำนักงาน - - - - - หน้าที่ และ อำนาจ ดังต่อไปนี้",
        "back": "คณะกรรมการ คุ้มครอง ข้อมูล ส่วนบุคคล มี"
    },
    {
        "front": "(๑) กำหนด นโยบาย การ บริหารงาน - - - - - ดำเนินงาน ของ สำนักงาน",
        "back": "และ ให้ ความ เห็นชอบ แผนการ"
    },
    {
        "front": "(๒) ออก ข้อบังคับ ว่าด้วย การ จัด - - - - - ทั่วไป การ ตรวจสอบ ภายใน",
        "back": "องค์กร การเงิน การบริหารงานบุคคล การ บริหารงาน"
    },
    {
        "front": "รวม ตลอดทั้ง - - - - - ๆ ของ สำนักงาน",
        "back": "การ สงเคราะห์ และ สวัสดิการ ต่าง"
    },
    {
        "front": "(๓) อนุมัติ แผนการ ดำเนินงาน แผนการ ใช้จ่าย - - - - - ของ สำนักงาน",
        "back": "เงิน และ งบประมาณ รายจ่าย ประจำปี"
    },
    {
        "front": "(๔) ควบคุม การ - - - - - สำนักงาน และ เลขาธิการ ให้ เป็นไปตาม พระราชบัญญัติ นี้",
        "back": "บริหารงาน และ การ ดำเนินการ ของ"
    },
    {
        "front": "และ กฎหมาย อื่น ที่ - - - - - สรรหา เลขาธิการ",
        "back": "เกี่ยวข้อง (๕) แต่งตั้ง คณะกรรมการ"
    },
    {
        "front": "(๖) วินิจฉัย อุทธรณ์ - - - - - ที่ เกี่ยวกับ การ บริหารงาน ของ สำนักงาน",
        "back": "คำสั่งทางปกครอง ของ เลขาธิการ ใน ส่วน"
    },
    {
        "front": "- - - - - สำนักงาน และ การ ปฏิบัติงาน ของ เลขาธิการ",
        "back": "(๗) ประเมินผล การ ดำเนินการ ของ"
    },
    {
        "front": "(๘) ปฏิบัติหน้าที่ อื่น ตามที่ พระราชบัญญัติ นี้ หรือ กฎหมาย อื่น - - - - - ของ",
        "back": "กำหนดให้ เป็น หน้าที่ และ อำนาจ"
    },
    {
        "front": "- - - - - ข้อมูล ส่วนบุคคล หรือ ตามที่ คณะกรรมการ หรือ คณะรัฐมนตรี มอบหมาย",
        "back": "คณะกรรมการ กำกับ สำนักงาน คณะกรรมการ คุ้มครอง"
    },
    {
        "front": "ข้อบังคับ ตาม (๒) ถ้า มี การ จำกัด อำนาจ เลขาธิการ ใน - - - - - ให้ ประกาศ ใน ราชกิจจานุเบกษา",
        "back": "การ ทำ นิติกรรม กับ บุคคลภายนอก"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๕๕ คณะกรรมการ กำกับ สำนักงาน คณะกรรมการ - - - - - คณะ อนุกรรมการ เพื่อ ปฏิบัติหน้าที่",
        "back": "คุ้มครอง ข้อมูล ส่วนบุคคล มีอำนาจ แต่งตั้ง"
    },
    {
        "front": "หรือ กระทำการ อย่างหนึ่ง - - - - - คณะกรรมการ คุ้มครอง ข้อมูล ส่วนบุคคล มอบหมาย ได้",
        "back": "อย่างใด ตามที่ คณะกรรมการ กำกับ สำนักงาน"
    },
    {
        "front": "คณะกรรมการ กำกับ สำนักงาน คณะกรรมการ คุ้มครอง ข้อมูล ส่วนบุคคล - - - - - ความ เชี่ยวชาญ หรือ",
        "back": "อาจ แต่งตั้ง บุคคล ซึ่ง มี"
    },
    {
        "front": "ประสบการณ์ ที่จะ เป็นประโยชน์ ใน - - - - - สำนักงาน คณะกรรมการ คุ้มครอง ข้อมูล ส่วนบุคคล เป็น",
        "back": "การ ปฏิบัติหน้าที่ ของ คณะกรรมการ กำกับ"
    },
    {
        "front": "ที่ปรึกษา คณะกรรมการ กำกับ สำนักงาน คณะกรรมการ - - - - -",
        "back": "คุ้มครอง ข้อมูล ส่วนบุคคล ได้"
    },
    {
        "front": "การ ปฏิบัติหน้าที่ และ จำนวน ของ คณะ อนุกรรมการ - - - - - ตาม วรรค สอง",
        "back": "ตาม วรรค หนึ่ง หรือ บุคคล"
    },
    {
        "front": "ให้ เป็นไป ตามที่ คณะกรรมการ กำกับ สำนักงาน คณะกรรมการ - - - - -",
        "back": "คุ้มครอง ข้อมูล ส่วนบุคคล กำหนด"
    },
    {
        "front": "การประชุม คณะ อนุกรรมการ ให้ นำ ความใน มาตรา - - - - - อนุโลม",
        "back": "๕๓ มา ใช้ บังคับ โดย"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๕๖ ให้ ประธานกรรมการ - - - - - คุ้มครอง ข้อมูล ส่วนบุคคล ที่ปรึกษา คณะกรรมการ กำกับ",
        "back": "และ กรรม การกำกับ สำนักงาน คณะกรรมการ"
    },
    {
        "front": "สำนักงาน คณะกรรมการ - - - - - และ อนุกรรมการ ที่ คณะกรรมการ กำกับ สำนักงาน คณะกรรมการ คุ้มครอง",
        "back": "คุ้มครอง ข้อมูล ส่วนบุคคล ประธาน อนุกรรมการ"
    },
    {
        "front": "ข้อมูล ส่วนบุคคล แต่งตั้ง ได้รับ - - - - - ที่ คณะกรรมการ กำหนด โดย ความ เห็นชอบ ของ กระทรวงการคลัง",
        "back": "เบี้ยประชุม หรือ ค่าตอบแทน ตาม หลักเกณฑ์"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๕๗ ให้ สำนักงาน มี เลขาธิการ - - - - - สำนักงาน คณะกรรมการ คุ้มครอง ข้อมูล",
        "back": "คน หนึ่ง ซึ่ง คณะกรรมการ กำกับ"
    },
    {
        "front": "- - - - - กิจการ ของ สำนักงาน",
        "back": "ส่วนบุคคล แต่งตั้ง มี หน้าที่ บริหาร"
    },
    {
        "front": "การ - - - - - ให้ เป็นไปตาม หลักเกณฑ์ และ วิธีการ สรรหา ตามที่ คณะกรรมการ กำกับ",
        "back": "แต่งตั้ง เลขาธิการ ตาม วรรค หนึ่ง"
    },
    {
        "front": "สำนักงาน คณะกรรมการ - - - - -",
        "back": "คุ้มครอง ข้อมูล ส่วนบุคคล กำหนด"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๕๘ ผู้ ที่จะ ได้รับ การ แต่งตั้ง เป็น เลขาธิการ ต้อง มี - - - - - สัญชาติ ไทย",
        "back": "คุณสมบัติ ดังต่อไปนี้ (๑) มี"
    },
    {
        "front": "- - - - - ปี แต่ ไม่ เกิน หกสิบ ปี",
        "back": "(๒) อายุ ไม่ ต่ำกว่า สามสิบห้า"
    },
    {
        "front": "(๓) เป็น ผู้มีความรู้ ความสามารถ และ ประสบการณ์ ใน ด้าน ที่ เกี่ยวกับ ภารกิจ ของ - - - - -",
        "back": "สำนักงาน และ การบริหาร จัดการ"
    },
    {
        "front": "มาตรา - - - - - ดังต่อไปนี้ ต้องห้าม มิ ให้ เป็น เลขาธิการ",
        "back": "๕๙ ผู้ มี ลักษณะ อย่างใดอย่างหนึ่ง"
    },
    {
        "front": "(๑) - - - - - บุคคลล้มละลายทุจริต (๒) เป็น คนไร้ความสามารถ หรือ คนเสมือนไร้ความสามารถ",
        "back": "เป็น บุคคลล้มละลาย หรือ เคย เป็น"
    },
    {
        "front": "(๓) เคย ต้อง - - - - - จะ ได้ รับโทษ จำคุก จริง หรือไม่ เว้นแต่",
        "back": "คำพิพากษาถึงที่สุด ให้ จำคุก ไม่ ว่า"
    },
    {
        "front": "เป็นโทษ สำหรับ ความ - - - - -",
        "back": "ผิดที่ ได้ กระทำโดยประมาท หรือ ความผิดลหุโทษ"
    },
    {
        "front": "(๔) เป็น ข้าราชการ พนักงาน หรือ ลูกจ้าง - - - - - หน่วยงาน อื่น ของ รัฐ หรือ ของ ราชการส่วนท้องถิ่น",
        "back": "ของ ส่วนราชการ หรือ รัฐวิสาหกิจ หรือ"
    },
    {
        "front": "- - - - - ข้าราชการการเมือง ผู้ดำรงตำแหน่งทางการเมือง สมาชิกสภา ท้องถิ่น หรือ ผู้บริหารท้องถิ่น เว้นแต่ จะ ได้ พ้น",
        "back": "(๕) เป็น หรือ เคย เป็น"
    },
    {
        "front": "- - - - - น้อยกว่า หนึ่ง ปี",
        "back": "จาก ตำแหน่ง มา แล้ว ไม่"
    },
    {
        "front": "(๖) - - - - - หรือ ผู้ ดำรงตำแหน่ง อื่น ใน พรรคการเมือง หรือ เจ้าหน้าที่ ของ",
        "back": "เป็น หรือ เคย เป็น กรรมการ"
    },
    {
        "front": "พรรคการเมือง เว้นแต่ จะ ได้ - - - - - ไม่ น้อยกว่า หนึ่ง ปี",
        "back": "พ้น จาก ตำแหน่ง มา แล้ว"
    },
    {
        "front": "(๗) - - - - - ให้ ออกจาก ราชการ หรือ ออกจากงาน จาก หน่วยงาน ที่ เคย",
        "back": "เคย ถูก ไล่ออก ปลดออก หรือ"
    },
    {
        "front": "ปฏิบัติหน้าที่ เพราะ ทุจริตต่อหน้าที่ หรือ ประพฤติ ชั่ว อย่าง ร้ายแรง หรือ - - - - -",
        "back": "เคย ถูก ถอดถอน จาก ตำแหน่ง"
    },
    {
        "front": "(๘) เคย ถูก ให้ ออก เพราะ ไม่ ผ่าน การประเมินผล - - - - - (๔)",
        "back": "การ ปฏิบัติงาน ตาม มาตรา ๖๒"
    },
    {
        "front": "(๙) เป็น ผู้มีส่วน ได้เสีย ใน กิจการ ที่ เกี่ยวข้อง กับ สำนักงาน ไม่ - - - - -",
        "back": "ว่า โดย ทางตรง หรือ ทางอ้อม"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๖๐ เลขาธิการ มี วาระ การดำรงตำแหน่ง คราว ละ สี่ ปี - - - - -",
        "back": "และ อาจ ได้รับแต่งตั้ง อีก ได้"
    },
    {
        "front": "- - - - - วาระ ไม่ ได้",
        "back": "แต่ จะ ดำรงตำแหน่ง เกิน สอง"
    },
    {
        "front": "ก่อน ครบกำหนด ตาม วาระ การดำรงตำแหน่ง - - - - - สามสิบ วัน แต่ ไม่ เกิน",
        "back": "ของ เลขาธิการ เป็นเวลา ไม่ น้อยกว่า"
    },
    {
        "front": "หกสิบ วัน หรือ ภายใน สามสิบ วัน นับแต่ - - - - - ก่อน ครบวาระ ให้",
        "back": "วันที่ เลขาธิการ พ้น จาก ตำแหน่ง"
    },
    {
        "front": "คณะกรรมการ กำกับ สำนักงาน คณะกรรมการ คุ้มครอง ข้อมูล ส่วนบุคคล - - - - - เลขาธิการ คน ใหม่",
        "back": "แต่งตั้ง คณะกรรมการ สรรหา เพื่อ สรรหา"
    },
    {
        "front": "ทั้งนี้ ให้ คณะกรรมการ สรรหา เสนอ - - - - - เกิน สาม คน ต่อ คณะกรรมการ",
        "back": "รายชื่อ บุคคล ที่ เหมาะสม ไม่"
    },
    {
        "front": "กำกับ - - - - -",
        "back": "สำนักงาน คณะกรรมการ คุ้มครอง ข้อมูล ส่วนบุคคล"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๖๑ ใน แต่ละ ปี ให้ มี การประเมินผล การ - - - - - เป็นไปตาม",
        "back": "ปฏิบัติงาน ของ เลขาธิการ ทั้งนี้ ให้"
    },
    {
        "front": "ระยะเวลา และ - - - - - คณะกรรมการ คุ้มครอง ข้อมูล ส่วนบุคคล กำหนด",
        "back": "วิธีการ ที่ คณะกรรมการ กำกับ สำนักงาน"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๖๒ นอกจาก การ พ้น - - - - - มาตรา ๖๐ เลขาธิการ พ้น จาก",
        "back": "จาก ตำแหน่ง ตาม วาระ ตาม"
    },
    {
        "front": "- - - - - (๒) ลาออก",
        "back": "ตำแหน่ง เมื่อ (๑) ตาย"
    },
    {
        "front": "(๓) ขาด คุณสมบัติ ตาม มาตรา ๕๘ หรือ - - - - - ๕๙",
        "back": "มี ลักษณะ ต้องห้าม ตาม มาตรา"
    },
    {
        "front": "- - - - - คุ้มครอง ข้อมูล ส่วนบุคคล ให้ ออก เพราะ ไม่ ผ่าน การประเมินผล การ",
        "back": "(๔) คณะกรรมการ กำกับ สำนักงาน คณะกรรมการ"
    },
    {
        "front": "ปฏิบัติงาน มี ความประพฤติ เสื่อมเสีย บกพร่อง หรือไม่ สุจริต - - - - -",
        "back": "ต่อ หน้าที่ หรือ หย่อน ความสามารถ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๖๓ ให้ เลขาธิการ - - - - -",
        "back": "มี หน้าที่ และ อำนาจ ดังต่อไปนี้"
    },
    {
        "front": "(๑) บริหารงาน ของ สำนักงาน ให้ เกิด ผลสัมฤทธิ์ ตาม ภารกิจ - - - - - และ",
        "back": "ของ สำนักงาน และ ตาม นโยบาย"
    },
    {
        "front": "แผน ระดับชาติ แผน ยุทธศาสตร์ นโยบาย ของ คณะรัฐมนตรี คณะกรรมการ และ คณะกรรมการ - - - - -",
        "back": "กำกับ สำนักงาน คณะกรรมการ คุ้มครอง ข้อมูล"
    },
    {
        "front": "ส่วนบุคคล และ ระเบียบ ข้อบังคับ - - - - - สำนักงาน คณะกรรมการ คุ้มครอง ข้อมูล ส่วนบุคคล",
        "back": "หรือ มติ ของ คณะกรรมการ กำกับ"
    },
    {
        "front": "- - - - - ของ สำนักงาน โดย ไม่ ขัด หรือ แย้ง กับ กฎหมาย มติ",
        "back": "(๒) วางระเบียบ เกี่ยวกับ การ ดำเนินงาน"
    },
    {
        "front": "ของ คณะรัฐมนตรี และ ระเบียบ ข้อบังคับ ข้อกำหนด นโยบาย มติ หรือ ประกาศ - - - - - คุ้มครอง ข้อมูล ส่วนบุคคล กำหนด",
        "back": "ที่ คณะกรรมการ กำกับ สำนักงาน คณะกรรมการ"
    },
    {
        "front": "(๓) เป็น ผู้บังคับบัญชา พนักงาน และ ลูกจ้าง ของ สำนักงาน และ - - - - - และ",
        "back": "ประเมินผล การ ปฏิบัติงาน ของ พนักงาน"
    },
    {
        "front": "ลูกจ้าง ของ สำนักงาน ตามระเบียบ - - - - -",
        "back": "หรือ ข้อบังคับ ของ สำนักงาน"
    },
    {
        "front": "(๔) - - - - - โดย ความ เห็นชอบ ของ คณะกรรมการ กำกับ สำนักงาน คณะกรรมการ คุ้มครอง",
        "back": "แต่งตั้ง รองเลขาธิการ และ ผู้ช่วย เลขาธิการ"
    },
    {
        "front": "ข้อมูล ส่วนบุคคล - - - - - เลขาธิการ ตามที่ เลขาธิการ มอบหมาย",
        "back": "เพื่อ เป็น ผู้ช่วย ปฏิบัติงาน ของ"
    },
    {
        "front": "(๕) บรรจุ แต่งตั้ง เลื่อน - - - - - โทษทางวินัย พนักงาน และ ลูกจ้าง ของ สำนักงาน",
        "back": "ลด ตัดเงินเดือน หรือ ค่าจ้าง ลง"
    },
    {
        "front": "ตลอดจน ให้ พนักงาน และ ลูกจ้าง ของ - - - - - หรือ ข้อบังคับ ที่ คณะกรรมการ",
        "back": "สำนักงาน ออกจาก ตำแหน่ง ทั้งนี้ ตามระเบียบ"
    },
    {
        "front": "กำกับ - - - - - กำหนด",
        "back": "สำนักงาน คณะกรรมการ คุ้มครอง ข้อมูล ส่วนบุคคล"
    },
    {
        "front": "(๖) ปฏิบัติการ อื่น ใด ตามระเบียบ ข้อบังคับ ข้อกำหนด นโยบาย มติ หรือ ประกาศ ของ คณะกรรมการ กำกับ - - - - -",
        "back": "สำนักงาน คณะกรรมการ คุ้มครอง ข้อมูล ส่วนบุคคล"
    },
    {
        "front": "ให้ เลขาธิการ รับผิดชอบ ใน การ บริหารงาน ของ สำนักงาน ขึ้น ตรง ต่อ คณะกรรมการ กำกับ สำนักงาน - - - - -",
        "back": "คณะกรรมการ คุ้มครอง ข้อมูล ส่วนบุคคล"
    },
    {
        "front": "มาตรา - - - - - ที่ เกี่ยวกับ บุคคลภายนอก ให้ เลขาธิการ เป็นผู้แทน ของ สำนักงาน เพื่อ",
        "back": "๖๔ ใน กิจการ ของ สำนักงาน"
    },
    {
        "front": "การ นี้ เลขาธิการ จะ มอบอำนาจ ให้ บุคคล ใด ปฏิบัติงาน - - - - - ต้อง",
        "back": "เฉพาะ อย่าง แทน ก็ได้ แต่"
    },
    {
        "front": "เป็นไปตาม ข้อบังคับ ที่ คณะกรรมการ กำกับ สำนักงาน - - - - -",
        "back": "คณะกรรมการ คุ้มครอง ข้อมูล ส่วนบุคคล กำหนด"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๖๕ ให้ คณะกรรมการ กำกับ สำนักงาน คณะกรรมการ คุ้มครอง - - - - - เงินเดือน และ",
        "back": "ข้อมูล ส่วนบุคคล เป็น ผู้กำหนด อัตรา"
    },
    {
        "front": "ประโยชน์ ตอบแทน อื่น - - - - - คณะรัฐมนตรี กำหนด",
        "back": "ของ เลขาธิการ ตาม หลักเกณฑ์ ที่"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๖๖ - - - - - ของ สำนักงาน เลขาธิการ อาจ ขอให้ ข้าราชการ พนักงาน เจ้าหน้าที่",
        "back": "เพื่อ ประโยชน์ ใน การ บริหารงาน"
    },
    {
        "front": "หรือ ลูกจ้าง ของ ส่วนราชการ หน่วยงาน ของ รัฐ รัฐวิสาหกิจ - - - - - ของ รัฐ",
        "back": "ราชการส่วนท้องถิ่น องค์การมหาชน หรือ หน่วยงาน อื่น"
    },
    {
        "front": "- - - - - ลูกจ้าง เป็นการชั่วคราว ได้ ทั้งนี้ เมื่อ ได้รับ อนุมัติ จาก ผู้บังคับบัญชา หรือ",
        "back": "มา ปฏิบัติงาน เป็น พนักงาน หรือ"
    },
    {
        "front": "นายจ้าง ของ ผู้ นั้น และ มี ข้อตกลง ที่ ทำ - - - - - เจ้าหน้าที่ของรัฐ",
        "back": "ไว้ ใน การอนุมัติ และ ในกรณีที่"
    },
    {
        "front": "ได้รับ อนุมัติ ให้ มา ปฏิบัติงาน เป็น พนักงาน หรือ ลูกจ้าง - - - - - ให้",
        "back": "เป็นการชั่วคราว ให้ ถือว่า เป็นการ ได้รับอนุญาต"
    },
    {
        "front": "ออกจาก - - - - - ใด ๆ",
        "back": "ราชการ หรือ ออกจากงาน ไป ปฏิบัติงาน"
    },
    {
        "front": "เมื่อ สิ้นสุด ระยะเวลา ที่ ได้รับ - - - - - สำนักงาน ให้ เจ้าหน้าที่ของรัฐ ตาม วรรค",
        "back": "อนุมัติ ให้ มา ปฏิบัติงาน ใน"
    },
    {
        "front": "- - - - - และ แต่งตั้ง ให้ ดำรงตำแหน่ง และ รับ เงินเดือน ใน ส่วนราชการ หรือ",
        "back": "หนึ่ง มี สิทธิ ได้รับ การบรรจุ"
    },
    {
        "front": "หน่วยงาน เดิม ไม่ ต่ำกว่า ตำแหน่ง และ เงินเดือน เดิม ตาม ข้อตกลง - - - - -",
        "back": "ที่ ทำ ไว้ ใน การอนุมัติ"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ เจ้าหน้าที่ของรัฐ ผู้ นั้น กลับมา บรรจุ และ ได้รับแต่งตั้ง - - - - - ตาม วรรค",
        "back": "ใน ส่วนราชการ หรือ หน่วยงาน เดิม"
    },
    {
        "front": "สอง แล้ว ให้ นับ ระยะเวลา ของ เจ้าหน้าที่ของรัฐ ผู้ นั้น - - - - - สำหรับ",
        "back": "ระหว่าง ที่มา ปฏิบัติงาน ใน สำนักงาน"
    },
    {
        "front": "การคำนวณ บำเหน็จ บำนาญ หรือ ประโยชน์ - - - - - ปฏิบัติ ราชการ หรือ ปฏิบัติงาน เต็มเวลา ดังกล่าว แล้วแต่ กรณี",
        "back": "ตอบแทน อื่น ทำนองเดียวกัน เสมือน อยู่"
    },
    {
        "front": "มาตรา - - - - - อยู่ ระหว่าง การ ปฏิบัติงาน ชดใช้ ทุนการศึกษา ที่ ได้รับ จาก",
        "back": "๖๗ ข้าราชการ หรือ เจ้าหน้าที่ของรัฐ ซึ่ง"
    },
    {
        "front": "ส่วนราชการ หรือ หน่วยงาน ของ รัฐ ที่ ได้ ย้าย มา ปฏิบัติหน้าที่ - - - - -",
        "back": "ที่ สำนักงาน โดย ได้รับ ความ"
    },
    {
        "front": "เห็นชอบ จาก - - - - - ชด ใช้ทุน ตาม สัญญา และ ให้ นับ ระยะเวลา",
        "back": "ผู้บังคับบัญชา ต้นสังกัด ให้ ถือ เป็นการ"
    },
    {
        "front": "การ ปฏิบัติงาน ใน สำนักงาน - - - - - ใช้ทุน",
        "back": "เป็น ระยะเวลา ใน การ ชด"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ หน่วยงาน ของ รัฐ แห่งใด ประสงค์ - - - - - ซึ่ง อยู่ ระหว่าง การ",
        "back": "จะ ขอให้ พนักงาน ของ สำนักงาน"
    },
    {
        "front": "ปฏิบัติงาน ชดใช้ ทุนการศึกษา ที่ ได้รับ จาก สำนักงาน ไป - - - - - หน่วยงาน ของ",
        "back": "เป็น ข้าราชการ หรือ เจ้าหน้าที่ของรัฐ ใน"
    },
    {
        "front": "รัฐ แห่ง นั้น ต้อง ได้รับ ความ เห็นชอบ - - - - - ถือ ว่าการ ไป",
        "back": "จาก เลขาธิการ ก่อน และ ให้"
    },
    {
        "front": "ปฏิบัติงาน ใน หน่วยงาน ของ รัฐ แห่ง นั้น เป็นการ - - - - - ให้ นับ",
        "back": "ชด ใช้ทุน ตาม สัญญา และ"
    },
    {
        "front": "ระยะเวลา การ ปฏิบัติงาน ใน หน่วยงาน - - - - - ระยะเวลา ใน การ ชด ใช้ทุน",
        "back": "ของ รัฐ แห่ง นั้น เป็น"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๖๘ การบัญชี ของ - - - - - สากล ตาม แบบ และ หลักเกณฑ์ ที่",
        "back": "สำนักงาน ให้ จัด ทำตาม หลัก"
    },
    {
        "front": "- - - - - ข้อมูล ส่วนบุคคล กำหนด",
        "back": "คณะกรรมการ กำกับ สำนักงาน คณะกรรมการ คุ้มครอง"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๖๙ ให้ สำนักงาน จัดทำ งบการเงิน และ บัญชี แล้ว - - - - - วัน นับ แต่วัน สิ้นปี บัญชี",
        "back": "ส่ง ผู้สอบบัญชี ภายใน หนึ่งร้อย ยี่สิบ"
    },
    {
        "front": "ให้ สำนักงานการตรวจเงินแผ่นดิน หรือ ผู้สอบบัญชี รับ - - - - - เห็นชอบ เป็น ผู้สอบบัญชี ของ สำนักงาน",
        "back": "อนุญาต ที่ สำนักงานการตรวจเงินแผ่นดิน ให้ ความ"
    },
    {
        "front": "- - - - - และ ทรัพย์สิน ของ สำนักงาน ทุ กรอบ ปี แล้ว ทำ รายงาน",
        "back": "และ ประเมินผล การ ใช้จ่าย เงิน"
    },
    {
        "front": "ผล การ สอบ บัญชี เสนอ - - - - - คุ้มครอง ข้อมูล ส่วนบุคคล เพื่อ รับรอง",
        "back": "ต่อ คณะกรรมการ กำกับ สำนักงาน คณะกรรมการ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๗๐ ให้ สำนักงาน จัดทำ ราย งานการ ดำเนิน งานประจำปี เสนอ - - - - -",
        "back": "คณะกรรมการ กำกับ สำนักงาน คณะกรรมการ คุ้มครอง"
    },
    {
        "front": "- - - - - หนึ่งร้อย แปดสิบ วัน นับ แต่วัน สิ้นปี บัญชี และ เผยแพร่ รายงาน นี้ ต่อ สาธารณชน",
        "back": "ข้อมูล ส่วนบุคคล และ รัฐมนตรี ภายใน"
    },
    {
        "front": "ราย งานการ ดำเนิน งานประจำปี ตาม - - - - - ของ งบการเงิน ที่ ผู้สอบบัญชี ให้",
        "back": "วรรค หนึ่ง ให้ แสดง รายละเอียด"
    },
    {
        "front": "ความเห็น แล้ว พร้อมทั้ง ผลงาน ของ สำนักงาน และ รายงาน การประเมิน ผลการดำเนินงาน ของ สำนักงาน ใน ปี - - - - -",
        "back": "ที่ ล่วง มา แล้ว"
    },
    {
        "front": "การประเมิน ผลการดำเนินงาน ของ - - - - - ต้อง ดำเนินการ โดย บุคคลภายนอก ที่ คณะกรรมการ กำกับ",
        "back": "สำนักงาน ตาม วรรค สอง จะ"
    },
    {
        "front": "สำนักงาน คณะกรรมการ คุ้มครอง ข้อมูล ส่วนบุคคล ให้ - - - - - การร้องเรียน",
        "back": "ความ เห็นชอบ หมวด ๕"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๗๑ ให้ - - - - - คณะ หนึ่ง หรือ หลาย คณะ ก็ได้ ตาม",
        "back": "คณะกรรมการ แต่งตั้ง คณะกรรมการ ผู้เชี่ยวชาญ ขึ้น"
    },
    {
        "front": "- - - - - หรือ ตามที่ คณะกรรมการ เห็นสมควร",
        "back": "ความ เชี่ยวชาญ ใน แต่ละ เรื่อง"
    },
    {
        "front": "คุณสมบัติ และ ลักษณะ ต้องห้าม - - - - - ตำแหน่ง และ การ ดำเนินงาน อื่น ของ",
        "back": "วาระ การดำรงตำแหน่ง การ พ้น จาก"
    },
    {
        "front": "คณะกรรมการ ผู้เชี่ยวชาญ - - - - - กำหนด",
        "back": "ให้ เป็นไป ตามที่ คณะกรรมการ ประกาศ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๗๒ คณะกรรมการ ผู้เชี่ยวชาญ มี - - - - -",
        "back": "หน้าที่ และ อำนาจ ดังต่อไปนี้"
    },
    {
        "front": "(๑) - - - - - นี้",
        "back": "พิจารณา เรื่อง ร้องเรียน ตาม พระราชบัญญัติ"
    },
    {
        "front": "(๒) ตรวจสอบ การกระทำ ใด - - - - - หรือ ผู้ ประมวลผลข้อมูล ส่วนบุคคล รวมทั้ง ลูกจ้าง",
        "back": "ๆ ของ ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล"
    },
    {
        "front": "หรือ ผู้รับจ้าง - - - - - ผู้ ประมวลผลข้อมูล ส่วนบุคคล เกี่ยวกับ ข้อมูล ส่วนบุคคล ที่ ก่อให้เกิด",
        "back": "ของ ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล หรือ"
    },
    {
        "front": "ความเสียหาย - - - - -",
        "back": "แก่ เจ้าของ ข้อมูล ส่วนบุคคล"
    },
    {
        "front": "(๓) - - - - -",
        "back": "ไกล่เกลี่ย ข้อพิพาท เกี่ยวกับ ข้อมูล ส่วนบุคคล"
    },
    {
        "front": "(๔) ปฏิบัติการ อื่น ใด ตามที่ พระราชบัญญัติ นี้ กำหนดให้ เป็น หน้าที่ และ อำนาจ ของ คณะกรรมการ - - - - -",
        "back": "ผู้เชี่ยวชาญ หรือ ตามที่ คณะกรรมการ มอบหมาย"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๗๓ เจ้าของ ข้อมูล ส่วนบุคคล มี - - - - - ส่วนบุคคล หรือ ผู้ ประมวลผลข้อมูล",
        "back": "สิทธิ ร้องเรียน ในกรณีที่ ผู้ควบคุม ข้อมูล"
    },
    {
        "front": "ส่วนบุคคล รวมทั้ง ลูกจ้าง หรือ ผู้รับจ้าง ของ ผู้ควบคุม ข้อมูล - - - - - ฝ่าฝืน หรือไม่",
        "back": "ส่วนบุคคล หรือ ผู้ ประมวลผลข้อมูล ส่วนบุคคล"
    },
    {
        "front": "ปฏิบัติตาม พระราชบัญญัติ - - - - - พระราชบัญญัติ นี้",
        "back": "หรือ ประกาศ ที่ ออก ตาม"
    },
    {
        "front": "การ ยื่น การ ไม่ รับ เรื่อง - - - - - ใน การพิจารณา คำร้องเรียน ให้",
        "back": "การยุติ เรื่อง การพิจารณา และ ระยะเวลา"
    },
    {
        "front": "เป็นไป ตามระเบียบ ที่ คณะกรรมการ ประกาศ กำหนด โดย คำนึงถึง การ - - - - - หรือ",
        "back": "กำหนดให้ ไม่ รับ เรื่อง ร้องเรียน"
    },
    {
        "front": "ยุติ เรื่อง ในกรณีที่ มี - - - - - อยู่แล้ว ตามกฎหมาย อื่น ด้วย",
        "back": "ผู้มีอำนาจ พิจารณา ใน เรื่อง นั้น"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๗๔ ในกรณีที่ ผู้ ร้องเรียน ไม่ ได้ ปฏิบัติ ให้ - - - - - ใน",
        "back": "ถูกต้อง ตามระเบียบ ที่ กำหนด ไว้"
    },
    {
        "front": "มาตรา - - - - - ร้องเรียน ที่ ระเบียบ นั้น ได้ กำหนด ไม่ ให้ รับ",
        "back": "๗๓ วรรค สอง หรือ เป็นเรื่อง"
    },
    {
        "front": "ไว้ พิจารณา ให้ คณะกรรมการ ผู้เชี่ยวชาญ ไม่ - - - - -",
        "back": "รับ เรื่อง ร้องเรียน ไว้ พิจารณา"
    },
    {
        "front": "เมื่อ คณะกรรมการ ผู้เชี่ยวชาญ พิจารณา เรื่อง ร้องเรียน ตาม - - - - - การกระทำ ใด ๆ",
        "back": "มาตรา ๗๒ (๑) หรือ ตรวจสอบ"
    },
    {
        "front": "ตาม มาตรา - - - - - เรื่อง ร้องเรียน หรือ การกระทำ นั้น ไม่ มีมูล ให้",
        "back": "๗๒ (๒) แล้ว รับฟังได้ ว่า"
    },
    {
        "front": "คณะกรรมการ ผู้เชี่ยวชาญ - - - - -",
        "back": "มี คำสั่ง ยุติ เรื่อง"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ คณะกรรมการ ผู้เชี่ยวชาญ พิจารณา หรือ ตรวจสอบ ตาม วรรค สอง - - - - - หรือ",
        "back": "แล้ว รับฟังได้ ว่า เรื่อง ร้องเรียน"
    },
    {
        "front": "การกระทำ นั้น - - - - - ได้ และ คู่กรณี ประสงค์ จะ ให้ ไกล่เกลี่ย ให้",
        "back": "เป็น กรณี ซึ่ง อาจ ไกล่เกลี่ย"
    },
    {
        "front": "คณะกรรมการ ผู้เชี่ยวชาญ ดำเนินการ ไกล่เกลี่ย แต่ หาก - - - - - ไม่ อาจ ไกล่เกลี่ย ได้",
        "back": "เรื่อง ร้องเรียน หรือ การกระทำ นั้น"
    },
    {
        "front": "หรือ ไกล่เกลี่ย ไม่ สำเร็จ - - - - - ดังต่อไปนี้",
        "back": "ให้ คณะกรรมการ ผู้เชี่ยวชาญ มีอำนาจ ออกคำสั่ง"
    },
    {
        "front": "(๑) สั่ง ให้ ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล หรือ ผู้ ประมวลผลข้อมูล ส่วนบุคคล - - - - -",
        "back": "ปฏิบัติ หรือ ดำเนินการ แก้ไข การกระทำ"
    },
    {
        "front": "- - - - - ระยะเวลา ที่ กำหนด",
        "back": "ของ ตน ให้ ถูกต้อง ภายใน"
    },
    {
        "front": "(๒) - - - - - ผู้ ประมวลผลข้อมูล ส่วนบุคคล กระทำการ ที่ ก่อให้เกิด ความเสียหาย แก่ เจ้าของ",
        "back": "สั่งห้าม ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล หรือ"
    },
    {
        "front": "ข้อมูล ส่วนบุคคล หรือ ให้ กระทำการ - - - - - ภายใน ระยะเวลา ที่ กำหนด",
        "back": "ใด เพื่อ ระงับ ความเสียหาย นั้น"
    },
    {
        "front": "- - - - - ผู้ ประมวลผลข้อมูล ส่วนบุคคล ไม่ ยอม ดำเนินการ ตามคำสั่ง ตาม วรรค สาม",
        "back": "ในกรณีที่ ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล หรือ"
    },
    {
        "front": "(๑) หรือ (๒) ให้ นำ - - - - - ปกครอง ตามกฎหมาย ว่าด้วย วิธีปฏิบัติราชการทางปกครอง มา",
        "back": "บทบัญญัติ เกี่ยวกับ การ บังคับ ทาง"
    },
    {
        "front": "ใช้ บังคับ โดย อนุโลม ทั้งนี้ ในกรณีที่ ต้อง มี - - - - - ทรัพย์สิน ของ",
        "back": "การ ยึด อายัด หรือ ขายทอดตลาด"
    },
    {
        "front": "ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล หรือ ผู้ ประมวลผลข้อมูล ส่วนบุคคล เพื่อ บังคับ - - - - - ใน",
        "back": "ตาม หลักเกณฑ์ ที่ กำหนด ไว้"
    },
    {
        "front": "กฎหมาย ว่าด้วย วิธีปฏิบัติราชการทางปกครอง ให้ คณะกรรมการ ผู้เชี่ยวชาญ - - - - - หรือ ขายทอดตลาด ทรัพย์สิน เพื่อ การ นั้น",
        "back": "เป็น ผู้มีอำนาจ สั่ง ยึด อายัด"
    },
    {
        "front": "การ จัดทำ คำสั่ง ตาม วรรค หนึ่ง - - - - - (๑) หรือ (๒) ให้",
        "back": "วรรค สอง หรือ วรรค สาม"
    },
    {
        "front": "เป็นไปตาม หลักเกณฑ์ - - - - - กำหนด",
        "back": "และ วิธีการ ที่ คณะกรรมการ ประกาศ"
    },
    {
        "front": "คำสั่ง ของ คณะกรรมการ ผู้เชี่ยวชาญ ให้ - - - - -",
        "back": "ประธานกรรมการ ผู้เชี่ยวชาญ เป็น ผู้ลงนาม แทน"
    },
    {
        "front": "คำสั่ง ของ คณะกรรมการ ผู้เชี่ยวชาญ ตาม - - - - -",
        "back": "มาตรา นี้ ให้ เป็น ที่สุด"
    },
    {
        "front": "ใน การ - - - - - ผล การพิจารณา เป็น ประการ ใด ให้ คณะกรรมการ ผู้เชี่ยวชาญ",
        "back": "ดำเนิน การตาม มาตรา นี้ เมื่อ"
    },
    {
        "front": "แจ้ง ให้ ผู้ - - - - - ในกรณีที่ ไม่ รับ เรื่อง ร้องเรียน หรือ ยุติ",
        "back": "ร้องเรียน ทราบ พร้อมด้วย เหตุผล และ"
    },
    {
        "front": "เรื่อง ที่ - - - - - นั้น อยู่แล้ว ตามกฎหมาย อื่น ให้ แจ้ง ผู้ ร้องเรียน",
        "back": "มี ผู้มีอำนาจ พิจารณา ใน เรื่อง"
    },
    {
        "front": "ทราบ หาก ผู้ - - - - - เรื่อง ให้ ผู้มีอำนาจ พิจารณา ใน เรื่อง นั้น",
        "back": "ร้องเรียน ประสงค์ จะ ให้ ส่ง"
    },
    {
        "front": "ตามกฎหมาย อื่น ให้ ดำเนิน การตาม ความประสงค์ ดังกล่าว - - - - - ได้รับ เรื่อง ร้องเรียน",
        "back": "และ ให้ ถือว่า ผู้มีอำนาจ พิจารณา"
    },
    {
        "front": "นับแต่ วันที่ - - - - - นั้น",
        "back": "คณะกรรมการ ผู้เชี่ยวชาญ ได้รับ เรื่อง ร้องเรียน"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๗๕ คณะกรรมการ ผู้เชี่ยวชาญ มีอำนาจ สั่ง ให้ บุคคล ใด ส่ง - - - - -",
        "back": "เอกสาร หรือ ข้อมูล เกี่ยวกับ เรื่อง"
    },
    {
        "front": "ที่ มี ผู้ ร้องเรียน - - - - - เกี่ยวกับ การ คุ้มครอง ข้อมูล ส่วนบุคคล ตาม",
        "back": "หรือ เรื่อง อื่น ใด ที่"
    },
    {
        "front": "พระราชบัญญัติ นี้ รวมทั้ง จะ สั่ง - - - - - ข้อเท็จจริง ด้วย ก็ได้",
        "back": "ให้ บุคคล ใด มา ชี้แจง"
    },
    {
        "front": "- - - - - พระราชบัญญัติ นี้ พนักงานเจ้าหน้าที่ มี หน้าที่ และ อำนาจ ดังต่อไปนี้",
        "back": "มาตรา ๗๖ ใน การปฏิบัติ การตาม"
    },
    {
        "front": "(๑) มี หนังสือ แจ้ง ให้ ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล ผู้ - - - - - ให้",
        "back": "ประมวลผลข้อมูล ส่วนบุคคล หรือ ผู้ใด มา"
    },
    {
        "front": "ข้อมูล หรือ ส่ง เอกสาร หรือ หลักฐาน ใด ๆ - - - - - กระทำความผิด ตาม พระราชบัญญัติ นี้",
        "back": "เกี่ยวกับ การ ดำเนินการ หรือ การ"
    },
    {
        "front": "(๒) - - - - - รายงาน ต่อ คณะกรรมการ ผู้เชี่ยวชาญ ในกรณีที่ ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล ผู้",
        "back": "ตรวจสอบ และ รวบรวม ข้อเท็จจริง แล้ว"
    },
    {
        "front": "ประมวลผลข้อมูล ส่วนบุคคล หรือ ผู้ใด - - - - - ความเสียหาย เพราะ ฝ่าฝืน หรือไม่ ปฏิบัติตาม พระราชบัญญัติ",
        "back": "ได้ กระ ทำผิด หรือ ทำให้เกิด"
    },
    {
        "front": "หรือ - - - - - นี้",
        "back": "ประกาศ ที่ ออก ตาม พระราชบัญญัติ"
    },
    {
        "front": "ใน การ ดำเนิน การตาม (๒) - - - - - ของ เจ้าของ ข้อมูล ส่วนบุคคล หรือ",
        "back": "หาก มีความจำเป็น เพื่อ คุ้มครอง ประโยชน์"
    },
    {
        "front": "เพื่อ ประโยชน์ - - - - - ศาล ที่ มี เขต อำนาจ เพื่อ มี คำสั่ง",
        "back": "สาธารณะ ให้ พนักงานเจ้าหน้าที่ ยื่นคำร้อง ต่อ"
    },
    {
        "front": "อนุญาต ให้ พนักงานเจ้าหน้าที่ เข้าไป ใน - - - - - หรือ ผู้ใด เกี่ยวกับ การ กระทำความผิด",
        "back": "สถานที่ ของ ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล"
    },
    {
        "front": "ตาม พระราชบัญญัติ นี้ ใน ระหว่าง เวลา พระอาทิตย์ ขึ้น ถึง - - - - - ของ",
        "back": "พระอาทิตย์ ตก หรือ ใน เวลาทำการ"
    },
    {
        "front": "สถานที่ นั้น เพื่อ ตรวจสอบ และ รวบรวม ข้อเท็จจริง ยึด หรือ - - - - - อื่น",
        "back": "อายัด เอกสาร หลักฐาน หรือ สิ่ง"
    },
    {
        "front": "ใด ที่ - - - - - เหตุ อัน ควร เชื่อได้ ว่า มี ไว้ หรือ ใช้ เพื่อ กระทำความผิด",
        "back": "เกี่ยวกับ การ กระทำความผิด หรือ มี"
    },
    {
        "front": "ใน การ แต่งตั้ง พนักงานเจ้าหน้าที่ ให้ รัฐมนตรี พิจารณา แต่งตั้ง จาก ข้าราชการ - - - - -",
        "back": "หรือ เจ้าหน้า ที่อื่น ของ รัฐ"
    },
    {
        "front": "ซึ่ง ดำรงตำแหน่ง ไม่ ต่ำกว่า ข้าราชการพลเรือน ระดับ ปฏิบัติการ หรือ เทียบเท่า และ มี คุณสมบัติ - - - - -",
        "back": "ตามที่ คณะกรรมการ ประกาศ กำหนด"
    },
    {
        "front": "ใน การ ปฏิบัติหน้าที่ ของ พนักงานเจ้าหน้าที่ - - - - - บัตรประจำตัว ต่อ ผู้ ที่ เกี่ยวข้อง",
        "back": "ตาม มาตรา นี้ ต้อง แสดง"
    },
    {
        "front": "- - - - - อำนวยความสะดวก ตามสมควร",
        "back": "และ ให้ ผู้ ที่ เกี่ยวข้อง"
    },
    {
        "front": "บัตรประจำตัว พนักงานเจ้าหน้าที่ ให้ เป็นไปตาม แบบ - - - - - หมวด ๖ ความ รับ ผิดทาง แพ่ง",
        "back": "ที่ คณะกรรมการ ประกาศ กำหนด"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๗๗ ผู้ควบคุม - - - - - ส่วนบุคคล ซึ่ง ดำเนินการ ใด ๆ เกี่ยวกับ ข้อมูล",
        "back": "ข้อมูล ส่วนบุคคล หรือ ผู้ ประมวลผลข้อมูล"
    },
    {
        "front": "ส่วนบุคคล อันเป็น การฝ่าฝืน หรือไม่ ปฏิบัติตาม - - - - - ความเสียหาย ต่อ เจ้าของ ข้อมูล ส่วนบุคคล",
        "back": "บทบัญญัติ แห่ง พระราชบัญญัติ นี้ ทำให้เกิด"
    },
    {
        "front": "ต้อง ชดใช้ ค่าสินไหมทดแทน เพื่อ การ - - - - - ไม่ ว่าการ ดำเนินการ นั้น จะ",
        "back": "นั้น แก่ เจ้าของ ข้อมูล ส่วนบุคคล"
    },
    {
        "front": "เกิด จาก การกระทำ โดยจงใจ - - - - - ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล หรือ ผู้ ประมวลผลข้อมูล",
        "back": "หรือ ประมาทเลินเล่อ หรือไม่ ก็ตาม เว้นแต่"
    },
    {
        "front": "- - - - - ว่า",
        "back": "ส่วนบุคคล นั้น จะ พิสูจน์ ได้"
    },
    {
        "front": "(๑) ความเสียหาย - - - - - เกิด จาก การกระทำ หรือ ละเว้น การกระทำ ของ เจ้าของ ข้อมูล ส่วนบุคคล นั้น เอง",
        "back": "นั้น เกิด จาก เหตุสุดวิสัย หรือ"
    },
    {
        "front": "(๒) เป็น การปฏิบัติ ตามคำสั่ง - - - - - และ อำนาจ ตามกฎหมาย",
        "back": "ของ เจ้าหน้าที่ ซึ่ง ปฏิบัติการ ตามหน้าที่"
    },
    {
        "front": "ค่าสินไหมทดแทน ตาม - - - - - ค่าใช้จ่าย ทั้งหมด ที่ เจ้าของ ข้อมูล ส่วนบุคคล ได้ ใช้จ่าย",
        "back": "วรรค หนึ่ง ให้ หมายความ รวมถึง"
    },
    {
        "front": "ไป ตาม ความจำเป็น - - - - - เกิดขึ้น หรือ ระงับ ความเสียหาย ที่ เกิดขึ้น แล้วด้วย",
        "back": "ใน การป้องกัน ความเสียหาย ที่ กำลังจะ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๗๘ ให้ ศาล มีอำนาจ สั่ง ให้ ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล - - - - -",
        "back": "หรือ ผู้ ประมวลผลข้อมูล ส่วนบุคคล จ่าย"
    },
    {
        "front": "ค่าสินไหมทดแทน เพื่อ การ ลงโทษ เพิ่มขึ้น จาก จำนวน ค่าสินไหมทดแทน - - - - - ได้ ตามที่",
        "back": "ที่ แท้จริง ที่ ศาล กำหนด"
    },
    {
        "front": "ศาล - - - - - ของ ค่าสินไหมทดแทน ที่ แท้จริง นั้น ทั้งนี้ โดย คำนึงถึง พฤติการณ์",
        "back": "เห็นสมควร แต่ ไม่ เกิน สองเท่า"
    },
    {
        "front": "ต่าง - - - - - ที่ เจ้าของ ข้อมูล ส่วนบุคคล ได้รับ ผลประโยชน์ ที่ ผู้ควบคุม ข้อมูล",
        "back": "ๆ เช่น ความร้ายแรง ของ ความเสียหาย"
    },
    {
        "front": "ส่วนบุคคล หรือ ผู้ - - - - - ของ ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล หรือ ผู้ ประมวลผลข้อมูล",
        "back": "ประมวลผลข้อมูล ส่วนบุคคล ได้รับ สถานะ ทางการเงิน"
    },
    {
        "front": "ส่วนบุคคล การ ที่ ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล หรือ - - - - - ความเสียหาย ที่ เกิดขึ้น",
        "back": "ผู้ ประมวลผลข้อมูล ส่วนบุคคล ได้ บรรเทา"
    },
    {
        "front": "หรือ การ ที่ เจ้าของ - - - - - ก่อให้เกิด ความเสียหาย ด้วย",
        "back": "ข้อมูล ส่วนบุคคล มีส่วน ใน การ"
    },
    {
        "front": "สิทธิเรียกร้อง ค่าเสียหาย อัน เกิด จาก การ ละเมิด ข้อมูล - - - - - อายุความ เมื่อ",
        "back": "ส่วนบุคคล ตาม พระราชบัญญัติ นี้ เป็นอันขาด"
    },
    {
        "front": "พ้น สาม - - - - - ถึง ความเสียหาย และ รู้ตัว ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล หรือ",
        "back": "ปี นับแต่ วันที่ ผู้เสียหาย รู้"
    },
    {
        "front": "ผู้ ประมวลผลข้อมูล ส่วนบุคคล - - - - - พ้น สิบ ปี นับแต่ วันที่ มี การ",
        "back": "ที่ ต้อง รับผิด หรือ เมื่อ"
    },
    {
        "front": "ละเมิด ข้อมูล - - - - - บทกำหนดโทษ ส่วน ที่ ๑ โทษ อาญา",
        "back": "ส่วนบุคคล หมวด ๗"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๗๙ - - - - - มาตรา ๒๗ วรรค หนึ่ง หรือ วรรค สอง หรือไม่",
        "back": "ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล ผู้ใด ฝ่าฝืน"
    },
    {
        "front": "ปฏิบัติตาม มาตรา ๒๘ อัน เกี่ยวกับ ข้อมูล ส่วนบุคคล ตาม มาตรา ๒๖ - - - - -",
        "back": "โดย ประการ ที่ น่าจะ ทำให้"
    },
    {
        "front": "ผู้อื่น เกิด ความเสียหาย เสียชื่อเสียง ถูก ดูหมิ่น ถูก เกลียดชัง หรือ - - - - - จำคุก",
        "back": "ได้รับ ความ อับอาย ต้อง ระวางโทษ"
    },
    {
        "front": "ไม่ เกิน หก เดือน หรือ ปรับ ไม่ เกิน ห้า - - - - - ทั้ง ปรับ",
        "back": "แสน บาท หรือ ทั้ง จำ"
    },
    {
        "front": "ผู้ควบคุม - - - - - ๒๗ วรรค หนึ่ง หรือ วรรค สอง หรือไม่ ปฏิบัติตาม มาตรา",
        "back": "ข้อมูล ส่วนบุคคล ผู้ใด ฝ่าฝืน มาตรา"
    },
    {
        "front": "๒๘ อัน เกี่ยวกับ - - - - - เพื่อ แสวง หาประโยชน์ ที่ มิ ควร ได้",
        "back": "ข้อมูล ส่วนบุคคล ตาม มาตรา ๒๖"
    },
    {
        "front": "โดยชอบด้วยกฎหมาย สำหรับ ตนเอง หรือ ผู้อื่น - - - - - หนึ่ง ปี หรือ ปรับ ไม่",
        "back": "ต้อง ระวางโทษ จำคุก ไม่ เกิน"
    },
    {
        "front": "เกิน หนึ่ง ล้าน บาท - - - - -",
        "back": "หรือ ทั้ง จำ ทั้ง ปรับ"
    },
    {
        "front": "ความผิด - - - - -",
        "back": "ตาม มาตรา นี้ เป็น ความผิดอันยอมความได้"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๘๐ ผู้ใด ล่วงรู้ ข้อมูล ส่วนบุคคล ของ ผู้อื่น - - - - - นี้ ถ้า",
        "back": "เนื่องจาก การ ปฏิบัติหน้าที่ ตาม พระราชบัญญัติ"
    },
    {
        "front": "ผู้ นั้น - - - - - ต้อง ระวางโทษ จำคุก ไม่ เกิน หก เดือน หรือ",
        "back": "นำ ไป เปิดเผย แก่ ผู้อื่น"
    },
    {
        "front": "ปรับ - - - - - หรือ ทั้ง จำ ทั้ง ปรับ",
        "back": "ไม่ เกิน ห้า แสน บาท"
    },
    {
        "front": "ความใน วรรค - - - - - แก่ การ เปิดเผย ใน กรณี ดังต่อไปนี้ (๑) การ เปิดเผย ตามหน้าที่",
        "back": "หนึ่ง มิ ให้ นำมาใช้ บังคับ"
    },
    {
        "front": "- - - - - แก่ การ สอบสวน หรือ การ พิจารณาคดี",
        "back": "(๒) การ เปิดเผย เพื่อ ประโยชน์"
    },
    {
        "front": "(๓) การ เปิดเผย แก่ - - - - - ต่างประเทศ ที่ มี อำนาจหน้าที่ ตามกฎหมาย",
        "back": "หน่วยงาน ของ รัฐ ในประเทศ หรือ"
    },
    {
        "front": "(๔) การ เปิดเผย ที่ ได้รับ ความยินยอม - - - - - เจ้าของ ข้อมูล ส่วนบุคคล",
        "back": "เป็น หนังสือ เฉพาะ ครั้ง จาก"
    },
    {
        "front": "(๕) การ เปิดเผย - - - - - คดี ต่าง ๆ ที่ เปิดเผย ต่อ สาธารณะ",
        "back": "ข้อมูล ส่วนบุคคล ที่ เกี่ยวกับ การฟ้องร้อง"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๘๑ ในกรณีที่ - - - - - เป็น นิติบุคคล ถ้า การ กระทำความผิด ของ นิติบุคคล",
        "back": "ผู้ กระทำความผิด ตาม พระราชบัญญัติ นี้"
    },
    {
        "front": "นั้น เกิด จาก การ สั่งการ หรือ การกระทำ ของ - - - - - ใด ซึ่ง",
        "back": "กรรมการ หรือ ผู้จัดการ หรือ บุคคล"
    },
    {
        "front": "- - - - - นิติบุคคล นั้น หรือ ในกรณีที่ บุคคล ดังกล่าว มี หน้าที่ ต้อง สั่งการ",
        "back": "รับผิดชอบ ใน การ ดำเนินงาน ของ"
    },
    {
        "front": "หรือ กระทำการ และ ละเว้น - - - - - เป็นเหตุให้ นิติบุคคล นั้น กระทำความผิด ผู้ นั้น",
        "back": "ไม่ สั่งการ หรือไม่ กระทำการ จน"
    },
    {
        "front": "ต้อง รับโทษ - - - - - นั้น ๆ ด้วย ส่วน ที่ ๒ โทษ ทาง ปกครอง",
        "back": "ตามที่ บัญญัติ ไว้ สำหรับ ความผิด"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๘๒ ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล - - - - - มาตรา ๓๐ วรรค สี่ มาตรา",
        "back": "ผู้ใด ไม่ ปฏิบัติตาม มาตรา ๒๓"
    },
    {
        "front": "๓๙ วรรค หนึ่ง มาตรา ๔๑ วรรค หนึ่ง - - - - - หรือ วรรค สาม",
        "back": "หรือ มาตรา ๔๒ วรรค สอง"
    },
    {
        "front": "หรือไม่ ขอ ความยินยอม ตาม - - - - - ประกาศ กำหนด ตาม มาตรา ๑๙ วรรค",
        "back": "แบบ หรือ ข้อความ ที่ คณะกรรมการ"
    },
    {
        "front": "สาม หรือไม่ แจ้ง ผลกระทบ จาก การ - - - - - วรรค หก หรือไม่ ปฏิบัติตาม",
        "back": "ถอน ความยินยอม ตาม มาตรา ๑๙"
    },
    {
        "front": "- - - - - บังคับ โดย อนุโลม ตาม มาตรา ๒๕ วรรค สอง ต้อง ระวาง",
        "back": "มาตรา ๒๓ ซึ่ง ได้ นำมาใช้"
    },
    {
        "front": "โทษปรับ - - - - - ล้าน บาท",
        "back": "ทาง ปกครอง ไม่ เกิน หนึ่ง"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๘๓ ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล - - - - - ๒๑ มาตรา ๒๒ มาตรา ๒๔",
        "back": "ผู้ใด ฝ่าฝืน หรือไม่ ปฏิบัติตาม มาตรา"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๒๕ วรรค หนึ่ง มาตรา ๒๗ วรรค หนึ่ง หรือ วรรค - - - - -",
        "back": "สอง มาตรา ๒๘ มาตรา ๓๒"
    },
    {
        "front": "วรรค สอง หรือ มาตรา ๓๗ - - - - - หลอกลวง หรือ ทำให้ เจ้าของ ข้อมูล",
        "back": "หรือ ขอ ความยินยอม โดย การ"
    },
    {
        "front": "ส่วนบุคคล - - - - - มาตรา ๒๑ ซึ่ง ได้ นำมาใช้ บังคับ โดย อนุโลม ตาม",
        "back": "เข้าใจผิด ใน วัตถุประสงค์ หรือไม่ ปฏิบัติตาม"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๒๕ วรรค สอง หรือ ส่ง หรือ โอน ข้อมูล - - - - - ๒๙",
        "back": "ส่วนบุคคล โดย ไม่ เป็นไปตาม มาตรา"
    },
    {
        "front": "วรรค หนึ่ง หรือ วรรค สาม ต้อง ระวาง โทษปรับ - - - - - ล้าน บาท",
        "back": "ทาง ปกครอง ไม่ เกิน สาม"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๘๔ ผู้ควบคุม ข้อมูล - - - - - วรรค หนึ่ง หรือ วรรค สาม หรือ",
        "back": "ส่วนบุคคล ผู้ใด ฝ่าฝืน มาตรา ๒๖"
    },
    {
        "front": "- - - - - หรือ วรรค สอง หรือ มาตรา ๒๘ อัน เกี่ยวกับ ข้อมูล ส่วนบุคคล",
        "back": "ฝ่าฝืน มาตรา ๒๗ วรรค หนึ่ง"
    },
    {
        "front": "ตาม - - - - - โอน ข้อมูล ส่วนบุคคล ตาม มาตรา ๒๖ โดย ไม่ เป็นไปตาม",
        "back": "มาตรา ๒๖ หรือ ส่ง หรือ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๒๙ วรรค หนึ่ง - - - - - โทษปรับ ทาง ปกครอง ไม่ เกิน ห้า ล้าน บาท",
        "back": "หรือ วรรค สาม ต้อง ระวาง"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๘๕ ผู้ ประมวลผลข้อมูล ส่วนบุคคล ผู้ใด ไม่ ปฏิบัติตาม มาตรา - - - - - ๔๒",
        "back": "๔๑ วรรค หนึ่ง หรือ มาตรา"
    },
    {
        "front": "วรรค สอง หรือ วรรค สาม ต้อง ระวาง โทษปรับ - - - - - ล้าน บาท",
        "back": "ทาง ปกครอง ไม่ เกิน หนึ่ง"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๘๖ - - - - - ปฏิบัติตาม มาตรา ๔๐ โดย ไม่ มี เหตุ อัน",
        "back": "ผู้ ประมวลผลข้อมูล ส่วนบุคคล ผู้ใด ไม่"
    },
    {
        "front": "- - - - - ข้อมูล ส่วนบุคคล โดย ไม่ เป็นไปตาม มาตรา ๒๙ วรรค หนึ่ง หรือ",
        "back": "ควร หรือ ส่ง หรือ โอน"
    },
    {
        "front": "วรรค สาม หรือไม่ ปฏิบัติตาม มาตรา ๓๗ (๕) ซึ่ง - - - - - ตาม มาตรา",
        "back": "ได้ นำมาใช้ บังคับ โดย อนุโลม"
    },
    {
        "front": "๓๘ - - - - - ทาง ปกครอง ไม่ เกิน สาม ล้าน บาท",
        "back": "วรรค สอง ต้อง ระวาง โทษปรับ"
    },
    {
        "front": "มาตรา - - - - - ส่ง หรือ โอน ข้อมูล ส่วนบุคคล ตาม มาตรา ๒๖ วรรค",
        "back": "๘๗ ผู้ ประมวลผลข้อมูล ส่วนบุคคล ผู้ใด"
    },
    {
        "front": "หนึ่ง หรือ วรรค สาม โดย - - - - - หนึ่ง หรือ วรรค สาม ต้อง",
        "back": "ไม่ เป็นไปตาม มาตรา ๒๙ วรรค"
    },
    {
        "front": "ระวาง โทษปรับ ทาง ปกครอง ไม่ - - - - -",
        "back": "เกิน ห้า ล้าน บาท"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๘๘ ตัวแทน ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล หรือ ตัวแทน - - - - - ปฏิบัติตาม มาตรา",
        "back": "ผู้ ประมวลผลข้อมูล ส่วนบุคคล ผู้ใด ไม่"
    },
    {
        "front": "- - - - - นำมาใช้ บังคับ โดย อนุโลม ตาม มาตรา ๓๙ วรรค สอง และ",
        "back": "๓๙ วรรค หนึ่ง ซึ่ง ได้"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๔๑ วรรค - - - - - โดย อนุโลม ตาม มาตรา ๔๑ วรรค สี่",
        "back": "หนึ่ง ซึ่ง ได้ นำมาใช้ บังคับ"
    },
    {
        "front": "ต้อง ระวาง โทษปรับ - - - - - ล้าน บาท",
        "back": "ทาง ปกครอง ไม่ เกิน หนึ่ง"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๘๙ ผู้ใด ไม่ - - - - - หรือไม่ มา ชี้แจง ข้อเท็จจริง ตาม มาตรา",
        "back": "ปฏิบัติ ตามคำสั่ง ของ คณะกรรมการ ผู้เชี่ยวชาญ"
    },
    {
        "front": "- - - - - (๑) หรือไม่ อำนวยความสะดวก แก่ พนักงานเจ้าหน้าที่ ตาม มาตรา ๗๖ วรรค สี่",
        "back": "๗๕ หรือไม่ ปฏิบัติตาม มาตรา ๗๖"
    },
    {
        "front": "ต้อง ระวาง โทษปรับ ทาง - - - - - บาท",
        "back": "ปกครอง ไม่ เกิน ห้า แสน"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๙๐ คณะกรรมการ ผู้เชี่ยวชาญ มีอำนาจ สั่ง - - - - - กำหนด ไว้ ใน ส่วน",
        "back": "ลง โทษปรับ ทาง ปกครอง ตามที่"
    },
    {
        "front": "นี้ ทั้งนี้ - - - - - สั่ง ให้ แก้ไข หรือ ตักเตือน ก่อน ก็ได้",
        "back": "ในกรณีที่ เห็นสมควร คณะกรรมการ ผู้เชี่ยวชาญ จะ"
    },
    {
        "front": "ใน การพิจารณา - - - - - ให้ คณะกรรมการ ผู้เชี่ยวชาญ คำนึงถึง ความร้ายแรง แห่ง พฤติกรรม ที่",
        "back": "ออกคำสั่ง ลง โทษปรับ ทาง ปกครอง"
    },
    {
        "front": "กระ ทำผิด ขนาด กิจการ - - - - - ผู้ ประมวลผลข้อมูล ส่วนบุคคล หรือ พฤติการณ์ ต่าง",
        "back": "ของ ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล หรือ"
    },
    {
        "front": "ๆ ประกอบด้วย ทั้งนี้ - - - - -",
        "back": "ตาม หลักเกณฑ์ ที่ คณะกรรมการ กำหนด"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ ผู้ ถูก ลง โทษปรับ ทาง ปกครอง ไม่ ยอม - - - - - นำ",
        "back": "ชำระ ค่าปรับ ทาง ปกครอง ให้"
    },
    {
        "front": "บทบัญญัติ เกี่ยวกับ การ บังคับ ทาง ปกครอง ตามกฎหมาย - - - - - โดย อนุโลม และ",
        "back": "ว่าด้วย วิธีปฏิบัติราชการทางปกครอง มา ใช้ บังคับ"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ ไม่ มี เจ้าหน้าที่ ดำเนินการ บังคับ - - - - - สามารถ ดำเนินการ บังคับ ทาง",
        "back": "ตามคำสั่ง หรือ มี แต่ ไม่"
    },
    {
        "front": "ปกครอง ได้ ให้ - - - - - ศาลปกครอง เพื่อ บังคับ ชำระ ค่าปรับ ในการนี้ ถ้า",
        "back": "คณะกรรมการ ผู้เชี่ยวชาญ มีอำนาจ ฟ้องคดี ต่อ"
    },
    {
        "front": "ศาลปกครอง เห็น ว่า คำสั่ง ให้ ชำระ ค่าปรับ - - - - - พิจารณา พิพากษา และ",
        "back": "นั้น ชอบด้วยกฎหมาย ให้ ศาลปกครอง มีอำนาจ"
    },
    {
        "front": "บังคับ ให้ มี การ ยึด - - - - - ชำระ ค่าปรับ ได้",
        "back": "หรือ อายัด ทรัพย์สิน ขายทอดตลาด เพื่อ"
    },
    {
        "front": "คำสั่ง ลง โทษปรับ ทาง ปกครอง และ - - - - - ปกครอง ให้ นำ ความใน",
        "back": "คำสั่ง ใน การ บังคับ ทาง"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๗๔ วรรค หก มา ใช้ บังคับ - - - - - ความใน มาตรา ๗๔",
        "back": "โดย อนุโลม และ ให้ นำ"
    },
    {
        "front": "วรรค สี่ มา ใช้ บังคับ กับ การ บังคับ ทาง ปกครอง ตาม - - - - - บทเฉพาะกาล",
        "back": "วรรค สาม โดย อนุโลม"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๙๑ ใน วาระ เริ่มแรก - - - - - มาตรา ๘ (๒) (๓) และ",
        "back": "ให้ คณะกรรมการ ประกอบด้วย กรรม การตาม"
    },
    {
        "front": "ให้ เลขาธิการ คณะกรรมการ คุ้มครอง - - - - - เลขานุการ เพื่อ ปฏิบัติหน้าที่ เท่าที่จำเป็น ไป พลาง",
        "back": "ข้อมูล ส่วนบุคคล เป็น กรรมการ และ"
    },
    {
        "front": "ก่อน แต่ ไม่ เกิน เก้า สิบ วัน นับแต่ วันที่ พระราชบัญญัติ นี้ ใช้ บังคับ และ - - - - -",
        "back": "ให้ รองประธานกรรมการ ทำหน้าที่ ประธานกรรมการ เป็นการชั่วคราว"
    },
    {
        "front": "ให้ สำนักงาน ดำเนินการ ให้ มี การ แต่งตั้ง ประธานกรรมการ ตาม มาตรา - - - - -",
        "back": "๘ (๑) และ กรรมการ ผู้ทรงคุณวุฒิ"
    },
    {
        "front": "ตาม - - - - - สิบ วัน นับแต่ วันที่ พระราชบัญญัติ นี้ ใช้ บังคับ",
        "back": "มาตรา ๘ (๔) ภายใน เก้า"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๙๒ ให้ - - - - - สำนักงาน คณะกรรมการ คุ้มครอง ข้อมูล ส่วน บุคคลภายใน เก้า",
        "back": "ดำเนินการ เพื่อให้ มี คณะกรรมการ กำกับ"
    },
    {
        "front": "สิบ วัน นับแต่ วันที่ ได้ มี การ แต่งตั้ง ประธานกรรมการ และ - - - - -",
        "back": "กรรมการ ผู้ทรงคุณวุฒิ ตาม มาตรา ๙๑"
    },
    {
        "front": "ให้ - - - - - ข้อมูล ส่วนบุคคล ตาม พระราชบัญญัติ นี้ ให้ แล้วเสร็จ ภายใน เก้า",
        "back": "ดำเนินการ แต่งตั้ง เลขาธิการ คณะกรรมการ คุ้มครอง"
    },
    {
        "front": "สิบ วัน นับแต่ วันที่ จัดตั้ง สำนักงาน - - - - -",
        "back": "แล้วเสร็จ ตาม มาตรา ๙๓"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๙๓ ให้ ดำเนินการ จัดตั้ง สำนักงาน - - - - - พระราชบัญญัติ นี้ ภายใน หนึ่ง",
        "back": "ให้ แล้วเสร็จ เพื่อ ปฏิบัติงาน ตาม"
    },
    {
        "front": "ปี นับแต่ - - - - -",
        "back": "วันที่ พระราชบัญญัติ นี้ ใช้ บังคับ"
    },
    {
        "front": "ใน ระหว่าง ที่ การ - - - - - แล้วเสร็จ ให้ สำนักงาน ปลัด กระทรวงดิจิทัลเพื่อเศรษฐกิจและสังคม ทำหน้าที่",
        "back": "ดำเนินการ จัดตั้ง สำนักงาน ยัง ไม่"
    },
    {
        "front": "สำนักงาน - - - - - รัฐมนตรี แต่งตั้ง รอง ปลัด กระทรวงดิจิทัลเพื่อเศรษฐกิจและสังคม คน หนึ่ง ทำหน้าที่ เลขาธิการ",
        "back": "ตาม พระราชบัญญัติ นี้ และ ให้"
    },
    {
        "front": "จนกว่า จะ มี การ แต่งตั้ง เลขาธิการ ตาม - - - - -",
        "back": "มาตรา ๙๒ วรรค สอง"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๙๔ - - - - - จัดสรร ทุน ประเดิม ให้ แก่ สำนักงาน ตาม ความจำเป็น",
        "back": "ใน วาระ เริ่มแรก ให้ คณะรัฐมนตรี"
    },
    {
        "front": "ให้ รัฐมนตรี - - - - - ให้ ข้าราชการ พนักงาน เจ้าหน้าที่ หรือ ผู้ปฏิบัติงาน อื่น ใด",
        "back": "เสนอ ต่อ คณะรัฐมนตรี เพื่อ พิจารณา"
    },
    {
        "front": "ใน หน่วยงาน ของ รัฐ มา ปฏิบัติงาน เป็น พนักงาน ของ สำนักงาน - - - - - กำหนด",
        "back": "เป็นการชั่วคราว ภายใน ระยะเวลา ที่ คณะรัฐมนตรี"
    },
    {
        "front": "ให้ ถือว่า ข้าราชการ พนักงาน เจ้าหน้าที่ หรือ ผู้ปฏิบัติงาน อื่น - - - - - ที่มา ปฏิบัติงาน",
        "back": "ใด ใน หน่วยงาน ของ รัฐ"
    },
    {
        "front": "ใน สำนักงาน เป็นการชั่วคราว - - - - - จาก สถานภาพ เดิม และ คง ได้รับ เงินเดือน",
        "back": "ตาม วรรค สอง ไม่ ขาด"
    },
    {
        "front": "หรือ ค่าจ้าง แล้วแต่ กรณี จาก สังกัด เดิม ทั้งนี้ - - - - - ให้ แก่",
        "back": "คณะกรรมการ อาจ กำหนด ค่าตอบแทน พิเศษ"
    },
    {
        "front": "ข้าราชการ พนักงาน เจ้าหน้าที่ หรือ ผู้ปฏิบัติงาน - - - - - รัฐ ตาม วรรค สอง ใน",
        "back": "อื่น ใด ใน หน่วยงาน ของ"
    },
    {
        "front": "ระหว่าง - - - - -",
        "back": "ปฏิบัติงาน ใน สำนักงาน ด้วย ก็ได้"
    },
    {
        "front": "- - - - - วันที่ จัดตั้ง สำนักงาน แล้วเสร็จ ให้ สำนักงาน ดำเนิน การคัดเลือก ข้าราชการ พนักงาน",
        "back": "ภายใน หนึ่งร้อย แปดสิบ วัน นับแต่"
    },
    {
        "front": "เจ้าหน้าที่ หรือ ผู้ปฏิบัติงาน - - - - - รัฐ ตาม วรรค สอง เพื่อ บรรจุ เป็น พนักงาน ของ สำนักงาน ต่อไป",
        "back": "อื่น ใด ใน หน่วยงาน ของ"
    },
    {
        "front": "ข้าราชการ พนักงาน เจ้าหน้าที่ หรือ ผู้ปฏิบัติงาน - - - - - รัฐ ผู้ใด ได้รับ การคัดเลือก และ",
        "back": "อื่น ใด ใน หน่วยงาน ของ"
    },
    {
        "front": "บรรจุ ตาม - - - - - นับ ระยะ เวลาทำงาน ที่ เคย ทำงาน อยู่ ในสังกัด",
        "back": "วรรค สี่ ให้ มี สิทธิ"
    },
    {
        "front": "เดิม ต่อเนื่อง รวม กับ - - - - - พระราชบัญญัติ นี้",
        "back": "ระยะ เวลาทำงาน ใน สำนักงาน ตาม"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๙๕ ข้อมูล ส่วนบุคคล ที่ ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล - - - - - วันที่ พระราชบัญญัติ",
        "back": "ได้ เก็บ รวบรวม ไว้ ก่อน"
    },
    {
        "front": "นี้ ใช้ บังคับ ให้ ผู้ควบคุม - - - - - รวม และ ใช้ ข้อมูล ส่วนบุคคล",
        "back": "ข้อมูล ส่วนบุคคล สามารถ เก็บ รวม"
    },
    {
        "front": "นั้น ต่อไป - - - - - ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล ต้อง กำหนด วิธีการ ยกเลิก ความยินยอม",
        "back": "ได้ ตาม วัตถุประสงค์ เดิม ทั้งนี้"
    },
    {
        "front": "และ - - - - - ส่วนบุคคล ที่ ไม่ ประสงค์ ให้ ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล เก็บ",
        "back": "เผยแพร่ ประชาสัมพันธ์ ให้ เจ้าของ ข้อมูล"
    },
    {
        "front": "รวม รวม และ ใช้ ข้อมูล - - - - - ความยินยอม ได้ โดยง่าย",
        "back": "ส่วนบุคคล ดังกล่าว สามารถ แจ้ง ยกเลิก"
    },
    {
        "front": "การ เปิดเผย และ การ ดำเนินการ อื่น ที่ - - - - - การ ใช้ ข้อมูล",
        "back": "มิใช่ การ เก็บ รวบรวม และ"
    },
    {
        "front": "ส่วนบุคคล ตาม วรรค หนึ่ง - - - - - นี้",
        "back": "ให้ เป็นไปตาม บทบัญญัติ แห่ง พระราชบัญญัติ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๙๖ - - - - - ประกาศ ตาม พระราชบัญญัติ นี้ ให้ ดำเนินการ ให้ แล้วเสร็จ",
        "back": "การ ดำเนินการ ออก ระเบียบ และ"
    },
    {
        "front": "ภายใน หนึ่ง ปี นับแต่ วันที่ พระราชบัญญัติ นี้ ใช้ บังคับ หาก - - - - -",
        "back": "ไม่ สามารถ ดำเนินการ ได้ ให้"
    },
    {
        "front": "รัฐมนตรี รายงาน เหตุผล - - - - - ต่อ คณะรัฐมนตรี เพื่อ ทราบ ผู้ รับสนองพระบรมราชโองการ",
        "back": "ที่ ไม่ อาจ ดำเนินการ ได้"
    },
    {
        "front": "- - - - - นายกรัฐมนตรี",
        "back": "พลเอก ประยุทธ์ จันทร์ โอชา"
    },
    {
        "front": "หมายเหตุ :- เหตุผล - - - - - นี้ คือ เนื่องจาก ปัจจุบัน มี การ ล่วงละเมิด",
        "back": "ใน การ ประกาศใช้ พระราชบัญญัติ ฉบับ"
    },
    {
        "front": "สิทธิ ความเป็นส่วนตัว ของ ข้อมูล ส่วนบุคคล - - - - - รำคาญ หรือ ความเสียหาย ให้ แก่",
        "back": "เป็น จำนวนมาก จน สร้าง ความเดือดร้อน"
    },
    {
        "front": "- - - - - ความก้าวหน้า ของ เทคโนโลยี ทำ ให้การ เก็บ รวบรวม ใช้ หรือ เปิดเผย",
        "back": "เจ้าของ ข้อมูล ส่วนบุคคล ประกอบ กับ"
    },
    {
        "front": "ข้อมูล - - - - - ทำได้ โดยง่าย สะดวก และ รวดเร็ว ก่อให้เกิด ความเสียหาย ต่อ เศรษฐกิจ",
        "back": "ส่วนบุคคล อัน เป็นการ ล่วงละเมิด ดังกล่าว"
    },
    {
        "front": "โดยรวม สมควร กำหนดให้ มี กฎหมาย ว่าด้วย การ คุ้มครอง ข้อมูล ส่วนบุคคล - - - - -",
        "back": "เป็นการ ทั่วไป ขึ้น เพื่อ กำหนด"
    },
    {
        "front": "หลักเกณฑ์ - - - - - เกี่ยวกับ การ ให้ ความ คุ้มครอง ข้อมูล ส่วนบุคคล ที่ เป็น",
        "back": "กลไก หรือ มาตร การกำกับ ดูแล"
    },
    {
        "front": "หลักการ ทั่วไป - - - - - วิมล/Maker 16 มีนาคม 2565 อร",
        "back": "จึง จำเป็นต้อง ตรา พระราชบัญญัติ นี้"
    },
    {
        "front": "ญา/Checker 21 มีนาคม 2565 สถาพร/Authorizer - - - - -",
        "back": "22 มีนาคม 2565"
    },
    {
        "front": "[1] ราชกิจจานุเบกษา - - - - - พฤษภาคม ๒๕๖๒",
        "back": "เล่ม ๑๓๖/ตอนที่ ๖๙ ก/หน้า ๕๒/๒๗"
    }
];
    const container = document.querySelector('.container');
    const resetButton = document.getElementById('reset');

    let currentIndex =0;

    function getRandomChoice(currentIndex) {
        // สุ่มข้อความคำตอบลวงจากคำถามอื่น
        let randomIndex = Math.floor(Math.random() * data.length);
        while (randomIndex === currentIndex) {
            randomIndex = Math.floor(Math.random() * data.length); // หลีกเลี่ยงคำตอบที่ถูกต้องของคำถามปัจจุบัน
        }
        return data[randomIndex].back;
    }

    function loadQuestion() {
        if (currentIndex >= data.length) {
            container.innerHTML = '<p>คุณได้ทำคำถามทั้งหมดแล้ว!</p>';
            return;
        }
        const question = data[currentIndex];
        const fakeAnswer = getRandomChoice(currentIndex);
        
        // สร้างตัวเลือกและสุ่มตำแหน่ง
        let choices = [
            `<button class="choice">${question.back}</button>`,
            `<button class="choice">${fakeAnswer}</button>`
        ];
        // สุ่มการจัดเรียงตัวเลือก
        choices = choices.sort(() => Math.random() - 0.5);

        container.innerHTML = `
            <p>${question.front}</p>
            ${choices.join('')}
        `;
        addChoiceEventListeners();
    }

    function addChoiceEventListeners() {
        const choices = container.querySelectorAll('.choice');
        choices.forEach(choice => {
            choice.addEventListener('click', function() {
                choices.forEach(c => c.classList.remove('correct', 'incorrect')); // ลบคลาสก่อนเพิ่มใหม่
                const question = data[currentIndex];
                if (this.textContent === question.back) {
                    this.classList.add('correct');
                    playSound(true);
                
                    setTimeout(() => {
                        currentIndex++;
                        if (currentIndex < data.length) {
                            loadQuestion();
                        } else {
                            container.innerHTML = '<p>คุณได้ทำคำถามทั้งหมดแล้ว!</p>';
                        }
                    }, 1000); // หน่วงเวลา 1 วินาทีก่อนไปคำถามถัดไป
                } else {
                    this.classList.add('incorrect');
                    playSound(false);

                }
            });
        });
    }

    function playSound(isCorrect) {
        if (isCorrect) {
            document.getElementById('correctSound').play();
        } else {
            document.getElementById('wrongSound').play();
        }
    }

    // คำสั่ง จดจำ หน้าเพจ เริ่มตรงนี้ แก้ currentCard เป็น currentIndex
    function getCurrentCardKey() {
        // ตัวอย่าง: สมมติว่า URL คือ "http://example.com/pages/index.html"
        const pathName = window.location.pathname; // "/pages/index.html"
        const pageName = pathName.split('/').pop(); // "index.html"
        const baseName = pageName.split('.').shift(); // "index"
        return `currentCard_${baseName}`; // "currentCard_index"
    }
    console.log(getCurrentCardKey());

        // ใช้ getKey แทนที่จะใช้ currentCardKey แบบตรงๆ
        let currentCardKey = getCurrentCardKey();
        currentIndex = localStorage.getItem(currentCardKey) ? parseInt(localStorage.getItem(currentCardKey), 10) : 0;
        // อ่านค่า currentCard จาก localStorage หรือเริ่มต้นที่ 0 หากไม่มี
      
    let isFront = true;
           
      // ตัวจัดการเหตุการณ์เมื่อหน้าเพจกำลังจะถูกปิด
    window.addEventListener('beforeunload', function () {
        localStorage.setItem(currentCardKey, currentIndex);
        // อัปเดตค่า currentCard ล่าสุดใน localStorage
        if (!isFront) {
            currentCard = (currentIndex + 1) % data.length;
            localStorage.setItem(currentCardKey, currentIndex);
            // บันทึกค่า currentCard ไว้ใน localStorage
            isFront = true;
        } else {
            isFront = false;
        }
        loadQuestion();
        //สิ้นสุดการเพิ่ม
    });
    
        resetButton.addEventListener('click', function() {
        currentIndex = 0; // รีเซ็ตค่า currentindex เป็น 0
        localStorage.setItem(currentCardKey, currentIndex); 
        // บันทึกค่า currentCard ล่าสุดไว้ใน localStorage
        isFront = true; // ตั้งค่าให้แสดงด้านหน้าของบัตรคำ
        loadQuestion(); // อัปเดตแสดงผลบัตรคำ
      });
    
     loadQuestion();
});
